[{"datasetid": "lieux_parcs", "recordid": "32e914cab0db286046ce952111017abce2107bc4", "fields": {"description": "{\"fr_FR\": \"<p>Du XVIII<sup>e</sup>&nbsp;si\u00e8cle \u00e0 nos jours, le parc de l'Orangerie demeure la promenade favorite des strasbourgeois, s\u00e9duits par son pittoresque parc \u00e0 l'anglaise compl\u00e9t\u00e9 d'un zoo tr\u00e8s populaire et d'un bowling.</p>\\n\\n<p>Sous l'influence de deux maires ouverts aux influences d'Outre-Manche, Jean Fr\u00e9d\u00e9ric de Turckheim puis Georges Fr\u00e9d\u00e9ric Schutzenberger, le site prend des allures de jardin paysager romantique \u00e0 l'anglaise par la cr\u00e9ation d'all\u00e9es sinueuses autour de plantations savamment \\\"d\u00e9sordonn\u00e9es\\\", \u00e0 l'image de la nature elle-m\u00eame.</p>\\n\\n<p>L'exposition d'Industrie et d'artisanat qui se tient \u00e0 l'Orangerie en 1895 occasionne un doublement de la superficie du parc qui est progressivement meubl\u00e9 de pittoresques maisons \u00e0 colombage -le Buerehiesel-, de folies -comme le temple de l'Amour-, de pi\u00e8ces d'eau, ponts, fontaines. Deux statues, sont \u00e0 signaler&nbsp;: la traditionnelle Gaenseliesel, et le po\u00e9tique Puits voleur install\u00e9 par Patrick Bailly-Ma\u00eetre-Grand en 1994.</p>\\n\\n<p>Le zoo est implant\u00e9 \u00e0 l'ouest du parc, \u00e0 proximit\u00e9 du bowling qui remplace un restaurant plus ancien.</p>\"}", "friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/4427075", "name": "Parc de l'Orangerie", "accessfordeaf": 0, "accessfordeficient": 0, "address": "Avenue de l'Europe 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "serviceandactivities": "{\"fr_FR\": \"<ul>\\n\\t<li>Espaces de jeux</li>\\n\\t<li>Man\u00e8ge de petites-voitures</li>\\n\\t<li>Canotage sur le lac</li>\\n\\t<li>Zoo</li>\\n\\t<li>Mini-ferme</li>\\n</ul>\"}", "accessforblind": 0, "hasurlschedule": 0, "access": "{\"fr_FR\": \"<ul>\\n\\t<li>Tram E - &nbsp;arr\u00eat Droits de l'homme</li>\\n\\t<li>Bus 6, 30 ou 72 - arr\u00eat Orangerie</li>\\n</ul>\"}", "documents": "https://www.strasbourg.eu/documents/976405/1163347/0/31ee8ca4-0a72-dc2a-56e3-f8d16562d489", "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2136368/0/43a97222-d55e-8259-cd87-d6b949f9c934\", \"imageCopyright\": \"P. Bogner / Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "point_geo": [48.5918550346, 7.77594144619]}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.77594144619, 48.5918550346]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:11.326000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_parcs", "recordid": "ff0df35f3eba95af31ce6c8bc895bac1adfc3fa2", "fields": {"description": "{\"fr_FR\": \"<p>Du XVIII<sup>e</sup>&nbsp;si\u00e8cle \u00e0 nos jours, le parc de l'Orangerie demeure la promenade favorite des strasbourgeois, s\u00e9duits par son pittoresque parc \u00e0 l'anglaise compl\u00e9t\u00e9 d'un zoo tr\u00e8s populaire et d'un bowling.</p>\\n\\n<h2>La Pavillon Jos\u00e9phine, hommage aux s\u00e9jours strasbourgeois de l'Imp\u00e9ratrice</h2>\\n\\n<p>En compl\u00e9ment d'un parc d'all\u00e9es classiques \u00e0 la fran\u00e7aise dessin\u00e9 en 1692, l'architecte Valentin Boudhors \u00e9l\u00e8ve le b\u00e2timent de l'Orangerie entre 1804 et 1807.</p>\\n\\n<p>Il s'agissait pour la Ville d'abriter dignement l'important reliquat de la collection d'orangers r\u00e9unie par le comte Jean-R\u00e9gnier III de Hanau-Lichtenberg pour l'agr\u00e9ment des fameux jardins attenants \u00e0 son ch\u00e2teau de Bouxwiller, plantes exotiques confisqu\u00e9e par la Convention en 1793. En souvenir des s\u00e9jours de l'imp\u00e9ratrice Jos\u00e9phine de Beauharnais \u00e0 Strasbourg, on donna son nom \u00e0 l'orangerie. Le b\u00e2timent, qui a \u00e9t\u00e9 victime d'un incendie en 1968, a \u00e9t\u00e9 reconstruit \u00e0 l'identique. Les deux sphinges affront\u00e9es encadrant l'entr\u00e9e proviennent des jardins du ch\u00e2teau Klinglin d'Illkirch r\u00e9am\u00e9nag\u00e9 au XVIII<sup>e</sup>&nbsp;si\u00e8cle.</p>\\n\\n<h2>Un parc \u00e0 l'anglaise, un zoo et un bowling au centre du quartier europ\u00e9en</h2>\\n\\n<p>Sous l'influence de deux maires ouverts aux influences d'Outre-Manche, Jean Fr\u00e9d\u00e9ric de Turckheim puis Georges Fr\u00e9d\u00e9ric Schutzenberger, le site prend des allures de jardin paysager romantique \u00e0 l'anglaise par la cr\u00e9ation d'all\u00e9es sinueuses autour de plantations savamment \\\"d\u00e9sordonn\u00e9es\\\", \u00e0 l'image de la nature elle-m\u00eame.</p>\\n\\n<p>L'exposition d'Industrie et d'artisanat qui se tient \u00e0 l'Orangerie en 1895 occasionne un doublement de la superficie du parc qui est progressivement meubl\u00e9 de pittoresques maisons \u00e0 colombage -le Buerehiesel-, de folies -comme le temple de l'Amour-, de pi\u00e8ces d'eau, ponts, fontaines. Deux statues, sont \u00e0 signaler&nbsp;: la traditionnelle Gaenseliesel, et le po\u00e9tique Puits voleur install\u00e9 par Patrick Bailly-Ma\u00eetre-Grand en 1994.</p>\\n\\n<p>Le zoo est implant\u00e9 \u00e0 l'ouest du parc, \u00e0 proximit\u00e9 du bowling qui remplace un restaurant plus ancien.</p>\"}", "friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684048", "name": "Parc de l'Orangerie et pavillon Jos\u00e9phine", "accessfordeaf": 0, "accessfordeficient": 0, "address": "Avenue de l'Europe 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "serviceandactivities": "{\"fr_FR\": \"<ul>\\n\\t<li>Espaces de jeux</li>\\n\\t<li>Man\u00e8ge de petites-voitures</li>\\n\\t<li>Canotage sur le lac</li>\\n\\t<li>Zoo</li>\\n\\t<li>Mini-ferme</li>\\n</ul>\"}", "accessforblind": 0, "hasurlschedule": 0, "access": "{\"fr_FR\": \"<ul>\\n\\t<li>Tram E - &nbsp;arr\u00eat Droits de l'homme</li>\\n\\t<li>Bus 6, 30 ou 72 - arr\u00eat Orangerie</li>\\n</ul>\"}", "documents": "https://www.strasbourg.eu/documents/976405/1163347/0/31ee8ca4-0a72-dc2a-56e3-f8d16562d489", "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2136368/0/43a97222-d55e-8259-cd87-d6b949f9c934\", \"imageCopyright\": \"P. Bogner / Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2136368/0/23d32f3a-d793-43ca-ab87-644999ccd855\", \"imageCopyright\": \"F. Maigrot / Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "point_geo": [48.592532274, 7.77479839092]}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.77479839092, 48.592532274]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:11.326000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_parcs", "recordid": "9dde7acccfbbaf57b2d7b14fac9f903b8bd1491f", "fields": {"description": "{\"de_DE\": \"<h3>Der bevorzugte Spazierweg f\u00fcr die feine Stra\u00dfburger Gesellschaft</h3>\\n\\n<p>Dieser Park war urspr\u00fcnglich ein Spaziergang \u201eau\u00dferhalb der Stadtmauern\u201c, der 1764 von Mar\u00e9chal de Contades, dem damaligen Kommandanten der Provinz Elsass, anstelle eines Schie\u00dfplatzes errichtet worden war. Der vollst\u00e4ndig neu hergerichtete Park entwickelte sich bald zum bevorzugten Spazierweg der feinen Stra\u00dfburger Gesellschaft.</p>\\n\\n<p>Er erstreckte sich damals \u00fcber eine weit gr\u00f6\u00dfere Fl\u00e4che als heute; die Errichtung der Neustadt zur Zeit des Reichslands (1871-1918) f\u00fchrte zu einer erheblichen Verkleinerung. Gl\u00fccklicherweise jedoch wurde er nicht ganz geopfert, sondern in den st\u00e4dtischen Bebauungsplan integriert: Von nun an versch\u00f6nerte er eines der luxuri\u00f6sesten Wohnviertel der Neustadt.</p>\\n\\n<p>Heute noch kann man einige der luxuri\u00f6sen Bauten gegen\u00fcber des Parks auf der Seite der Avenue de la Paix bewundern. Am Rande des Parks, ebenfalls in der Avenue de la Paix, befindet sich auch der Neubau der Stra\u00dfburger Synagoge (1954-1958).</p>\\n\\n<h3>Villa Osterloff, ein gusseiserner Kiosk und das kleine Fl\u00fcsschen Aar</h3>\\n\\n<p>An der Rue des Arquebusiers an der Parkr\u00fcckseite befindet sich die sehr sch\u00f6ne Villa Osterloff, die Anfang der 1900-er Jahre errichtet wurde: Ihre Architektur ist repr\u00e4sentativ f\u00fcr die historisierende Str\u00f6mung und vereint gekonnt Mittelalter- und Renaissance-Elemente zu einem malerischen Gesamtbild. Der gusseiserne Kiosk, auf dessen B\u00fchne jedes Jahr Konzerte stattfinden, stammt aus den 1880-er Jahren und befand sich einst auf der Place Broglie. 1900 wurde er umgestellt.</p>\\n\\n<p>Das kleine Fl\u00fcsschen Aar im S\u00fcden des Parks dr\u00fcckt dem Stadtviertel schlie\u00dflich seinen Stempel auf und verleiht ihm eine einzigartige Atmosph\u00e4re.</p>\", \"en_US\": \"<h3>The favourite walking place for Strasbourg\u2019s bourgeoisie</h3>\\n\\n<p>The park was originally an extramural promenade for the city\u2019s dwellers, created in 1764 by Marshal de Contades, the then commander of the province of Alsace, on top of an old firing range. The fine new walk, much larger than the present day Contades park, was immediately adopted by Strasbourg\u2019s bourgeoisie.</p>\\n\\n<p>The park lost a significant part of its area with the building of the Neustadt, during the Reichsland period (1871-1918), but fortunately the remaining part, due to the extension of the city, was included in the urban development plan to embellish one of the most upmarket sectors of the \u201cnew city\u201d.</p>\\n\\n<p>Some of the more prestigious buildings can still be admired, on the avenue de la Paix side of the park. Avenue de la Paix is also where the new synagogue of Strasbourg was built (1954-1958).</p>\\n\\n<h3>Villa Osterloff, a cast-iron bandstand and the river Aar</h3>\\n\\n<p>The magnificent villa Osterloff, with its elegant blend of mediaeval and Renaissance architectural features, was built in the early 1900s on rue des Arquebusiers, which runs across the rear part of the park. The bandstand, in the middle of the park, is the venue for summer concerts and was built in the 1880s, originally in place Broglie, before being moved to the Contades in 1900.</p>\\n\\n<p>The river Aar, small though it is, runs past the southern part of the park, giving it its unique cachet and atmosphere.</p>\", \"fr_FR\": \"<h3>Le lieu de promenade de la bonne societ\u00e9 strasbourgeoise</h3>\\n\\n<p>Ce parc \u00e9tait \u00e0 l\u2019origine une promenade \\\"hors les murs\\\" de la ville, cr\u00e9\u00e9e en 1764 par le mar\u00e9chal de Contades, alors commandant de la province d\u2019Alsace, en lieu et place d\u2019un champ de tir. Enti\u00e8rement r\u00e9am\u00e9nag\u00e9, le Contades est bient\u00f4t adopt\u00e9 comme lieu de promenade par la bonne soci\u00e9t\u00e9 strasbourgeoise.</p>\\n\\n<p>Le parc s\u2019\u00e9tendait alors sur une superficie bien plus importante qu\u2019aujourd\u2019hui, mais la construction de la Neustadt, pendant la p\u00e9riode du Reichsland (1871-1918), r\u00e9duit beaucoup sa surface. Il n\u2019est heureusement pas sacrifi\u00e9 en totalit\u00e9 et l\u2019extension de la ville permet de l\u2019int\u00e9grer dans le plan d\u2019urbanisme : il va d\u00e9sormais embellir l\u2019un des quartiers r\u00e9sidentiels les plus luxueux de la \\\"ville nouvelle\\\".</p>\\n\\n<p>On peut encore aujourd\u2019hui admirer quelques-uns des immeubles de standing qui font face au jardin du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019avenue de la Paix. C\u2019est \u00e9galement avenue de la Paix, en bordure du parc, que la synagogue de Strasbourg a \u00e9t\u00e9 reb\u00e2tie (1954-1958).</p>\\n\\n<h3>Villa Osterloff, kiosque en fonte et petite rivi\u00e8re Aar</h3>\\n\\n<p>Sur la rue des Arquebusiers, qui borde l\u2019arri\u00e8re du parc, se trouve la tr\u00e8s belle villa Osterloff, construite au d\u00e9but des ann\u00e9es 1900 : son architecture, repr\u00e9sentative du courant historiciste, m\u00eale habilement les r\u00e9f\u00e9rences m\u00e9di\u00e9vales et renaissance en un ensemble tr\u00e8s pittoresque. Quant au kiosque en fonte, dont la sc\u00e8ne accueille des concerts chaque \u00e9t\u00e9, il date des ann\u00e9es 1880 et se trouvait auparavant place Broglie, d\u2019o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9 en 1900.</p>\\n\\n<p>Enfin, la petite rivi\u00e8re Aar, au sud du parc, contribue \u00e0 donner au quartier une atmosph\u00e8re et un cachet uniques.</p>\"}", "friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684054", "name": "Parc du Contades", "accessfordeaf": 0, "accessfordeficient": 0, "address": "20 avenue de la Paix 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "hasurlschedule": 0, "access": "{\"de_DE\": \"<ul>\\n\\t<li>Stra\u00dfenbahnlinie B oder E - Haltestelle Parc du Contades</li>\\n</ul>\", \"en_US\": \"<ul>\\n\\t<li>Tram B or E - Parc du Contades</li>\\n</ul>\", \"fr_FR\": \"<ul>\\n\\t<li>Tram B ou E - arr\u00eat Parc du Contades</li>\\n</ul>\"}", "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2136368/0/041b89cc-b8f4-f0b1-8e0c-566c3b4e930d\", \"imageCopyright\": \"T. Suzan / Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2136368/0/2641646a-a25a-156e-e519-3afbfd4c456e\", \"imageCopyright\": \"S. Eberhardt / Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "point_geo": [48.5914479603, 7.75695762847]}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.75695762847, 48.5914479603]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:11.326000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_parcs", "recordid": "8396b0f254c0477604139262b5f2169fce16e149", "fields": {"description": "{}", "friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684056", "name": "Parc du Heyritz", "accessfordeaf": 0, "accessfordeficient": 0, "address": "Chemin du Heyritz 67100 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "hasurlschedule": 0, "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2136368/0/e21814d8-cca8-660c-04d1-30a4a264092e\", \"imageCopyright\": \"J. Dorkel / Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "point_geo": [48.572961617, 7.74510669037]}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.74510669037, 48.572961617]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:11.326000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_parcs", "recordid": "0af370f999c569002950c0b909c0975258d16262", "fields": {"description": "{\"de_DE\": \"<h3>Mehr als 6000 Pflanzenarten auf 3,5 Hektar im Herzen Stra\u00dfburgs</h3>\\n\\n<p>In diesem 3,5 Hektar gro\u00dfen Stadtgarten des Botanischen Instituts sind Wissenschaft und Naturraum inmitten der Stadt angenehm miteinander verbunden: Hier kann man mehr als 6000 Pflanzenarten bewundern.</p>\\n\\n<p>Ein erster botanischer Garten aus dem Jahr 1619 wurde 1870 beseitigt. Die 1884 eingeweihte neue botanische Anlage war Teil der deutschen kaiserlichen Universit\u00e4t. Der Architekt Herrmann Eggert leitete deren Errichtung nach dem wissenschaftlichen Programm von Professor Anton de Bary. An der Stelle des gro\u00dfen, 1963 zerst\u00f6rten Treibhauses am Rande der Rue Goethe befindet sich heute das botanische Institut, die gr\u00f6\u00dfte moderne Enklave auf dem deutschen Campus, der sein homogenes Bild beibehalten hat.</p>\\n\\n<h3>Thematische Sammlungen und ein denkmalgesch\u00fctztes Treibhaus</h3>\\n\\n<p>Auf seinen 3,5 Hektar birgt der Garten verschiedene thematische Sammlungen. In seinem Westteil, der der Schule der Botanik gewidmet ist, sind die Pflanzen auf didaktische Weise angeordnet; sie entsprechen dem Klassifikationsschema (Taxonomie) der Pflanzenwelt. Der Garten f\u00fchrt auch um das astronomische Observatorium herum und wird in seinem orientalischen Abschnitt zum Arboretum. An der Schnittstelle beider Bereiche hat man sich den Aufschluss des Grundwassers zunutze gemacht, um dort vom Standort beg\u00fcnstigte Wasserpflanzen anzusiedeln.</p>\\n\\n<p>Zus\u00e4tzlich zum unbeheizten Gew\u00e4chshaus und zum tropischen Gew\u00e4chshaus voller exotischer Pflanzen kann man das Victoriahaus bewundern: Eine \u00c4dikula mit zw\u00f6lfeckigem Grundriss, die an eine Pagode erinnert und speziell f\u00fcr die Unterbringung der Amazonas-Riesenseerose Victoria amazonica oder Victoria regia errichtet worden war. Das nach seiner Restaurierung im Jahr 1993 in \u201eSerre de Bary\u201c umgetaufte Treibhaus gilt heute als letztes Relikt metallischer Treibh\u00e4user des vergangenen Jahrhunderts.</p>\", \"en_US\": \"<h3>More than 6000 species of plants, over 3.5&nbsp;ha in the city centre</h3>\\n\\n<p>The Botanical Institute\u2019s garden covers some 3.5 ha. and is both a pleasant place to walk in and an important botanical reserve, containing some 6000 plant species.</p>\\n\\n<p>It was installed in 1884, within the campus of the German Imperial University, replacing the original botanical garden, which was founded in 1619, and destroyed in 1870. The new garden was designed by architect Hermann Eggert, in keeping with the scientific programme drawn up by Professor Anton de Bary. The garden originally featured a large greenhouse, next to la rue Goethe, but this was demolished in 1963 and replaced by the Botanical Institute, which stands out from the homogeneity of the original German campus through its (what was then) modern design.</p>\\n\\n<h3>Theme-based collections and a greenhouse listed as a historical monument</h3>\\n\\n<p>The garden includes a number of theme-based collections over its 3.5 ha. On the western, or botanical-school side, the plants are organised didactically, in accordance with their official classification. On the other side of the Astronomical Observatory, in its eastern part, the garden becomes an arboretum. High groundwater between the 2 sections has been used to cultivate aquatic flora.</p>\\n\\n<p>The garden features a cold greenhouse and a tropical one with exotic plants, in addition to the 12-sided pagoda-shaped Victoriahaus, or Victoria greenhouse, which was specially designed to house the giant Victoria amazonica or Victoria regia waterlily. Restored in 1993, it is now known as the Bary greenhouse and is one of the few remaining metal-frame greenhouses from the last century.</p>\", \"fr_FR\": \"<h3>Au c\u0153ur de Strasbourg, plus de 6 000 esp\u00e8ces de plantes sur 3,5 hectares</h3>\\n\\n<p>Dans ce jardin urbain de 3,5ha relevant de l\u2019institut de botanique, se conjuguent l\u2019agr\u00e9ment d\u2019un espace de nature implant\u00e9 en pleine ville et la science, \u00e0 travers les 6&nbsp;000 esp\u00e8ces de plantes que l\u2019on peut y observer.</p>\\n\\n<p>Un premier jardin botanique, fond\u00e9 en 1619, dispara\u00eet en 1870. Le nouveau complexe botanique inaugur\u00e9 en 1884 s\u2019inscrit dans le campus de l\u2019universit\u00e9 imp\u00e9riale allemande. L\u2019architecte Hermann Eggert en dirige l\u2019am\u00e9nagement selon le programme scientifique \u00e9labor\u00e9 par le professeur Anton de Bary. L\u2019emplacement de la grande serre qui s\u2019\u00e9levait en bordure de la rue Goethe (d\u00e9molie en 1963) est \u00e0 pr\u00e9sent occup\u00e9 par l\u2019institut de botanique, principale enclave moderne dans le campus allemand demeur\u00e9 homog\u00e8ne.</p>\\n\\n<h3>Des collections th\u00e9matiques et une serre class\u00e9e aux monuments historiques</h3>\\n\\n<p>Sur ses 3,5ha, le jardin abrite diff\u00e9rentes collections th\u00e9matiques. Dans sa partie ouest d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9cole de botanique, les plantes sont organis\u00e9es de fa\u00e7on didactique, suivant la classification hi\u00e9rarchis\u00e9e adopt\u00e9e pour le monde v\u00e9g\u00e9tal. Puis le jardin contourne l\u2019observatoire astronomique pour devenir arboretum dans sa partie orientale. \u00c0 la jonction des deux ensembles, l\u2019on a exploit\u00e9 un affleurement de la nappe phr\u00e9atique pour favoriser l\u2019\u00e9panouissement d\u2019une flore plus sp\u00e9cifiquement aquatique.</p>\\n\\n<p>En compl\u00e9ment de la serre froide et de la serre tropicale peupl\u00e9e de plantes exotiques, on peut encore admirer la Victoriahaus ou Serre Victoria, un \u00e9dicule de plan dod\u00e9cagonal rappelant une pagode et sp\u00e9cialement con\u00e7u pour abriter le spectaculaire n\u00e9nuphar g\u00e9ant Victoria amazonica ou Victoria regia. Rebaptis\u00e9e serre de Bary depuis sa restauration en 1993, elle fait figure aujourd\u2019hui d\u2019ultime vestige des serres m\u00e9talliques du si\u00e8cle dernier.</p>\"}", "friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684046", "name": "Jardin botanique", "accessfordeaf": 0, "accessfordeficient": 0, "address": "28 rue Goethe 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "hasurlschedule": 0, "access": "{\"de_DE\": \"<ul>\\n\\t<li>Stra\u00dfenbahnlinie C, E oder F - Haltestelle Observatoire</li>\\n\\t<li>Buslinie 2 oder 15 - Haltestelle Observatoire</li>\\n</ul>\", \"en_US\": \"<ul>\\n\\t<li>Tram C, E or F - Observatoire</li>\\n\\t<li>Busline 2 or 15 - Observatoire</li>\\n</ul>\", \"fr_FR\": \"<ul>\\n\\t<li>Tram C, E ou F - arr\u00eat Observatoire</li>\\n\\t<li>Bus 2 ou 15 - arr\u00eat Observatoire</li>\\n</ul>\"}", "serviceandactivities": "{\"de_DE\": \"<ul>\\n\\t<li>Gef\u00fchrte Rundg\u00e4nge</li>\\n\\t<li>Ausstellungen</li>\\n\\t<li>AAngebote f\u00fcr Schulklassen</li>\\n</ul>\", \"en_US\": \"<ul>\\n\\t<li>Guided tours</li>\\n\\t<li>Exhibitions</li>\\n\\t<li>School visits</li>\\n</ul>\", \"fr_FR\": \"<ul>\\n\\t<li>Visites guid\u00e9es</li>\\n\\t<li>Expositions</li>\\n\\t<li>Accueil scolaires</li>\\n</ul>\"}", "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2136368/0/0497e1ac-a7d5-78f8-50f8-a577fb9d0ad2\", \"imageCopyright\": \"J. Dorkel / Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2136368/0/886cdbb1-9b5c-6dcb-3bc0-904345034ec3\", \"imageCopyright\": \"S. Eberhardt / Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "point_geo": [48.5841974027, 7.76660653569]}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.76660653569, 48.5841974027]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:11.326000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_parcs", "recordid": "e781f530f18185dee0bb0e67d44167b7fa771d16", "fields": {"description": "{\"de_DE\": \"<h3>Eine ehemalige milit\u00e4rische Festung von Baumeister Vauban</h3>\\n\\n<p>Dieser angenehme, elf Hektar gro\u00dfe Park befindet sich an der Stelle der ehemaligen Festungsanlage Stra\u00dfburgs, deren Pl\u00e4ne Vauban 1681 gezeichnet hatte und die w\u00e4hrend der Belagerung Stra\u00dfburgs 1870 zerst\u00f6rt worden war. Erst 1964 wurde dieser Ort restauriert und in einen Garten umgewandelt. Er umfasst einige ebenfalls restaurierte \u00dcberreste der imposanten Zitadelle wie eine Fluchtt\u00fcr, eine Steilmauer, zwei Bastionen sowie zwei Gr\u00e4ben, die einst als Burggr\u00e4ben dienten. Zahlreiche schattige Wege schl\u00e4ngeln sich entlang der noch mit Wasser gef\u00fcllten Gr\u00e4ben durch den Park. Hier findet man ebenfalls mehrere Spielpl\u00e4tze, darunter einen Wasserspielplatz.</p>\\n\\n<h3>Ein Ort der Entspannung vor den Toren Deutschlands</h3>\\n\\n<p>Spazierg\u00e4nge, sportliche Aktivit\u00e4ten, Entenf\u00fcttern und Schildkr\u00f6tenbeobachten lassen beinahe die einstige Bestimmung des Ortes vergessen: Die Milit\u00e4rfestung, mit der Stadt \u00fcber zwei mit Bastionen gespickte Kurtinen verbunden, wurde an der Grenze zu Deutschland errichtet, um den Zugang zum Rhein zu kontrollieren. Als wahre \u201eStadt in der Stadt\u201c verf\u00fcgte die Zitadelle \u00fcber ihre eigene Rechtsprechung: Es gab Kasernen, Offizierswohnungen, das H\u00f4tel des Gouverneurs, Pulver- und Futtermagazine sowie M\u00fchlen, \u00d6fen und sogar eine Kirche.</p>\\n\\n<p>Vauban legte gro\u00dfen Wert auf dieses Bauwerk: \u201eHier kommt ganz Deutschland durch, und die Deutschen, die extrem neugierig und gute Kenner sind, verm\u00f6gen die Pracht des K\u00f6nigs und die Vortrefflichkeit seines Eigentums allein anhand der Sch\u00f6nheit seiner Tore zu beurteilen\u201c, schrieb er.</p>\", \"en_US\": \"<h3>An old military fortress designed by Vauban</h3>\\n\\n<p>The 11 ha of this large and pleasant park are located within the old citadel, the stronghold designed by Vauban in 1681, which was destroyed by Prussian artillery during the siege of Strasbourg in 1870. The site lay in ruins until 1964, when it was renovated and turned into parkland. There still remain vestiges of the fortress, which were also restored, such as an escarp wall, an escape door, two bastions and ditches, which previously served as moats. The park is crisscrossed with winding paths running along the water-filled moats. Several sections are set aside for games (including one for water games).</p>\\n\\n<h3>A leisure area near the German border</h3>\\n\\n<p>With all the people walking, running and duck-watching in the park, it would almost be possible to forget its previous role as a military fortress, connected to the city by 2 rampart walls dotted with bastions, built facing Germany to defend access to the Rhine. A self-contained city within a city, the citadel actually had its own jurisdiction: there were barracks, officers\u2019 lodgings, the governor\u2019s residence, powder houses and animal feed, in addition to mills, ovens and even a church.</p>\\n\\n<p>Vauban took particular care over its design, noting that \u201cit is through here that all Germany comes and the Germans, who are extremely curious and highly knowledgeable, are able to appreciate the magnificence of the King and the excellence of his property, through the beauty of its gates.\u201d</p>\", \"fr_FR\": \"<h3>Une ancienne forteresse militaire \u00e9labor\u00e9e par Vauban</h3>\\n\\n<p>Cet agr\u00e9able parc, vaste de 11 hectares, est situ\u00e9 sur le site de l\u2019ancienne place forte de Strasbourg, dont Vauban avait dessin\u00e9 les plans en 1681 et qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truite lors du si\u00e8ge de Strasbourg en 1870. Il a fallu attendre l\u2019ann\u00e9e 1964 pour que le site soit r\u00e9habilit\u00e9 et transform\u00e9 en jardin. S\u2019il int\u00e8gre quelques-uns des vestiges de l\u2019imposante citadelle, pr\u00e9alablement restaur\u00e9s (une porte de secours, un mur d\u2019escarpe, deux bastions, ainsi que des foss\u00e9s qui servaient auparavant de douves), de nombreux sentiers ombrag\u00e9s y serpentent d\u00e9sormais, le long des douves encore remplies d\u2019eau. On y trouve aussi plusieurs aires de jeux (dont une aquatique).</p>\\n\\n<h3>Un espace de d\u00e9tente aux portes de l'Allemagne</h3>\\n\\n<p>Fl\u00e2neries, activit\u00e9s sportives, observation des canards et des tortues feraient presque oublier l\u2019ancienne destination du site : une forteresse militaire, alors reli\u00e9e \u00e0 la ville par deux courtines sem\u00e9es de bastions, b\u00e2tie face \u00e0 l\u2019Allemagne et permettant de contr\u00f4ler les acc\u00e8s au Rhin. V\u00e9ritable \\\"ville dans la ville\\\", la citadelle poss\u00e9dait sa juridiction propre : il y avait l\u00e0 les casernes, les logements des officiers, l\u2019h\u00f4tel du gouverneur, les magasins de poudre et de fourrage, mais aussi des moulins, des fours et m\u00eame une \u00e9glise.</p>\\n\\n<p>Vauban avait tenu \u00e0 apporter un soin particulier \u00e0 l\u2019ouvrage : \\\"C\u2019est ici, \u00e9crivait-il, le passage de toute l\u2019Allemagne, et les Allemands qui sont extr\u00eamement curieux et bons connaisseurs sont gens \u00e0 juger de la magnificence du roi et de la bont\u00e9 de sa place par la beaut\u00e9 de ses portes\\\".</p>\"}", "friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684050", "name": "Parc de la citadelle", "accessfordeaf": 0, "accessfordeficient": 0, "address": "Quai des Belges 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "hasurlschedule": 0, "access": "{\"de_DE\": \"<ul>\\n\\t<li>Stra\u00dfenbahnlinie C oder E - Haltestelle Esplanade</li>\\n\\t<li>Buslinie 30 - Haltestelle Ankara</li>\\n</ul>\", \"en_US\": \"<ul>\\n\\t<li>Tram C or E - Esplanade</li>\\n\\t<li>Bus 30 - Ankara&nbsp;</li>\\n</ul>\", \"fr_FR\": \"<ul>\\n\\t<li>Tram C ou E - arr\u00eat Esplanade</li>\\n\\t<li>Bus 30 - arr\u00eat Ankara&nbsp;</li>\\n</ul>\"}", "documents": "https://www.strasbourg.eu/documents/976405/1163347/0/66a3fcd0-faaf-bc99-d86f-c5ce2ae5cc0d", "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2136368/0/ba539cb6-784e-ca0d-6e22-b53eb72b3525\", \"imageCopyright\": \"P. Bogner / Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "point_geo": [48.5762039175, 7.77875330003]}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.77875330003, 48.5762039175]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:11.326000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_parcs", "recordid": "b6ca7777a6f049ff22a84ff65a1f2d81797221a8", "fields": {"description": "{\"fr_FR\": \"<h2><span style=\\\"font-size:1em;\\\">Le Jardin des Deux-Rives : un espace transfrontalier entre Strasbourg et Kehl</span></h2>\\n\\n<p>Lanc\u00e9e entre deux pays, entre deux rives, la passerelle marquant le point de fusion des deux demi-jardins se vit comme un espace transfrontalier innovant, d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la nature, aux cyclistes et aux pi\u00e9tons.</p>\\n\\n<p>Tout a commenc\u00e9 ici lors du cinquantenaire du Conseil de l\u2019Europe en 1999, par l\u2019installation au Pont de l\u2019Europe d\u2019un projet litt\u00e9raire et artistique de Michel Krieger. Cette manifestation est \u00e0 l\u2019origine d\u2019une r\u00e9alisation plus ambitieuse encore puisqu\u2019elle a abouti, en 2004, \u00e0 l\u2019am\u00e9nagement d\u2019un vaste parc paysager transfrontalier, le Jardin des Deux-Rives.</p>\\n\\n<p>Trait d\u2019union entre la France et l\u2019Allemagne, ce vaste parc de 150 hectares s\u2019\u00e9tend de part et d\u2019autre du Rhin. Son trac\u00e9 circulaire gomme la fronti\u00e8re naturelle qui se transforme en lieu de passage.</p>\\n\\n<h2><span style=\\\"font-size:1em;\\\">Une passerelle symbolique qui enjambe le Rhin</span></h2>\\n\\n<p>Pour rester dans le ton de la coop\u00e9ration transfrontali\u00e8re qui avait pr\u00e9sid\u00e9 \u00e0 l\u2019am\u00e9nagement du jardin confi\u00e9 au paysagiste allemand R\u00fcdiger Brosk, un architecte fran\u00e7ais, Marc Mimram, est choisi pour lancer, d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre, de la rive Est \u00e0 la rive Ouest du Rhin, une savante passerelle suspendue, d\u00e9doubl\u00e9e \u00e0 usage des pi\u00e9tons et cyclistes. Objet symbolique et esth\u00e9tique, avec son syst\u00e8me arachn\u00e9en de c\u00e2bles suspendus, l\u2019ouvrage d\u2019art ponctue de mani\u00e8re magistrale le jardin \\\"trans-frontalier\\\", trait d\u2019union entre deux peuples au pass\u00e9 antagoniste. Quatre tabliers lanc\u00e9s depuis Kehl et Strasbourg se rejoignent pour former au sommet du pont une plate-forme de d\u00e9tente mais aussi un point de vue in\u00e9dit sur le Rhin. Ici, les deux demi-jardins fusionnent pour le bonheur des pi\u00e9tons et des cyclistes \u00e0 la nationalit\u00e9 finalement indistincte.</p>\"}", "friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684052", "name": "Jardin et passerelle des Deux-Rives", "accessfordeaf": 0, "accessfordeficient": 0, "address": "Passerelle des Deux-Rives 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "hasurlschedule": 0, "documents": "https://www.strasbourg.eu/documents/976405/1163347/0/f03311c4-b048-a854-62df-22d2c4b0400e", "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2136368/0/2f98a393-7ba5-e2d0-98d9-96f4a7ab3164\", \"imageCopyright\": \"P. Bogner / Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "point_geo": [48.5690639452, 7.80253704246]}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.80253704246, 48.5690639452]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:11.326000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_parcs", "recordid": "9184f42fc2dd8a5616e23c336ada170345f647e6", "fields": {"description": "{}", "friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684058", "name": "Parc du Kurgarten", "accessfordeaf": 0, "accessfordeficient": 0, "address": "40 rue d'Orbey 67100 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "hasurlschedule": 0, "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2136368/0/a013a2a0-95b1-e2d3-12f0-7210ff21580b\", \"imageCopyright\": \"E. Laemmel / Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "point_geo": [48.5611665944, 7.77250476862]}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.77250476862, 48.5611665944]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:11.326000+00:00"}]