[{"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "6eef0b75d684a84233af8d58ebe2964b33a73824", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684094", "name": "All\u00e9e de platanes - Parc de l'Orangerie", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p>Nom fran\u00e7ais&nbsp;: Platane \u00e0 feuilles d\u2019\u00e9rable</p>\\n\\n<p>Nom latin&nbsp;: Platanus x acerifolia</p>\\n\\n<p>Famille&nbsp;: Platanac\u00e9es</p>\\n\\n<p>Hauteur moyenne des arbres&nbsp;: 43m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre moyen des troncs&nbsp;: 140cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence moyenne des troncs&nbsp;: 370cm</p>\"}", "complement": "Parc de l'Orangerie", "address": "Avenue de l'Europe 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5907739614, 7.77484399864], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/2192b453-a65a-daad-cbc0-0cf0fca404ba\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/c88184ec-6110-eb27-e474-e3a3c5a1c621\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/19db6318-c860-2451-6f88-0a8735656b38\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/8846f64b-fafc-87f9-bcb1-f796a1585c78\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>L\u2019int\u00e9r\u00eat de l\u2019alignement des platanes est li\u00e9 \u00e0 son histoire.&nbsp; Une \u00e9tude historique du parc de l\u2019Orangerie r\u00e9alis\u00e9e en 2005 mentionne que les travaux de plantation ont d\u00e9marr\u00e9 en 1692 sur la demande du marquis d\u2019Huxelles, Commandant pour le Roi de la Province d\u2019Alsace.&nbsp; De plus, un rapport \u00e9crit d\u2019un jardinier en chef,&nbsp; dans la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 des ann\u00e9es 1820 mentionne l\u2019all\u00e9e des Platanes.</p>\\n\\n<p>Ces platanes pr\u00e9sentent un r\u00f4le \u00e9cologique particulier : suite \u00e0 une attaque par un agent pathog\u00e8ne, leurs charpenti\u00e8res se sont creus\u00e9es. Les charpenti\u00e8res ainsi creus\u00e9es ont attir\u00e9 chauves souris et oiseaux cavernicoles.</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Le Platane commun appel\u00e9 \u00e9galement Platane \u00e0 feuilles d\u2019\u00e9rable est un hybride de la famille des Platanac\u00e9es, il est apparu au cours du XVIII\u00e8me si\u00e8cle.</p>\\n\\n<p>Le Platane commun est caract\u00e9ris\u00e9 par une couronne arrondie tr\u00e8s large et de grandes feuilles. Son tronc solide, ses fortes branches lui donnent un aspect monumental. Le platane peut atteindre des hauteurs de 20 - 30 m pouvant aller jusqu\u2019\u00e0 35m. Les feuilles de couleur verte sont palmatilob\u00e9es Les fleurs apparaissent en mai, elles sont de couleur vert-jaun\u00e2tre, les fruits sont des petits ak\u00e8nes entour\u00e9s d\u2019un duvet facilitant la diss\u00e9mination par le vent.</p>\\n\\n<p>Le Platane commun est utilis\u00e9 comme arbre d\u2019ornement et d\u2019alignement le long des rues. Cette esp\u00e8ce est id\u00e9ale pour les zones urbaines car elle n\u2019est pas g\u00ean\u00e9e par les gaz d\u2019\u00e9chappement et le rev\u00eatement du sol (ses racines peuvent endommager les rev\u00eatements). &nbsp;</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.77484399864, 48.5907739614]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "3beecad7e0a5f03e7610dc5577958971d5b649ee", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684114", "name": "Platane commun - Pont Lauth", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;: </strong>Platane \u00e0 feuilles d\u2019\u00e9rable&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;</strong>: <em>Platanus x acerifolia&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </em></p>\\n\\n<p><strong>Famille&nbsp;</strong>: Platanac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 29m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 146cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 458cm</p>\"}", "accessfordeficient": 0, "address": "Pont Lauth 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5937625286, 7.76320413276], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/49242c2b-097d-dc8d-f1fb-aaa10d593c77\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/8b9421f6-780d-9b4c-1398-2f4a6cc58b77\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/c784af26-ebb7-0f2d-7695-313c6d457616\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/910c3767-e405-db07-6b36-eaf949b888a4\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Ce platane au tronc tr\u00e8s large a besoin de beaucoup de place pour se d\u00e9velopper.</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Le Platane \u00e0 feuilles d\u2019\u00e9rable appel\u00e9 \u00e9galement platane commun est un hybride de la famille des Platanac\u00e9es. Il est&nbsp; apparu au cours du XVIII\u00e8me si\u00e8cle.</p>\\n\\n<p>Le Platane commun est caract\u00e9ris\u00e9 par une <strong>couronne</strong> arrondie tr\u00e8s large et de grandes feuilles. Son <strong>tronc</strong> solide et ses fortes branches lui donnent un aspect monumental. Le P<span style=\\\"line-height: 1.4;\\\">latane peut atteindre des hauteurs de 20 - 30 m pouvant aller jusqu\u2019\u00e0 35m. Il existe en Gr\u00e8ce un sp\u00e9cimen de plus de 3000 ans. L\u2019arbre pr\u00e9sente un long tronc rectiligne, son </span><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">\u00e9corce</strong><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\"> est exfoliante, elle est caract\u00e9ris\u00e9e par un fond vert clair \u00e0 vert jaun\u00e2tre et des morceaux vert fonc\u00e9 qui se d\u00e9tachent. Les </span><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">feuilles</strong><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\"> de couleur verte sont palmatilob\u00e9es. Leur couleur vire au jaune-brun\u00e2tre en automne. Les feuilles au sol se d\u00e9composent tr\u00e8s mal et restent de ce fait longtemps aux pieds des arbres. Les </span><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">fleurs</strong><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\"> apparaissent en mai, elles sont de couleur vert-jaun\u00e2tre, les </span><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">fruits</strong><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\"> sont des petits ak\u00e8nes entour\u00e9s d\u2019un duvet facilitant la diss\u00e9mination par le vent.</span></p>\\n\\n<p>Le Platane est utilis\u00e9 comme arbre d\u2019ornement et d\u2019alignement le long des rues. Cette esp\u00e8ce est id\u00e9ale pour les zones urbaines car elle n\u2019est pas g\u00ean\u00e9e par les gaz d\u2019\u00e9chappement et le rev\u00eatement du sol (ses racines peuvent endommag\u00e9es les rev\u00eatements).&nbsp; Il r\u00e9siste au gel et aime la chaleur. Le Platane s\u2019adapte \u00e0 tout type de sol mais il pr\u00e9f\u00e8re les sols profonds et un peu argileux. Le Platane est sujet au chancre color\u00e9, provoqu\u00e9 par un champignon vivant \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des tissus du bois. Il n\u2019existe aucun traitement</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.76320413276, 48.5937625286]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "f8da5a99023f268725446cd655856b3225d1a87f", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684116", "name": "Platane commun - Parc du Contades", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;: </strong>Platane \u00e0 feuilles d\u2019\u00e9rable&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;</strong>: <em>Platanus x acerifolia&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </em></p>\\n\\n<p><strong>Famille</strong>&nbsp;: Platanac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 40m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre de l\u2019arbre&nbsp;: 190cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence de l\u2019arbre&nbsp;: 570cm</p>\"}", "complement": "Parc du Contades", "address": "20 avenue de la Paix 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5910064932, 7.75791321898], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/2d947bcb-f436-877c-07cd-96468de3f220\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/8e16bcb9-ac97-c178-23e6-7bf31fab13dd\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/4cebb372-30a0-3bc8-0c11-c8493e37961d\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/39b65532-1d44-8860-601c-3e25e5203cb4\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/0f2d3719-15aa-1ee0-ac8a-99da388e51dd\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/b9360a96-196d-7b0c-bd4c-6ab80789be70\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/ef1630d8-dbd4-1423-0b65-1f3b08c969af\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Situ\u00e9 au c\u0153ur du parc du Contades, ce Platane \u00e0 feuilles d\u2019\u00e9rable ne passe pas inaper\u00e7u du fait de sa hauteur remarquable (40m)&nbsp;et de la largeur de son tronc.</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Le Platane \u00e0 feuilles d\u2019\u00e9rable appel\u00e9 \u00e9galement Platane commun est un hybride de la famille des Platanac\u00e9es. Il est&nbsp; apparu au cours du XVIII\u00e8me si\u00e8cle.</p>\\n\\n<p>Le Platane commun est caract\u00e9ris\u00e9 par une <strong>couronne</strong> arrondie tr\u00e8s large et de grandes feuilles. Son <strong>tronc</strong> solide et ses fortes branches lui donnent un aspect monumental. Le platane peut atteindre des hauteurs de 20 - 30 m pouvant aller jusqu\u2019\u00e0 35m. Il existe en Gr\u00e8ce un sp\u00e9cimen de plus de 3000 ans. L\u2019arbre pr\u00e9sente un long tronc rectiligne, son <strong>\u00e9corce</strong> est exfoliante, elle est caract\u00e9ris\u00e9e par un fond vert clair \u00e0 vert jaun\u00e2tre et des morceaux vert fonc\u00e9 qui se d\u00e9tachent. Les <strong>feuilles</strong> de couleur verte sont palmatilob\u00e9es. Leur couleur vire au jaune-brun\u00e2tre en automne. Les feuilles au sol se d\u00e9composent tr\u00e8s mal et restent de ce fait longtemps aux pieds des arbres. Les <strong>fleurs</strong> apparaissent en mai, elles sont de couleur vert-jaun\u00e2tre, les <strong>fruits</strong> sont des petits ak\u00e8nes entour\u00e9s d\u2019un duvet facilitant la diss\u00e9mination par le vent.</p>\\n\\n<p>Le Platane est utilis\u00e9 comme arbre d\u2019ornement et d\u2019alignement le long des rues. Cette esp\u00e8ce est id\u00e9ale pour les zones urbaines car elle n\u2019est pas g\u00ean\u00e9e par les gaz d\u2019\u00e9chappement et le rev\u00eatement du sol (ses racines peuvent endommag\u00e9es les rev\u00eatements).&nbsp; Il r\u00e9siste au gel et aime la chaleur. Le Platane s\u2019adapte \u00e0 tout type de sol mais il pr\u00e9f\u00e8re les sols profonds et un peu argileux. Le Platane est sujet au chancre color\u00e9, provoqu\u00e9 par un champignon vivant \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des tissus du bois. Il n\u2019existe aucun traitement</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.75791321898, 48.5910064932]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "b0737c5dcce53610504e00b1c56ff62f025662c1", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684118", "name": "Platanes communs - Parc du Glacis", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;: </strong>Platane \u00e0 feuilles d\u2019\u00e9rable</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;</strong>: <em>Platanus x acerifolia</em></p>\\n\\n<p><strong>Famille</strong>&nbsp;: Platanac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p>Platane n\u00b01</p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 30m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 197cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 620cm</p>\\n\\n<p>Platane n\u00b02</p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 30m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 191cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 600cm</p>\"}", "complement": "Parc du Glacis", "address": "Chemin du Glacis 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.585650014, 7.72718306987], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/53294c48-f07c-8486-f625-c2dd3cba9cfc\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/2646871d-413c-2e23-8a1d-acb424e9d98b\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/8277a72b-c1a1-1489-55c2-ecf6959d23d1\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/2c73b7ba-8dc8-8a60-72b0-6ff082b02d99\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/a11daeeb-ec5a-c767-6625-2c8d4788cac5\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Ces deux platanes sont de tr\u00e8s gros sp\u00e9cimens avec des circonf\u00e9rences de troncs de plus de 600cm&nbsp;!</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Le Platane \u00e0 feuilles d\u2019\u00e9rable appel\u00e9 \u00e9galement Platane commun est un hybride de la famille des Platanac\u00e9es. Il est&nbsp; apparu au cours du XVIII\u00e8me si\u00e8cle.</p>\\n\\n<p>Le Platane commun est caract\u00e9ris\u00e9 par une <strong>couronne</strong> arrondie tr\u00e8s large et de grandes feuilles. Son <strong>tronc</strong> solide et ses fortes branches lui donnent un aspect monumental. Le platane peut atteindre des hauteurs de 20 - 30 m pouvant aller jusqu\u2019\u00e0 35m. Il existe en Gr\u00e8ce un sp\u00e9cimen de plus de 3000 ans. L\u2019arbre pr\u00e9sente un long tronc rectiligne, son <strong>\u00e9corce</strong> est exfoliante, elle est caract\u00e9ris\u00e9e par un fond vert clair \u00e0 vert jaun\u00e2tre et des morceaux vert fonc\u00e9 qui se d\u00e9tachent. Les <strong>feuilles</strong> de couleur verte sont palmatilob\u00e9es. Leur couleur vire au jaune-brun\u00e2tre en automne. Les feuilles au sol se d\u00e9composent tr\u00e8s mal et restent de ce fait longtemps aux pieds des arbres. Les <strong>fleurs</strong> apparaissent en mai, elles sont de couleur vert-jaun\u00e2tre, les <strong>fruits</strong> sont des petits ak\u00e8nes entour\u00e9s d\u2019un duvet facilitant la diss\u00e9mination par le vent.</p>\\n\\n<p>Le Platane est utilis\u00e9 comme arbre d\u2019ornement et d\u2019alignement le long des rues. Cette esp\u00e8ce est id\u00e9ale pour les zones urbaines car elle n\u2019est pas g\u00ean\u00e9e par les gaz d\u2019\u00e9chappement et le rev\u00eatement du sol (ses racines peuvent endommag\u00e9es les rev\u00eatements).&nbsp; Il r\u00e9siste au gel et aime la chaleur. Le Platane s\u2019adapte \u00e0 tout type de sol mais il pr\u00e9f\u00e8re les sols profonds et un peu argileux. Le Platane est sujet au chancre color\u00e9, provoqu\u00e9 par un champignon vivant \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des tissus du bois. Il n\u2019existe aucun traitement</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.72718306987, 48.585650014]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "c7ba98431fd976b4285a3aad4fb75be9209115dd", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684122", "name": "Platane commun - Centre administratif", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;: </strong>Platane \u00e0 feuilles d\u2019\u00e9rable&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;</strong>: <em>Platanus x acerifolia&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </em></p>\\n\\n<p><strong>Famille</strong>&nbsp;: Platanac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 21cm</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 177cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 556cm</p>\"}", "complement": "Centre administratif", "address": "1 parc de l\u2019\u00c9toile 67076 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5742051123, 7.75060725487], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/f876535d-ef65-7ecd-52db-2550b86009fd\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/20fa47e4-0e8d-f132-cdbe-1acc1c715bec\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/6dd9aa76-4b32-bcf4-d3ce-522c8f13ceed\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Cet arbre fait partie des plus beaux et plus gros sp\u00e9cimens de platanes de Strasbourg.</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Le Platane \u00e0 feuilles d\u2019\u00e9rable appel\u00e9 \u00e9galement Platane commun est un hybride de la famille des Platanac\u00e9es. Il est&nbsp; apparu au cours du XVIII\u00e8me si\u00e8cle.</p>\\n\\n<p>Le Platane commun est caract\u00e9ris\u00e9 par une <strong>couronne</strong> arrondie tr\u00e8s large et de grandes feuilles. Son <strong>tronc</strong> solide et ses fortes branches lui donnent un aspect monumental. Le platane peut atteindre des hauteurs de 20 - 30 m pouvant aller jusqu\u2019\u00e0 35m. Il existe en Gr\u00e8ce un sp\u00e9cimen de plus de 3000 ans. L\u2019arbre pr\u00e9sente un long tronc rectiligne, son <strong>\u00e9corce</strong> est exfoliante, elle est caract\u00e9ris\u00e9e par un fond vert clair \u00e0 vert jaun\u00e2tre et des morceaux vert fonc\u00e9 qui se d\u00e9tachent. Les <strong>feuilles</strong> de couleur verte sont palmatilob\u00e9es. Leur couleur vire au jaune-brun\u00e2tre en automne. Les feuilles au sol se d\u00e9composent tr\u00e8s mal et restent de ce fait longtemps aux pieds des arbres. Les <strong>fleurs</strong> apparaissent en mai, elles sont de couleur vert-jaun\u00e2tre, les <strong>fruits</strong> sont des petits ak\u00e8nes entour\u00e9s d\u2019un duvet facilitant la diss\u00e9mination par le vent.</p>\\n\\n<p>Le Platane est utilis\u00e9 comme arbre d\u2019ornement et d\u2019alignement le long des rues. Cette esp\u00e8ce est id\u00e9ale pour les zones urbaines car elle n\u2019est pas g\u00ean\u00e9e par les gaz d\u2019\u00e9chappement et le rev\u00eatement du sol (ses racines peuvent endommag\u00e9es les rev\u00eatements).&nbsp; Il r\u00e9siste au gel et aime la chaleur. Le Platane s\u2019adapte \u00e0 tout type de sol mais il pr\u00e9f\u00e8re les sols profonds et un peu argileux. Le Platane est sujet au chancre color\u00e9, provoqu\u00e9 par un champignon vivant \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des tissus du bois. Il n\u2019existe aucun traitement</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.75060725487, 48.5742051123]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "14277de364df9d9a7415673b733fbef740820dc8", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684124", "name": "Pin sylvestre - Parc de l'Orangerie", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais</strong>&nbsp;: Pin sylvestre</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin</strong>&nbsp;: <em>Pinus sylvestris</em></p>\\n\\n<p><strong>Famille</strong>&nbsp;: Pinac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 24m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 91cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 286cm</p>\"}", "complement": "Parc de l'Orangerie", "address": "Avenue de l'Europe 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5921399223, 7.77224992937], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/61f508de-6817-2d8a-0808-1646c9bf1c06\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/e1676885-5ddc-4fcb-0059-02e9d98bd5c4\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/87b755b9-ad30-032a-5b0e-21b13d09a082\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/58225cfb-609f-fee3-34c2-2e3ffd17c16b\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/4126ad0e-a06f-7afa-2a04-2b958d778e43\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/b3b27eae-5d1d-480f-74b2-a88c92860d2d\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Remarquable par la hauteur et la largeur de son tronc, il pr\u00e9sente un port en forme de parasol et son tronc est tortueux. Un autre \u00e9l\u00e9ment est int\u00e9ressant, il s\u2019agit du lierre qui se d\u00e9veloppe le long de son tronc.</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Le Pin sylvestre est&nbsp; tr\u00e8s r\u00e9pandu en Europe et Asie. Il pr\u00e9sente un port pyramidal chez les jeunes sp\u00e9cimens qui devient tortueux, au fil du temps, pour s\u2019\u00e9tirer en forme de parasol. En g\u00e9n\u00e9ral, la couronne domine un tronc haut et nu. Il peut atteindre des hauteurs variant de 10 \u00e0 30m voire 40m. Il peut vivre entre 500 et 600 ans. Au d\u00e9but de sa croissance, son \u00e9corce est brune orang\u00e9e puis elle devient grise.</p>\\n\\n<p>Les feuilles sont constitu\u00e9es d\u2019aiguilles group\u00e9es par deux d\u2019une couleur glauque (vert tirant sur la couleur de l\u2019eau de mer). Les feuilles sont port\u00e9es par des rameaux verts prenant ensuite une coloration gris jaune. La floraison a lieu entre le mois de mai et le mois de juin. Les inflorescences m\u00e2les sont des c\u00f4nes de couleur rouge, tandis que les inflorescences femelles sont de couleur jaune p\u00e2le.</p>\\n\\n<p>Le fruit est un c\u00f4ne de forme ovo\u00efde, de petite dimension. Toujours orient\u00e9 vers le bas, il pr\u00e9sente une couleur brune ou noir\u00e2tre. C\u2019est \u00e0 l\u2019automne de l\u2019ann\u00e9e, suivant l\u2019inflorescence, que le c\u00f4ne mur\u00eet. Il lib\u00e8re, l\u2019hiver venu, les graines.</p>\\n\\n<p>Le Pin sylvestre cro\u00eet \u00e9galement dans des conditions extr\u00eames. Il r\u00e9siste aussi bien au froid (jusqu\u2019\u00e0 -50\u00b0C) qu\u2019\u00e0 la chaleur. Il peut s\u2019installer dans nombre de stations que d\u2019autres essences ne pourraient occuper. Il pr\u00e9sente une bonne r\u00e9sistance au vent.</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.77224992937, 48.5921399223]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "f3d2d37db7bb4c9aa9eeebba69b6eedfd9116bc4", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684132", "name": "Noyer noir - Place de l'Universit\u00e9", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;</strong>: Noyer noir&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;</strong>: <em>Juglans nigra&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </em></p>\\n\\n<p><strong>Famille&nbsp;</strong>: Juglandac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 24m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 136cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 426cm</p>\"}", "accessfordeficient": 0, "address": "Place de l'Universit\u00e9 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5850954293, 7.76022948663], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/eb71070a-f679-80f8-97eb-1baab4565f2f\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/bfc5b06e-8482-326e-720d-76090573c2fe\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/f8938c7e-fab9-253b-fa57-dc703173b5b1\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/8570d912-1f3c-dfcb-274b-66ecd1583ff7\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/2bd585ec-2f79-bb29-5f12-d12904ce0874\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Ce Noyer noir est tr\u00e8s beau, il est caract\u00e9ris\u00e9 par un large tronc, il pr\u00e9sente une couronne bien d\u00e9velopp\u00e9e.</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Le Noyer noir est de la famille des Juglandac\u00e9es, originaire d\u2019Am\u00e9rique du Nord et largement cultiv\u00e9 pour ses fruits, son bois et ses qualit\u00e9s ornementales. Le Noyer noir a \u00e9t\u00e9 introduit en Europe au 17<sup>\u00e8me</sup> si\u00e8cle.</p>\\n\\n<p>Le Noyer noir peut atteindre des hauteurs allant de 20 \u00e0 40m.&nbsp; Son <strong>port</strong> est \u00e9lanc\u00e9. Sa <strong>couronne</strong> est \u00e9tal\u00e9e. Son <strong>\u00e9corce</strong> est fonc\u00e9e, profond\u00e9ment cannel\u00e9e.</p>\\n\\n<p>Le <strong>feuillage</strong> est d\u2019un vert lumineux. Les grandes feuilles sont compos\u00e9es de 7 \u00e0 11 paires de folioles et mesurent environ 60cm de long. Chaque foliole est allong\u00e9e et lanc\u00e9ol\u00e9e. Un parfum agr\u00e9able se d\u00e9gage des feuilles froiss\u00e9es. Les <strong>inflorescences</strong> m\u00e2les et femelles apparaissent en mai-juin. Les chatons m\u00e2les sont verts et pendants. Les inflorescences femelles sont de plus petites tailles, elles sont isol\u00e9es ou en groupes.</p>\\n\\n<p>Les <strong>fruits</strong> sont des noix comestibles compos\u00e9s de 3 parties&nbsp;:</p>\\n\\n<p style=\\\"margin-left:36.0pt;\\\">-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; le brou qui correspond \u00e0 la chair du fruit,</p>\\n\\n<p style=\\\"margin-left:36.0pt;\\\">-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; la coque,</p>\\n\\n<p style=\\\"margin-left:36.0pt;\\\">-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; l\u2019amande.</p>\\n\\n<p>Le Noyer noir se d\u00e9veloppe sur des sols riches bien drain\u00e9s. Il pousse en pleine lumi\u00e8re. Il pr\u00e9sente une bonne r\u00e9sistance au vent.</p>\\n\\n<p>Le brou de noix sert de teinture pour le bois, les v\u00eatements. La coque peut \u00eatre utilis\u00e9e comme combustible. De la noix, on peut extraire de l\u2019huile de noix. Les feuilles sont r\u00e9pulsives pour les insectes tels les fourmis, les mouches et punaises. Le bois de noyer \u00e9tait utilis\u00e9 pour la fabrication de meubles. Durant la 1<sup>\u00e8re</sup> guerre mondiale, de nombreux exemplaires ont \u00e9t\u00e9 abattus pour fabriquer des crosses de fusil.&nbsp;</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.76022948663, 48.5850954293]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "aa715be9351e3493ff57262a611d050d595f6a0d", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684140", "name": "Groupe de platanes - Place du March\u00e9 Neuf", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;: </strong>Platane \u00e0 feuilles d\u2019\u00e9rable&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;: </strong><em>Platanus x acerofilia&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </em></p>\\n\\n<p><strong>Famille&nbsp;: </strong>Platanac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions moyennes :</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur moyenne des arbres&nbsp;: 27.5m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre moyenne des troncs&nbsp;: 119cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence des troncs&nbsp;: 373cm</p>\"}", "accessfordeficient": 0, "address": "Place du March\u00e9 Neuf 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.582653152, 7.74827185531], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/85159c58-9b92-97be-309f-9690753f9281\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/d14f9aef-3885-b141-496e-96257eee21ae\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>La circonf\u00e9rence des troncs de ces arbres les situe dans les gros sp\u00e9cimens des platanes de Strasbourg. Les arbres et cette place sont class\u00e9s en PSMV : Plan de Sauvegarde et de Mise en Valeur.</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Le Platane \u00e0 feuilles d\u2019\u00e9rable appel\u00e9 \u00e9galement Platane commun est un hybride de la famille des Platanac\u00e9es. Il est apparu au cours du XVIII\u00e8me si\u00e8cle.</p>\\n\\n<p>Le Platane \u00e0 feuilles d\u2019\u00e9rable est caract\u00e9ris\u00e9 par une couronne arrondie tr\u00e8s large et de grandes feuilles. Son tronc solide, ses fortes branches lui donnent un aspect monumental. Le Platane peut atteindre des hauteurs de 20 - 30 m pouvant aller jusqu\u2019\u00e0 35m. Il existe en Gr\u00e8ce un sp\u00e9cimen de plus de 3000 ans. L\u2019arbre pr\u00e9sente un long tronc rectiligne, son \u00e9corce est exfoliante, elle est caract\u00e9ris\u00e9e par un fond vert clair \u00e0 vert jaun\u00e2tre et des morceaux vert fonc\u00e9 qui se d\u00e9tachent. Les feuilles de couleur verte sont palmatilob\u00e9es. Leur couleur vire au jaune-brun\u00e2tre en automne. Les feuilles au sol se d\u00e9composent tr\u00e8s mal et restent de ce fait longtemps au pied d\u2019arbre. Les fleurs apparaissent en mai, elles sont de couleur vert-jaun\u00e2tre, les fruits sont des petits ak\u00e8nes entour\u00e9s d\u2019un duvet facilitant la diss\u00e9mination par le vent.</p>\\n\\n<p>Le Platane est utilis\u00e9 comme arbre d\u2019ornement et d\u2019alignement le long des rues. Cette esp\u00e8ce est id\u00e9ale pour les zones urbaines car elle n\u2019est pas g\u00ean\u00e9e par les gaz d\u2019\u00e9chappement&nbsp;</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.74827185531, 48.582653152]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "ae5638d394b262d2d6d5fbd8ee5532cf9fa5da0c", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684142", "name": "Ch\u00eane rouge d'Am\u00e9rique - Rue de Kolbsheim", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;: </strong>Ch\u00eane rouge d\u2019Am\u00e9rique</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;: </strong><em>Quercus rubra</em></p>\\n\\n<p><strong>Famille&nbsp;: </strong>Fagac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 30m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 134cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 402cm</p>\"}", "accessfordeficient": 0, "address": "Rue de Kolbsheim 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5658097041, 7.70594014966], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/16c7d2b9-3b71-5af4-8f00-5579d50dedea\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/20f9784a-bc4b-2d7c-f430-f888e77480bd\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/9c92ec4b-5135-d57f-912e-cf55d3e968de\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/77d1de61-6fc1-6ca8-5871-1ec57abfa499\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Ce tr\u00e8s beau sujet est remarquable par ses dimensions.</p>\\n\\n<p>Il pr\u00e9sente de biens jolies couleurs en automne.</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Cet arbre est entour\u00e9 de multiples myst\u00e8res. Plusieurs civilisations anciennes pr\u00eataient \u00e0 cet arbre de nombreux pouvoirs.</p>\\n\\n<p>Le Ch\u00eane rouge d\u2019Am\u00e9rique peut atteindre des hauteurs de 20 \u00e0 25m voire 30m. Sa <strong>couronne</strong> est irr\u00e9guli\u00e8re, elle est d\u2019abord ovale \u00e9tal\u00e9e puis elle devient arrondie au stade ultime. Son <strong>\u00e9corce</strong> est grise, lisse puis lorsque le sujet est \u00e2g\u00e9, elle se craquelle en fines plaques grises. Les jeunes rameaux sont glabres et d'un rouge brun brillant.</p>\\n\\n<p>Les <strong>feuilles</strong> sont ovales, profond\u00e9ment lob\u00e9es et le contour du limbe fortement dent\u00e9s. Les feuilles de couleur verte se teintent d\u2019un rouge orang\u00e9 \u00e0 rouge \u00e9carlate en automne. Les <strong>fleurs</strong> apparaissent en mai sous forme de chatons, les chatons m\u00e2les sont dor\u00e9s. Le <strong>fruit</strong> est un gland entour\u00e9 d\u2019une cupule recouverte de petites \u00e9cailles.</p>\\n\\n<p>Cette essence est peu exigeante quant \u00e0 la nature des sols et elle pr\u00e9sente une bonne r\u00e9sistance au vent.</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.70594014966, 48.5658097041]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "11eb4aa79aa52fb7523f99050a288393a19993c6", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684144", "name": "Pin noir d'Autriche - Parc de l'Orangerie", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais</strong>&nbsp;: Pin noir d'Autriche</p>\\n\\n<p id=\\\"aui-3-2-0PR1-1408\\\"><strong id=\\\"aui-3-2-0PR1-1405\\\">Nom latin </strong>: <em>Pinus nigra</em>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Famille</strong>&nbsp;: Pinac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimension :</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 24m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 91cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 286cm</p>\"}", "complement": "Parc de l'Orangerie", "address": "Avenue de l'Europe 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5911843041, 7.77613588692], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/4c74766c-c404-7035-37db-3a06e23a170b\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/037240e1-6871-f571-431e-8d6a02eac7e5\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/27e6bb05-9d93-3f49-3522-3b7ef93367b4\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/ee305894-98f2-61c9-5214-f26c5edeeaee\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Int\u00e9r\u00eat remarquable</strong></p>\\n\\n<p>Ce conif\u00e8re est un beau sp\u00e9cimen de plus de 20m de hauteur, situ\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 du lac.</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Le Pin noir d\u2019Autriche est originaire d\u2019Europe centrale et du sud-est. Il pousse sur des endroits tr\u00e8s vari\u00e9s&nbsp;comme par exemples&nbsp;: dunes de sable, falaises\u2026etc.</p>\\n\\n<p>Le Pin noir peut atteindre des hauteurs de 20-25m, voire 45m. Lorsqu\u2019il est jeune, sa <strong>cime </strong>(ensemble des rameaux d\u2019un feuillage) est conique. Il est ramifi\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 la base, puis en vieillissant, la cime s\u2019arrondit. Le <strong>tronc </strong>est droit, l\u2019<strong>\u00e9corce</strong> est grise tendant vers le noir, avec des cannelures.</p>\\n\\n<p>Les <strong>aiguilles</strong> sont rigides, group\u00e9es par 2. Elles sont piquantes. Les <strong>fleurs</strong> sont tr\u00e8s discr\u00e8tes, les inflorescences femelles sont de couleur jaune. Quant aux <strong>fruits</strong>, ce sont des c\u00f4nes p\u00e9doncul\u00e9s et pendants. Ils sont soit isol\u00e9s, soit dispos\u00e9s par paire.</p>\\n\\n<p>Le Pin noir est une essence de lumi\u00e8re, il r\u00e9siste tr\u00e8s bien au froid et \u00e0 la chaleur. Il r\u00e9siste \u00e9galement au vent et \u00e0 la pollution.&nbsp;</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.77613588692, 48.5911843041]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "656b05183eeadb053979db56e9c2d62180edf586", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684152", "name": "Platane commun - Annexe de l'Ecole des Arts d\u00e9co", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;: </strong>Platane \u00e0 feuilles d\u2019\u00e9rable&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;</strong>: <em>Platanus x acerifolia</em>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Famille&nbsp;:</strong>Platanac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 40m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 153cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 459cm</p>\"}", "complement": "Haute \u00e9cole des Arts du Rhin", "address": "1 rue de l'Acad\u00e9mie 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5817226118, 7.75898266612], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/8f3476ab-5cc4-ac25-76a3-d9727e846c72\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/6f3f589a-c390-7889-2f58-072f9c8cf7ed\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/1e4a3df5-a6ac-a367-b2c8-b7c5fc41b5be\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/889e322f-9719-be85-8044-d95d5e32424c\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/12ad8400-927c-22b7-9652-0f8fe92a8162\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>On aper\u00e7oit ce magnifique platane d\u00e8s que l\u2019on emprunte la rue de l\u2019Acad\u00e9mie.</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Le Platane \u00e0 feuilles d\u2019\u00e9rable appel\u00e9 \u00e9galement platane commun est un hybride de la famille des Platanac\u00e9es. Il est&nbsp; apparu au cours du XVIII\u00e8me si\u00e8cle.</p>\\n\\n<p>Le Platane commun est caract\u00e9ris\u00e9 par une <strong>couronne</strong> arrondie tr\u00e8s large et de grandes feuilles. Son <strong>tronc</strong> solide et ses fortes branches lui donnent un aspect monumental. Le platane peut atteindre des hauteurs de 20 - 30 m pouvant aller jusqu\u2019\u00e0 35m. Il existe en Gr\u00e8ce un sp\u00e9cimen de plus de 3000 ans. L\u2019arbre pr\u00e9sente un long tronc rectiligne, son <strong>\u00e9corce</strong> est exfoliante, elle est caract\u00e9ris\u00e9e par un fond vert clair \u00e0 vert jaun\u00e2tre et des morceaux vert fonc\u00e9 qui se d\u00e9tachent. Les <strong>feuilles</strong> de couleur verte sont palmatilob\u00e9es. Leur couleur vire au jaune-brun\u00e2tre en automne. Les feuilles au sol se d\u00e9composent tr\u00e8s mal et restent de ce fait longtemps aux pieds des arbres. Les <strong>fleurs</strong> apparaissent en mai, elles sont de couleur vert-jaun\u00e2tre, les <strong>fruits</strong> sont des petits ak\u00e8nes entour\u00e9s d\u2019un duvet facilitant la diss\u00e9mination par le vent.</p>\\n\\n<p>Le Platane est utilis\u00e9 comme arbre d\u2019ornement et d\u2019alignement le long des rues. Cette esp\u00e8ce est id\u00e9ale pour les zones urbaines car elle n\u2019est pas g\u00ean\u00e9e par les gaz d\u2019\u00e9chappement et le rev\u00eatement du sol (ses racines peuvent endommag\u00e9es les rev\u00eatements).&nbsp; Il r\u00e9siste au gel et aime la chaleur. Le Platane s\u2019adapte \u00e0 tout type de sol mais il pr\u00e9f\u00e8re les sols profonds et un peu argileux. Le Platane est sujet au chancre color\u00e9, provoqu\u00e9 par un champignon vivant \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des tissus du bois. Il n\u2019existe aucun traitement</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.75898266612, 48.5817226118]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "81aaf4a6e2f1b1e5b0ee7175f000319ba66a0e5b", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684154", "name": "H\u00eatre pourpre - Place de l'Universit\u00e9", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;</strong>: Charme commun</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;</strong>: <em>Carpinus betulus</em></p>\\n\\n<p><strong>Famille&nbsp;:</strong> B\u00e9tulac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur&nbsp;: 5m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 8cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 23cm</p>\"}", "accessfordeficient": 0, "address": "Place de l'Universit\u00e9 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.584331245, 7.76163928815], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/f9e1a04e-d612-0115-d634-da7e2e793b40\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/2918270a-0621-c67a-6dc1-d2c563ab7a82\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/090205a8-61c5-cd5d-b77d-68634f76fbe3\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/c60ca6ad-a485-380a-5f99-85aeca974982\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/395b9dc8-f5ec-9fbb-1ee1-70d3c6cc3f17\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/7f26b62d-e4cf-24a5-fdea-8f8298b60751\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/45c04707-e852-f440-8755-70454233a24f\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Avec 26m de hauteur et une circonf\u00e9rence de plus de 330 cm, ce H\u00eatre pourpre est situ\u00e9 dans la cat\u00e9gorie des gros sp\u00e9cimens, il pr\u00e9sente une belle couronne.</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Le H\u00eatre pourpre est un arbre dont la <strong>couronne</strong> est ovale, \u00e9tablie \u00e0 arrondie. Il peut atteindre des&nbsp; hauteurs allant jusqu\u2019\u00e0 30m.</p>\\n\\n<p>Son <strong>\u00e9corce </strong>est lisse, tendre et grise. Ses <strong>feuilles</strong> sont d\u2019un rouge profond en automne. Les <strong>fleurs</strong> se pr\u00e9sentent sous la forme de petits chatons discrets. L\u2019apparition de petits <strong>chatons</strong> est suivie de cupules&nbsp; h\u00e9riss\u00e9es de pointe contenant les faines.</p>\\n\\n<p>Le H\u00eatre pourpre affectionne les sols bien drain\u00e9s peu humides, riches en humus. Il r\u00e9siste moyennement au vent. Il peut \u00eatre utilis\u00e9 pour les parcs, les alignements d\u2019avenue, en isol\u00e9. Il ne peut \u00eatre utilis\u00e9 en arbre d\u2019alignement sur les trottoirs car ses racines sont tr\u00e8s sensibles au pi\u00e9tinement.</p>\\n\\n<p>L\u2019huile issue de la fa\u00eene, fruit du h\u00eatre \u00e9tait utilis\u00e9e dans l\u2019alimentation et dans l\u2019\u00e9clairage. Son bois est utilis\u00e9 dans l\u2019industrie d\u2019ameublement, c\u2019est \u00e9galement un excellent bois de chauffage.&nbsp;</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.76163928815, 48.584331245]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "6afdbf9fd3456541f3313445fa675526914ca6b0", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684160", "name": "Tonnelle de charmes communs - Parc de l'Orangerie", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;</strong>: Charme commun</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;</strong>: <em>Carpinus betulus</em></p>\\n\\n<p><strong>Famille&nbsp;:</strong> B\u00e9tulac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions&nbsp;:</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur&nbsp;: 5m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 8cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 23cm</p>\"}", "complement": "Parc de l'Orangerie", "address": "Avenue de l'Europe 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5901041666, 7.77986225835], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/e1dd21cd-2590-299b-5ea1-7887af11f62e\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/fcc6bf57-5215-e3ab-22f9-5afa3a58a8ac\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/1ad4fe8e-5c33-7bce-0bc6-fb10aca5ddef\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/c4e500da-229d-d338-1114-0dbed03ef286\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/b2216806-2b0d-c64e-6235-3f7a4fa60e22\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Cette all\u00e9e bord\u00e9e de charmes communs a \u00e9t\u00e9 travaill\u00e9e par l\u2019homme pour former une tonnelle ou charmille. Une tonnelle est un treillage recouvert de verdure servant d\u2019abri. En p\u00e9riode estivale, la charmille offre aux promeneurs qui l\u2019arpentent ombrage et fra\u00eecheur. Elle m\u00e8ne \u00e0 une fontaine qui permet de se rafra\u00eechir. Cette tonnelle de charmes est un petit havre de paix, bien agr\u00e9able lorsque le Parc de l\u2019Orangerie est fortement fr\u00e9quent\u00e9.</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Le Charme commun est un arbre de paysage important, son port fait de lui un bel arbre isol\u00e9. Le charme peut atteindre une hauteur moyenne de 10 \u00e0 20m.</p>\\n\\n<p>Ses feuilles, en position alternes sont port\u00e9es par des rameaux tr\u00e8s fins, d\u2019un brun vert. Elles sont fortement dent\u00e9es et port\u00e9es par un court p\u00e9tiole. Les feuilles devenues marrons restent sur l\u2019arbre en hiver pour ne tomber qu\u2019au printemps, on dit qu\u2019elles sont marcescentes. A l\u2019automne, elles se colorent d\u2019un jaune lumineux.</p>\\n\\n<p>Les fleurs, en chatons, que l\u2019on remarque peu, se d\u00e9veloppent seulement en mai au d\u00e9bourrement (d\u00e9veloppement des bourgeons). Les chatons m\u00e2les sont cylindriques tandis que les chatons femelles sont plus gr\u00eales.</p>\\n\\n<p>Les fruits regroup\u00e9s en grappes pendantes sont des samares, ils arrivent \u00e0 maturit\u00e9 fin septembre.</p>\\n\\n<p>Le Charme commun est consid\u00e9r\u00e9 comme un arbre ombrageant, affectionnant le climat continental (r\u00e9sistant au froid et \u00e0 la chaleur).</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.77986225835, 48.5901041666]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "58d545b6cb0fa910152e0338776222f8cd131134", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684168", "name": "S\u00e9quoia - Parc de l'Orangerie", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;</strong>:S\u00e9quo\u00efa toujours vert&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin</strong>&nbsp;: <em>Sequo\u00efa sempervirens &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;</em></p>\"}", "complement": "Parc de l'Orangerie", "address": "Avenue de l'Europe 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5916987006, 7.77254447815], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/2584cf89-fb01-7cbc-4565-eea2f4964951\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/af5e7e53-60ed-4c89-841b-d26102adee23\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/ec93d607-26b1-4833-94e1-44904a30ff83\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/24591b86-9f0f-ec8c-061c-e6ae3b876550\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Le S\u00e9quo\u00efa du parc de l\u2019Orangerie a \u00e9t\u00e9 plant\u00e9 \u00e0 l\u2019occasion du bicentenaire de la d\u00e9claration des droits de l\u2019homme et du citoyen en 1989.</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Le S\u00e9quo\u00efa est originaire de Californie. Il doit son nom \u00e0 Sequoyah, surnom d\u2019un Indien m\u00e9tis (Georges Gist) qui a grandi chez les Indiens de Cherokee et a invent\u00e9 en 1821 un alphabet Cherokee. L\u2019esp\u00e8ce a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte par un botaniste anglais Archibald Menzies vers 1769 et introduit en Europe en 1840 \u00e0 Saint P\u00e9tersbourg.</p>\\n\\n<p>Parmi les conif\u00e8res, le S\u00e9quo\u00efa se distingue par sa taille imposante. Le plus grand sp\u00e9cimen se trouve aux Etats-Unis, sa hauteur est de 115m et son tronc a un diam\u00e8tre de 9m. En Europe, les plus hauts sp\u00e9cimens atteignent les 50 m&nbsp;: For\u00eat de Ribeauvill\u00e9 (52m, plant\u00e9 en juillet 1856 en l\u2019honneur de la naissance du fils de Napol\u00e9on 3), et dans le Doubs \u00e0 Russey (55m).</p>\\n\\n<p>Le S\u00e9quo\u00efa est caract\u00e9ris\u00e9 par un <strong>port</strong> conique et une <strong>cime</strong> arrondie. Son <strong>\u00e9corce</strong> est \u00e9paisse, avec une texture souple et fibreuse. Elle est de couleur rouge orang\u00e9.</p>\\n\\n<p>&nbsp;</p>\\n\\n<p>Les <strong>feuilles</strong> persistantes sont dispos\u00e9es sur les rameaux secondaires en 2 rangs d\u2019aiguilles, aplaties, longues, de couleur vert fonc\u00e9 sur la face sup\u00e9rieure et blanch\u00e2tre sur la face inf\u00e9rieure.</p>\\n\\n<p>&nbsp;</p>\\n\\n<p>Le S\u00e9quo\u00efa est une esp\u00e8ce mono\u00efque, les <strong>fleurs</strong> femelles sont sous forme de c\u00f4nes \u00e9troits et verd\u00e2tres tandis que les fleurs m\u00e2les sont sous forme de gouttelettes jaun\u00e2tres. La floraison se d\u00e9roule en hiver (f\u00e9vrier). Les fruits sont de petits c\u00f4nes ligneux, longs, de couleur brune, ils sont matures au bout de 1 an. Le bois du S\u00e9quo\u00efa r\u00e9siste bien aux insectes, il est imputrescible et ininflammable. Son bois est utilis\u00e9 en \u00e9b\u00e9nisterie. Les jeunes plants sont sensibles au gel.</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.77254447815, 48.5916987006]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "e5028be0728b5c4c6b4a41be93fdbe207ff2e9b8", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684170", "name": "Magnolia \u00e0 grandes fleurs - Parc de l'Orangerie", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;: </strong>Magnolia \u00e0 grandes fleurs&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;: </strong><em>Magnolia grandiflora \u2018Galisso&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</em></p>\\n\\n<p><strong>Famille&nbsp;: </strong>Magnolac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 7.20m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 16cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 48cm</p>\"}", "complement": "Parc de l'Orangerie", "address": "Avenue de l'Europe 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5921133112, 7.7759325086], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/3bf210db-21f2-b4f3-9b2b-abd676249661\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/83721181-d39c-04e4-6991-c69593b8d5d7\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/9466268c-3b6a-302f-e324-1615b5e31271\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/d4fb8fca-ab47-835d-77aa-ce922899a399\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/57f15700-f9fe-a283-4d13-a378ea79f754\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/6bf5973d-3cca-cb44-8e44-e4ebafa37eba\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Le Magnolia \u00e0 grandes fleurs a \u00e9t\u00e9 offert par le rotary club \u00e0 l\u2019occasion de son vingti\u00e8me anniversaire.</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Le Magnolia \u00e0 grandes fleurs est originaire du sud-est des Etats-Unis, du Texas jusqu\u2019en Virginie en passant par le nord et le centre de la Floride. Il a \u00e9t\u00e9 introduit en Europe, plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 Nantes, au 18<sup>\u00e8me</sup> si\u00e8cle par l\u2019Amiral Roland Michel de la Galissonni\u00e8re.</p>\\n\\n<p>Le magnolia \u00e0 grandes fleurs est caract\u00e9ris\u00e9 par un <strong>port </strong>conique \u00e0 pyramidal. Il peut atteindre des hauteurs de 30m dans les r\u00e9gions m\u00e9diterran\u00e9ennes.</p>\\n\\n<p>Son <strong>feuillage</strong> est persistant de couleur vert fonc\u00e9 sur la face sup\u00e9rieure et marron sur la face inf\u00e9rieure. Les feuilles sont \u00e0 bords lisses et de forme ovale, elles font entre 10 et 20cm de longueur.</p>\\n\\n<p>Les <strong>fleurs</strong> apparaissent en \u00e9t\u00e9, elles sont de couleur blanc cr\u00e8me, elles d\u00e9gagent un agr\u00e9able parfum. Les \u00e9tamines pr\u00e9sentent une teinte jaune or.</p>\\n\\n<p>Les <strong>fruits</strong> ovales sont d\u2019abord vert jaun\u00e2tre puis ils rougissent tandis que leurs \u00e9cailles s\u2019entrouvrent pour d\u00e9gager les graines d'un rouge vif.</p>\\n\\n<p>Cet arbre pr\u00e9f\u00e8re une exposition en plein soleil. Il est sensible aux grands froids.</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.7759325086, 48.5921133112]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "b4c31a1d0805159319f5a2c64244ecd663c479e9", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684186", "name": "Cerisier du Japon pleureur - Parc de l'Orangerie", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p>Nom fran\u00e7ais : Cerisier du Japon pleureur</p>\\n\\n<p>Nom latin : Prunus subhirtella \u2018Pendula\u2019</p>\\n\\n<p>Famille : Rosac\u00e9es</p>\\n\\n<p>Dimensions</p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre : 4m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc : 12cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc : 26cm</p>\"}", "complement": "Parc de l'Orangerie", "address": "Avenue de l'Europe 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5906141439, 7.77756204536], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/b575ca6b-0674-a351-e9c8-3045338f0790\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/ca5a3268-422f-fe2b-be53-989b0162acde\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/e8a1f390-fa52-4d76-12bc-f247b0bb86d6\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/bc12436e-dfde-673f-72b6-44888d5c2ee3\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/a7c428e4-b4de-872a-433b-48db7d994338\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Le Cerisier du Japon pleureur de l\u2019Orangerie est l\u2019unique&nbsp; repr\u00e9sentant de cette essence parmi les arbres inventori\u00e9s sur Strasbourg</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>La famille des rosac\u00e9es (prunier, cerisier, p\u00eacher, abricotier et amandier) comptabilise plus de 430 esp\u00e8ces. D\u00e8s le printemps, la floraison des rosac\u00e9es offre de belles couleurs printani\u00e8res. Cette esp\u00e8ce pr\u00e9sente un <strong>port</strong> \u00e9tal\u00e9, caract\u00e9ris\u00e9 par une croissance lente.</p>\\n\\n<p>En Extr\u00eame-Orient, il existe&nbsp; de grandes for\u00eats de cerisiers qui attirent les touristes en p\u00e9riode de floraison et notamment le parc Ueno \u00e0 Tokyo et le parc Satokuen \u00e0 S\u00e9oul. C\u2019est gr\u00e2ce au m\u00e9decin et herboriste Von Siebold que les premiers cerisiers ont \u00e9t\u00e9 introduits en Europe au milieu du 19<sup>\u00e8me</sup> si\u00e8cle.</p>\\n\\n<p>Les <strong>feuilles</strong> vertes deviennent jaune orang\u00e9 en automne. Sa <strong>floraison</strong> est \u00e9ph\u00e9m\u00e8re mais tr\u00e8s abondante jusque fin avril. Les boutons floraux sont rose fonc\u00e9. Les fleurs sont d\u2019un rose tr\u00e8s clair presque blanc. Le Cerisier du Japon pleureur ne supporte pas les sols tr\u00e8s humides. Les branches charpenti\u00e8res se d\u00e9veloppent plus ou moins de fa\u00e7on horizontale, tandis que les jeunes rameaux sont tombants. Il pr\u00e9sente une belle silhouette en hiver. Cette esp\u00e8ce peut atteindre 4m de hauteur.</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.77756204536, 48.5906141439]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "fc1e594934ffc885c44db09eb194396026ac46f7", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684196", "name": "Robinier faux acacia \u00e0 petites feuilles - Parc de la Bergerie", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;: </strong>Robinier faux acacia \u00e0 petites feuilles</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;:</strong>Robinia pseudoacacia \u2018Microphylla\u2019</p>\\n\\n<p><strong>Famille&nbsp;:</strong>Papilionac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 11m50</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 20cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 64cm</p>\"}", "complement": "Parc de la Bergerie", "address": "Chemin des Villages 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.600054801, 7.71913719134], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/e3690294-2c4b-0e66-45ad-8b9215d92e27\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/6a15e518-9689-deed-9055-d714c8528bb1\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/540450e4-defb-fa86-0b62-7efa07dee2d5\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/e67a5b7b-357e-5752-df86-b51740df7af4\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/85963504-301f-34db-87bd-aa37af3b5d16\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Ce Robinier faux acacia \u00e0 petites feuilles est l\u2019unique arbre de cette essence inventori\u00e9 par le Service des Espaces verts. Sa faible repr\u00e9sentativit\u00e9 explique son classement en raret\u00e9 botanique.</p>\\n\\n<p><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\">Le terme</span><em style=\\\"line-height: 1.4;\\\">\u2018Robinia\u2019&nbsp;</em><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\">vient de Jean Robin, m\u00e9decin et herboriste \u00e0 la facult\u00e9 de m\u00e9decine de Paris. Vers 1600, il re\u00e7ut des pousses en provenance de Virginie. Plus tard, son fils planta des sp\u00e9cimens dans le Jardin des Plantes \u00e0 Paris. Le robinier est caract\u00e9ris\u00e9 par de nombreux rejets.</span></p>\\n\\n<p>Le Robinier faux acacia est un arbre dont la hauteur exc\u00e8de rarement les 20-25 m\u00e8tres. Sa couronne est ovale \u00e0 arrondie. Son \u00e9corce est grise, rugueuse, cannel\u00e9e. Ses rameaux portent des petites \u00e9pines. Les feuilles sont de couleur bleu vert fonc\u00e9 et comptent chacune 9 \u00e0 19 folioles. La feuillaison ainsi que la perte des feuilles sont tardives.&nbsp;</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.71913719134, 48.600054801]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "2bab463bce5cfa2d7a5d7f598287313aec518d50", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684204", "name": "Arbre aux 40 \u00e9cus pleureur - Place de Haguenau", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;: </strong>Arbre aux 40 \u00e9cus pleureur&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;:</strong><em>Ginkgo biloba \u2018Pendula\u2019&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </em></p>\\n\\n<p><strong>Famille :</strong>Ginkgoac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 16m50</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 45cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 140cm</p>\\n\\n<p>35cm</p>\"}", "accessfordeficient": 0, "address": "Place de Haguenau 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5917671434, 7.74303409882], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/3638f3dc-8bd9-baaa-2821-1f991f1889f7\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/21ed84e6-66ef-349e-b1bf-be4aa30e3536\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/6451d60a-f160-290c-2bd3-2fd10a7be7bf\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/d6f013d0-30f5-17c5-42f4-a9e55a366d7b\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Ce cultivar est l\u2019unique sp\u00e9cimen inventori\u00e9 par le Service des espaces verts pour la ville de Strasbourg.</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>L\u2019Arbre aux quarante \u00e9cus (ou aux mille \u00e9cus) est la seule esp\u00e8ce actuelle de la famille des&nbsp; Ginkgophytes. 7 autres esp\u00e8ces fossiles sont connues. Cette esp\u00e8ce est la plus ancienne esp\u00e8ce d\u2019arbre connue, elle serait apparue il y a plus de 270 millions d\u2019ann\u00e9es soit avant les dinosaures.&nbsp; Il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert en 1690 au Japon par le botaniste allemand Engelberg Kaempfer. Il est originaire du sud-est de la Chine.</p>\\n\\n<p>Consid\u00e9r\u00e9 comme protecteur pour conjurer le feu, il a \u00e9t\u00e9 plant\u00e9 aupr\u00e8s des pagodes dans les jardins sacr\u00e9s des temples. Il a&nbsp; \u00e9t\u00e9 introduit en Europe au XVIII\u00e8me si\u00e8cle, dans un premier temps aux Pays-Bas en 1727 puis en&nbsp; Angleterre. Un riche amateur de Montpellier a acquis un pied en 1788 pour la somme astronomique de 40 \u00e9cus.</p>\\n\\n<p>L\u2019Arbre aux 40 \u00e9cus pleureur est un arbre dio\u00efque. Il est caract\u00e9ris\u00e9 par un <strong>port</strong> \u00e9lanc\u00e9 aux branches altern\u00e9es. Les rameaux longs portent des feuilles \u00e9parses tandis que les rameaux courts sont fournis en feuilles fascicul\u00e9es</p>\\n\\n<p>Le <strong>feuillage</strong> est caduc, les feuilles sont de texture molle et dor\u00e9es.</p>\\n\\n<p>Les <strong>inflorescences</strong> m\u00e2les et femelles sont port\u00e9es par des pieds diff\u00e9rents.Les <strong>fruits</strong> ont des&nbsp; allures de mirabelle. <a href=\\\"http://www.jardindupicvert.com/4daction/w/lexique.lexiqinn?session=8839h9ly3ra3n&amp;nomlex=graine%2522%20%255Cl%20%2522bota\\\">La</a> graine est entour\u00e9e d\u2019une enveloppe lignifi\u00e9e et amande comestible.</p>\\n\\n<p>C\u2019est une essence h\u00e9liophile, elle se d\u00e9veloppe sur des sols ordinaires, humif\u00e8res, pas trop sec \u00e0 frais. Elle supporte des temp\u00e9ratures jusqu\u2019\u00e0 moins 20 \u00b0c.</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.74303409882, 48.5917671434]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "898c750bebcc4c2522c826574c37148944dbfdcc", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684210", "name": "Peuplier hybride euram\u00e9ricain - Berges de l'Ill", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais</strong>&nbsp;: Peuplier euram\u00e9ricain&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin</strong>&nbsp;: <em>Populus x canadensis&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </em></p>\\n\\n<p><strong>Famille</strong>&nbsp;: Salicac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Localisation</strong></p>\\n\\n<p>De la rue de Saales au pont Louis Pasteur</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 23m50</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 65cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 204cm</p>\"}", "complement": "Berges de l'Ill", "address": "Rue de Saales 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5750601792, 7.73621627491], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/1715e53e-1b16-7468-850d-883e69eae444\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/65ab7719-cb22-5a3c-597e-438c8e7e1c90\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/7b81fcde-5fcb-ee38-d1ca-3806ed525ef3\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Le Peuplier euram\u00e9ricain du pont pasteur est le seul arbre de cette essence inventori\u00e9 par le service des espaces verts&nbsp; pour la ville de Strasbourg.</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Le terme \u00ab&nbsp;<em>Populus</em>&nbsp;\u00bb signifie peuple. Les peupliers \u00e9taient plant\u00e9s par les Romains dans les lieux publics. Le peuplier pr\u00e9sente une caract\u00e9ristique au niveau de sa feuille qui tremble au moindre souffle de vent. Le peuplier euram\u00e9ricain est originaire du nord de l\u2019Am\u00e9rique et est apparu en Europe au 17<sup>\u00e8me</sup> si\u00e8cle.</p>\\n\\n<p>Le Peuplier euram\u00e9ricain est issu du croisement spontan\u00e9 entre le <em>Populus nigra</em> et le <em>Populus</em> <em>deltoids</em>, il peut atteindre 25 \u00e0 30m de hauteur. La forme de sa <strong>couronne</strong> d\u00e9pend des cultivars, elle est g\u00e9n\u00e9ralement ovale et \u00e9tal\u00e9e, presque arrondie, mais peut \u00eatre \u00e9lanc\u00e9e.</p>\\n\\n<p>Son <strong>\u00e9corce</strong> est grise, les rameaux sont brillants et de couleur brun gris\u00e2tre. Les <strong>feuilles</strong> en forme de triangle sont de couleur verte, de 12cm&nbsp; de large et de long environ. Elles peuvent devenir jaunes en automne. Les <strong>fleurs</strong> sont diff\u00e9rentes selon les cultivars. Les <strong>fruits</strong> se pr\u00e9sentent sous forme de chatons, ils sont isol\u00e9s chez les cultivars femelles.</p>\\n\\n<p>Le Peuplier euram\u00e9ricain affectionne les sols a\u00e9r\u00e9s, riches en nutriments. Sa r\u00e9sistance au vent est relativement bonne.&nbsp;</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.73621627491, 48.5750601792]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "8a692cf12dd161b34e2b3eae1e61da836408e212", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684220", "name": "H\u00eatre panach\u00e9 blanc  - Berge du Ziegelwasser", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;: </strong>H\u00eatre panach\u00e9 de blanc</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;:</strong><em>Fagus sylvatica \u2018Albovariegata\u2019</em></p>\\n\\n<p><strong>Famille&nbsp;</strong>: Fagac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 14m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 29cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 91cm</p>\"}", "complement": "Berge du Ziegelwasser", "address": "Rue de la Kibitzenau 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5568068281, 7.76445815418], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/d27736a8-123a-a6c7-ab11-2e99381c485d\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/f1a343e4-e8c2-7563-1539-1d3363ba9c4d\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Cet arbre est le seul sp\u00e9cimen de cette essence Inventori\u00e9 par le Service des Espaces verts pour la ville de Strasbourg.</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Le H\u00eatre commun peut atteindre des hauteurs de 30-35m, son tronc est rectiligne, son \u00e9corce grise et lisse, et sa couronne arrondie.</p>\\n\\n<p>Les feuilles du H\u00eatre commun sont luisantes et de couleur vert fonc\u00e9 sur la face sup\u00e9rieure, tandis que la face inf\u00e9rieure est plus p\u00e2le. Les jeunes feuilles sont l\u00e9g\u00e8rement pubescentes. A l\u2019automne, la couleur des feuilles vire au jaune-brun\u00e2tre. Les fleurs apparaissent en mai sous forme de petits chatons discrets. Les fruits apparaissent en automne, l\u2019arbre devient fructif\u00e8re lorsqu\u2019il atteint un \u00e2ge plus avanc\u00e9. Le H\u00eatre commun d\u00e9veloppe de nombreuses racines en surface de sorte que toute plantation \u00e0 son pied est quasi exclue.</p>\\n\\n<p>Le H\u00eatre commun est une essence d\u2019ombre, il craint les sols trop humides et est tr\u00e8s sensible aux grands froids et fortes chaleurs.</p>\\n\\n<p>A l\u2019\u00e9poque, l\u2019huile issue de la fa\u00eene, fruit du h\u00eatre, \u00e9tait utilis\u00e9e dans l\u2019alimentation et dans l\u2019\u00e9clairage. Son bois est utilis\u00e9 dans l\u2019industrie d\u2019ameublement, c\u2019est \u00e9galement un excellent bois de chauffage.</p>\\n\\n<p>Fagus sylvatica 'Albovariegata' est une esp\u00e8ce du genre \u2018Fagus\u2019 aux jeunes feuilles margin\u00e9es de blanc.</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.76445815418, 48.5568068281]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "7e30c6e3be241c6da070852d665d3440d2a6e314", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684102", "name": "Alignement de platanes - Parc de la Citadelle", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;: </strong>Platane \u00e0 feuille d\u2019\u00e9rable&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;</strong>: <em>Platanus x acerifolia&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</em></p>\\n\\n<p><strong>Famille</strong>&nbsp;: Les arbres historiques</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur moyenne des arbres&nbsp;: 30m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre moyen des troncs&nbsp;: 80cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence moyenne des troncs&nbsp;: 230cm</p>\"}", "complement": "Parc de la Citadelle", "address": "Quai des Belges 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5747918528, 7.77472732789], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/4823ca89-f984-b957-eb48-ec8bd64f8352\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/5f54a70b-464d-9808-c755-b7f100cdc043\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/ca09bdd9-3b9b-a033-d92d-cf7e91f0961f\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/ce4af874-4c9b-4621-0b0e-27241b884a9e\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/ad538e7a-5f3e-5f1d-3103-6128c612979b\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Bordant de part et d\u2019autre l\u2019all\u00e9e des diables bleus, cette all\u00e9e reliait la forteresse Vauban \u00e0 un pont.</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Le Platane commun appel\u00e9 \u00e9galement Platane \u00e0 feuilles d\u2019\u00e9rable est un hybride de la famille des Platanac\u00e9es. Il est apparu au cours du XVIII\u00e8me si\u00e8cle.</p>\\n\\n<p>Le Platane commun est caract\u00e9ris\u00e9 par une <strong>couronne </strong>arrondie tr\u00e8s large et de grandes feuilles. Son <strong>tronc</strong> solide, ses fortes branches lui donnent un aspect monumental. Le Platane&nbsp; commun peut atteindre des hauteurs de 20 - 30 m pouvant aller jusqu\u2019\u00e0 35m. Il existe en Gr\u00e8ce un sp\u00e9cimen de plus de 3000 ans. L\u2019arbre pr\u00e9sente un long tronc rectiligne, son <strong>\u00e9corce</strong> est exfoliante, elle est caract\u00e9ris\u00e9e par un fond vert clair \u00e0 vert jaun\u00e2tre et des morceaux vert fonc\u00e9 qui se d\u00e9tachent. Les <strong>feuilles</strong> de couleur verte sont palmatilob\u00e9es. Leur couleur vire au jaune-brun\u00e2tre en automne. Les feuilles au sol se d\u00e9composent tr\u00e8s mal et restent de ce fait longtemps au pied d\u2019arbre. Les <strong>fleurs</strong> apparaissent en mai, elles sont de couleur vert-jaun\u00e2tre, les <strong>fruits</strong> sont des petits ak\u00e8nes entour\u00e9s d\u2019un duvet facilitant la diss\u00e9mination par le vent.</p>\\n\\n<p>Le Platane commun ou \u00e0 feuilles d\u2019\u00e9rable est utilis\u00e9 comme arbre d\u2019ornement et d\u2019alignement le long des rues. Cette esp\u00e8ce est id\u00e9ale pour les zones urbaines car elle n\u2019est pas g\u00ean\u00e9e par les gaz d\u2019\u00e9chappement et le rev\u00eatement du sol (ces racines peuvent endommag\u00e9es les rev\u00eatements).&nbsp; Le platane est sujet au chancre color\u00e9, provoqu\u00e9 par un champignon vivant \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des tissus du bois. Il n\u2019existe aucun traitement.</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.77472732789, 48.5747918528]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "e538e298cde2468933c646f9c94930c43320e222", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684104", "name": "Thuya g\u00e9ant - Parc de l'Orangerie", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;: </strong>Thuya g\u00e9ant</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin</strong>&nbsp;: <em>Thuya plicata</em></p>\\n\\n<p><strong>Famille</strong>&nbsp;: Cupressac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 18m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 62cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 186cm</p>\"}", "complement": "Parc de l'Orangerie", "address": "Avenue de l'Europe 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5922044629, 7.77234086425], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/9fb2cfdc-d8b8-183d-69fe-ae556a311220\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/8e21de97-ebdb-950c-3b12-34bd4f42ed26\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/639e899e-29ac-f735-2a0c-c97addc52e9d\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/814b500c-8353-111a-79e4-1703110f5656\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/06c7598a-9ae9-0412-ef0f-ab2e7f8038f1\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/7b6aa95f-fc8c-8a02-5d94-985e55b685ca\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Son int\u00e9r\u00eat remarquable r\u00e9side dans la pr\u00e9sence de marcottes dans la partie inf\u00e9rieure du tronc. Cette essence a la capacit\u00e9 de marcotter naturellement \u00e0 partir des branches basses en contact avec le sol qui permettent \u00e0 de nouveaux plants de se d\u00e9velopper.</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>La <strong>couronne</strong> du Thuya g\u00e9ant pr\u00e9sente une forme pyramidale devenant conique avec un branchage descendant au sol. Cet arbre atteint des hauteurs de 15 \u00e0 25 m, pouvant aller jusqu\u2019\u00e0 50m dans certaines r\u00e9gions. L\u2019<strong>\u00e9corce</strong> est de couleur brun - rouge.</p>\\n\\n<p>Les <strong>feuilles</strong> sont d\u2019un vert fonc\u00e9 brillant sur la face sup\u00e9rieure. La face inf\u00e9rieure est blanch\u00e2tre. Le feuillage du thuya est persistant. Les <strong>fleurs</strong> m\u00e2les et femelles sont pr\u00e9sentes sur le m\u00eame individu, elles \u00e9voluent en petits c\u00f4nes. Les fleurs m\u00e2les sont jaunes alors que les fleurs femelles sont rouges.</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.77234086425, 48.5922044629]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "f22343f7e5ad45b46336a8046ebf02cf713e9f4d", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684106", "name": "H\u00eatre commun - Parc de Pourtal\u00e8s", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;: </strong>H\u00eatre commun&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;: </strong><em>Fagus sylvatica&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </em></p>\\n\\n<p><strong>Famille</strong>&nbsp;: Fagac\u00e9es</p>\"}", "complement": "Parc de Pourtal\u00e8s", "address": "161 rue M\u00e9lanie 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.6091400116, 7.79686214879], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/8d420645-39ae-9b17-faca-9c444376f2af\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/82796111-b3a0-44c2-edb1-76d52ae8f7e9\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/77ff7196-1d59-3a29-7b94-885e356228e1\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/a47a259d-11bd-6c4b-9ad7-4f5d1edb34db\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/81623ffe-481b-a096-7959-fae8b9ef0284\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/1381fa2d-f0ed-2e70-1fdc-4652734610a4\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/ce3399fb-86ea-99a6-73fc-c74bd85cb3f6\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Ce h\u00eatre pr\u00e9sente la particularit\u00e9 de marcotter et poss\u00e8de une splendide couronne.</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Le H\u00eatre commun peut atteindre des hauteurs de 30-35m, son <strong>tronc</strong> est rectiligne, son <strong>\u00e9corce</strong> grise et lisse et sa <strong>couronne</strong> arrondie.</p>\\n\\n<p>Les <strong>feuilles</strong> du h\u00eatre commun sont luisantes et de couleur vert fonc\u00e9 sur la face sup\u00e9rieure tandis que la face inf\u00e9rieure est plus p\u00e2le. Les jeunes feuilles sont l\u00e9g\u00e8rement pubescentes. A l\u2019automne, la couleur des feuilles vire au jaune-brun\u00e2tre.</p>\\n\\n<p>Les <strong>fleurs</strong> apparaissent en mai sous forme de petits chatons discrets. La <strong>fructification</strong>&nbsp; d\u00e9bute en automne, l\u2019arbre devient fructif\u00e8re lorsqu\u2019il atteint un \u00e2ge plus avanc\u00e9. Le H\u00eatre d\u00e9veloppe de nombreuses racines en surface de sorte que toute plantation \u00e0 son pied est quasi exclue.</p>\\n\\n<p>Le H\u00eatre est une essence d\u2019ombre, il craint les sols trop humides et est tr\u00e8s sensible aux grands froids et fortes chaleurs.</p>\\n\\n<p>L\u2019huile issue de la fa\u00eene, fruit du h\u00eatre \u00e9tait utilis\u00e9 dans l\u2019alimentation et dans l\u2019\u00e9clairage. Son bois est utilis\u00e9 dans l\u2019industrie d\u2019ameublement, c\u2019est \u00e9galement un excellent bois de chauffage.</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.79686214879, 48.6091400116]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "0bb5b889fda6e1ca2957651277404e12127f4198", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684108", "name": "H\u00eatre commun - Parc de l'Orangerie", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais</strong>&nbsp;: H\u00eatre commun&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;: </strong><em>Fagus sylvatica</em></p>\\n\\n<p><strong>Famille</strong>&nbsp;: Fagac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 32m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 139cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 417cm</p>\"}", "complement": "Parc de l'Orangerie", "address": "Avenue de l'Europe 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5939224534, 7.7747919663], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/56e69735-04a6-bbe9-5570-37a8bbb4a199\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/94de8b27-31f5-bd38-b9df-2f3fa0925dd4\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/c0125138-909a-68ec-bf66-355985bce610\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/be439de8-276e-8388-1fb2-97ef7f6a0c0a\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/4e81c422-80b5-84f1-f8be-a43806794d9f\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/d2477db1-d57d-3bf7-9837-516aabcc2b4e\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/2c306717-6263-9c24-41e1-8968ca7ca676\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/b3d94b65-2e6d-8d8d-6595-c666f6c9f17e\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Ce h\u00eatre est remarquable du fait de ses dimensions. La circonf\u00e9rence de&nbsp; son tronc est sup\u00e9rieure \u00e0 400cm, et sa couronne est tr\u00e8s d\u00e9velopp\u00e9e.</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Le H\u00eatre commun est l\u2019un des arbres les plus r\u00e9pandus de nos for\u00eats europ\u00e9ennes.</p>\\n\\n<p>Le H\u00eatre commun peut atteindre des hauteurs de 30-35m, son <strong>tronc</strong> est rectiligne, son <strong>\u00e9corce</strong> grise et lisse et sa couronne arrondie.</p>\\n\\n<p>Ses <strong>feuilles</strong> sont luisantes, de couleur vert fonc\u00e9 sur la face sup\u00e9rieure tandis que la face inf\u00e9rieure est plus p\u00e2le. Les jeunes feuilles sont l\u00e9g\u00e8rement pubescentes. A l\u2019automne, la couleur des feuilles vire au jaune-brun\u00e2tre.</p>\\n\\n<p>Les <strong>fleurs</strong> apparaissent en mai sous forme de petits chatons discrets. La <strong>fructification</strong> a lieu en automne. L\u2019arbre devient fructif\u00e8re lorsqu\u2019il atteint un \u00e2ge plus avanc\u00e9. Le H\u00eatre&nbsp; commun d\u00e9veloppe de nombreuses racines en surface de sorte que toute plantation \u00e0 son pied est quasi exclue.</p>\\n\\n<p>C\u2019est une essence d\u2019ombre, elle craint les sols trop humides et est tr\u00e8s sensible aux grands froids et fortes chaleurs.</p>\\n\\n<p>A l\u2019\u00e9poque, l\u2019huile issue de la fa\u00eene, fruit du h\u00eatre, \u00e9tait utilis\u00e9e dans l\u2019alimentation et dans l\u2019\u00e9clairage. Son bois est utilis\u00e9 dans l\u2019industrie d\u2019ameublement, c\u2019est \u00e9galement un excellent bois de chauffage.</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.7747919663, 48.5939224534]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "e563e98eac0b15ddb4094212e99a2eb8f6ff188d", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684110", "name": "Ginkgos biloba - Place de la R\u00e9publique", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais</strong>&nbsp;: Arbre aux 40 \u00e9cus&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin</strong>&nbsp;: <em>Ginkgo biloba&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </em></p>\\n\\n<p><strong>Famille</strong>&nbsp;: Ginkgoac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p><strong><em>Ginkgo biloba </em></strong><strong>N\u00b01</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 23m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 159cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc 499cm</p>\\n\\n<p><strong><em>Ginkgo biloba </em></strong><strong>N\u00b02</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 22m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 130cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 408cm</p>\\n\\n<p><strong><em>Ginkgo biloba </em></strong><strong>N\u00b03</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 29m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 187cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 588cm</p>\\n\\n<p><strong><em>Ginkgo biloba </em></strong><strong>N\u00b04</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 21,5m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 152cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 477cm</p>\"}", "accessfordeficient": 0, "address": "Place de la R\u00e9publique 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5871065063, 7.75358377544], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/c1fdd680-49f1-bc0b-ffce-4747250d37c6\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/58dd8017-e4c2-4881-a553-e00f718a7fde\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/f0e7e490-26d3-da5b-d31c-f99578816a5a\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/b6a35fa0-be2d-47a2-ecca-a1457656d901\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/b36d05fb-faff-2183-92d0-d51d356f12fa\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Sur la Place de la R\u00e9publique s'\u00e9l\u00e8vent des Gingko biloba, pr\u00e9sents de l'empereur du Japon \u00e0 Guillaume II. Ces arbres ont donc \u00e9t\u00e9 plant\u00e9s entre la fin du XIXe si\u00e8cle et le d\u00e9but du XXe si\u00e8cle.</strong></p>\\n\\n<p><strong>Les arbres aux 40 \u00e9cus sont de beaux sp\u00e9cimens pr\u00e9sentant des circonf\u00e9rences de tronc de plus de 470cm. </strong></p>\\n\\n<p><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>L\u2019Arbre aux quarante \u00e9cus (ou aux mille \u00e9cus) est la seule esp\u00e8ce actuelle de la famille des&nbsp; Ginkgophytes. Sept autres esp\u00e8ces fossiles sont connues. Cette esp\u00e8ce est la plus ancienne esp\u00e8ce d\u2019arbre connue. Elle serait apparue il y a plus de 270 millions d\u2019ann\u00e9es, soit avant les dinosaures.&nbsp; L\u2019arbre aux 40 \u00e9cus a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert en 1690 au Japon par le botaniste allemand Engelberg Kaempfer. Cette essence est originaire du sud-est de la Chine.</p>\\n\\n<p>Consid\u00e9r\u00e9 comme protecteur pour conjurer le feu, il a \u00e9t\u00e9 plant\u00e9 aupr\u00e8s des pagodes dans les jardins sacr\u00e9s des temples. Il a&nbsp; \u00e9t\u00e9 introduit en Europe au XVIII\u00e8me si\u00e8cle, dans un premier temps aux Pays-Bas en 1727 puis en&nbsp; Angleterre. Un riche amateur de Montpellier a acquis un pied en 1788 pour la somme astronomique de 40 \u00e9cus, d\u2019o\u00f9 son nom.</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.75358377544, 48.5871065063]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "2b17a28a54ec59b30f8fce45b842ec1f23c687f7", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684126", "name": "Erable et ch\u00eane entrem\u00eal\u00e9s - Parc de l'Orangerie", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais</strong>&nbsp;: Erable et Ch\u00eane</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin</strong>&nbsp;: <em>Acer platano\u00efdes</em> et <em>Quercus robur</em></p>\\n\\n<p><strong>Familles</strong>&nbsp;: Ac\u00e9rac\u00e9es et Fagac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p><strong>Erable </strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 27m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 78cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 222cm</p>\\n\\n<p><strong>Ch\u00eane p\u00e9doncul\u00e9</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 27m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 44cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 130cm</p>\"}", "complement": "Parc de l'Orangerie", "address": "Avenue de l'Europe 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5897906762, 7.77946876177], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/3e918c6f-2ace-2303-67dd-86c63dbebac5\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/07bfe04a-bb48-2e0c-db69-6ed37e5562b3\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/096791a2-f3a6-f418-a68c-0249e7b694a1\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/2e514ef5-7e2f-0736-d9ef-6799f1d3cf2d\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/c41ae0f5-aea5-8c7c-ca60-121d413c9eff\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/dcba305b-2f47-2be2-d71a-539f2ce4f97c\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Outre des dimensions remarquables, l\u2019originalit\u00e9 de ce groupe d\u2019arbres r\u00e9side dans le fait que leurs troncs s'entrem\u00ealent : des \u00e9corces aux teintes diff\u00e9rentes et des feuilles d\u2019\u00e9rable et de ch\u00eane se m\u00e9langent.</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques des deux essences</strong></p>\\n\\n<p>Etymologiquement,&nbsp; le terme <em>Quercus</em> est le nom latin du ch\u00eane, <em>Robur</em>&nbsp; signifie fort et pedunculatus (<em>Quercus robur = Quercus pedunculatus</em>) pedoncul\u00e9 en r\u00e9f\u00e9rence aux fleurs et glands port\u00e9s par un long p\u00e9doncule. Cet arbre est entour\u00e9 de multiples myst\u00e8res. Plusieurs civilisations anciennes pr\u00eataient \u00e0 cet arbre de nombreux pouvoirs.</p>\\n\\n<p><strong>Le Ch\u00eane p\u00e9doncul\u00e9</strong>est caract\u00e9ris\u00e9 par un <strong>houppier</strong> irr\u00e9gulier et large, le <strong>tronc</strong> est robuste et droit. L\u2019arbre peut atteindre des hauteurs de 50m. Cette essence pr\u00e9sente un syst\u00e8me racinaire d\u00e9velopp\u00e9 avec des racines p\u00e9n\u00e9trant en profondeur dans la terre en pivot, quant aux racines lat\u00e9rales, elles sont moins d\u00e9velopp\u00e9es.</p>\\n\\n<p>Les branches basses sont puissantes et tortueuses. L\u2019<strong>\u00e9corce</strong> est de couleur grise et lisse, elle devient plus fonc\u00e9e et est parcourue de sillons longitudinaux de plus en plus profonds \u00e0 partir de 20 ou 30 ans. Les <strong>feuilles</strong> sont caduques, alternes avec une forme ovo\u00efde.</p>\\n\\n<p>Elles sont d\u00e9coup\u00e9es en 5 \u00e0 7 paires de lobes arrondis asym\u00e9triques, avec une plus grande largeur dans le 1/3 sup\u00e9rieur du limbe. Elles sont de couleur vert fonc\u00e9 sur la face sup\u00e9rieure et plus claire sur la face inf\u00e9rieure. Deux petits lobes en oreillette sont situ\u00e9s \u00e0 la base du limbe.</p>\\n\\n<p>Le Ch\u00eane p\u00e9doncul\u00e9 est une esp\u00e8ce mono\u00efque, c'est-\u00e0-dire que le m\u00eame individu porte des inflorescences femelles et m\u00e2les. Les <strong>fleurs</strong> femelles sont plac\u00e9es dans une cupule \u00e0 l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 d\u2019un long p\u00e9doncule. Elles apparaissent sur les pousses annuelles peu de temps apr\u00e8s la feuillaison. Les fleurs m\u00e2les sont des chatons allong\u00e9s et pendants de teinte jaune vert, elles croissent sur les anciennes pousses au mois de mai. Le fruit, le gland, est un ak\u00e8ne. Une cupule&nbsp; \u00e9cailleuse couvre le tiers du fruit. Sa couleur \u00e9volue du vert au brun quand il est \u00e0 maturit\u00e9. Il tombe de lui-m\u00eame quand il est m\u00fbr (septembre).</p>\\n\\n<p>&nbsp;</p>\\n\\n<p>Le Ch\u00eane p\u00e9doncul\u00e9 est une esp\u00e8ce h\u00e9liophile (affectionne la lumi\u00e8re), qui pr\u00e9f\u00e8re des sols profonds frais et bien aliment\u00e9s en eau. Il est tr\u00e8s sensible \u00e0 la s\u00e9cheresse.</p>\\n\\n<p>Concernant la famille des \u00e9rables, elle compte environ 150 esp\u00e8ces. La majorit\u00e9 des \u00e9rables pr\u00e9sente une <strong>feuille</strong> palmatilob\u00e9e d\u00e9coup\u00e9e qui est devenue le symbole du Canada. La s\u00e8ve d\u2019\u00e9rable contient une petite quantit\u00e9 de sucre utilis\u00e9e pour cr\u00e9er le sirop d\u2019Erables</p>\\n\\n<p><strong>L\u2019Erable plane&nbsp;</strong>est un arbre de grande taille jusqu\u2019\u00e0 20-30m de hauteur. La <strong>couronne</strong> est ovo\u00efde \u00e0 arrondie. L\u2019<strong>\u00e9corce</strong> est grise fonc\u00e9e, les branches sont brunes (clair).</p>\\n\\n<p>Les <strong>feuilles</strong> compos\u00e9es de 5 \u00e0 7 lobes sont de couleur verte, elles sont de couleur jaune or \u00e0 l\u2019automne. Les <strong>fleurs</strong> apparaissent avant la feuillaison, elles sont de couleur vert jaune. Les <strong>fruits</strong> sont des noix ail\u00e9es sous forme de samares.</p>\\n\\n<p>Cette essence ne se d\u00e9veloppe pas de mani\u00e8re optimale si elle est plant\u00e9e sur des eaux stagnantes. Elle ne r\u00e9siste pas au vent marin. C\u2019est une essence de demi-ombre.&nbsp;</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.77946876177, 48.5897906762]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "d8cce7b8cfbcfe10838e1dcf3343a58b7bcdc0e1", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684128", "name": "Calocedrus et \u00e9rable entrem\u00e9l\u00e9s - Parc de l'Orangerie", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Noms fran\u00e7ais</strong>&nbsp;: C\u00e8dre \u00e0 encens et Erable plane&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Noms latin</strong>&nbsp;: <em>Calocedrus deccurens</em> et <em>Acer platano\u00efdes&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </em></p>\\n\\n<p><strong>Familles&nbsp;: </strong>Cupressac\u00e9es et Acerac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p><strong>Caloc\u00e8dre </strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 24m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 67cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 204cm</p>\\n\\n<p><strong>Erable plane</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 19m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 32cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 97cm</p>\"}", "complement": "Parc de l'Orangerie", "address": "Avenue de l'Europe 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5896456332, 7.779334528], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/3a1c93ec-e148-b48b-b616-c64c7908fa6f\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/88c055e0-1b9e-13f8-2f5e-6ba00df74191\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/1ec7ede3-be06-cbe4-c75b-9d5df8925e86\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/1aa1f024-51e9-2c76-665f-519011ec8c0e\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/219e79b9-a38b-5b67-eff6-2a6600cd0ff1\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/1d49e985-cfbd-ef6c-0363-73e854664e45\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/9614fa7f-587e-5c86-6253-05375011277d\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Le caract\u00e8re de ce groupe d\u2019arbres r\u00e9side dans les troncs qui sont entrem\u00eal\u00e9s, ce qui est exceptionnel. Les aiguilles du caloc\u00e8dre se m\u00e9langent aux feuilles palmatilob\u00e9es de l\u2019Erable.</p>\\n\\n<p><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">Caract\u00e9ristiques des essences</strong></p>\\n\\n<p><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\">Le C\u00e8dre \u00e0 encens est originaire des r\u00e9gions ouest de l\u2019Am\u00e9rique du Nord. Naturalis\u00e9 en Europe depuis le XIX\u00e8me si\u00e8cle, il est souvent plant\u00e9 dans les parcs o\u00f9 il se distingue par son </span><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">port</strong><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\"> conique et sa haute stature. Le </span><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">tronc</strong><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\"> de cet arbre est colonnaire, son </span><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">\u00e9corce</strong><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\"> a une teinte brun rouge fonc\u00e9, s\u2019exfoliant en longue plaques.</span></p>\\n\\n<p><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\">Le </span><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">feuillage</strong><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\"> persistant est compos\u00e9 d\u2019\u00e9cailles poussant sur des rameaux qui s\u2019imbriquent selon une disposition en \u00e9ventail. Les aiguilles pr\u00e9sentent une coloration vert fonc\u00e9. Les </span><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">inflorescences</strong><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\">&nbsp; femelles et m\u00e2les sont discr\u00e8tes.</span></p>\\n\\n<p><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\">Les </span><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">fruits</strong><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\"> sont de petits c\u00f4nes ovo\u00efdes pendants d\u2019une couleur vert intense virant au brun \u00e0 maturit\u00e9 (environ 1 an), lib\u00e9rant des petites graines ail\u00e9es.</span></p>\\n\\n<p><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\">Le C\u00e8dre \u00e0 encens se d\u00e9veloppe sur des sols pas trop humides, lorsque le sol est humide, le C\u00e8dre est sensible \u00e0 Phytophtora.</span></p>\\n\\n<p>Concernant la famille des \u00e9rables, elle compte environ 150 esp\u00e8ces. La majorit\u00e9 des \u00e9rables&nbsp; pr\u00e9sente une feuille palmatilob\u00e9e d\u00e9coup\u00e9e qui est devenue le symbole du Canada. La s\u00e8ve d\u2019\u00e9rable contient une petite quantit\u00e9 de sucre utilis\u00e9e pour cr\u00e9er le sirop d\u2019Erables.</p>\\n\\n<p><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\">L\u2019Erable plane est de grande taille avec des hauteurs allant de 20 \u00e0 30m. La </span><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">couronne</strong><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\"> est ovo\u00efde \u00e0 arrondie. L\u2019</span><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">\u00e9corce</strong><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\"> est de teinte gris fonc\u00e9, les branches sont brun clair. Les bourgeons sont de couleur rouge violac\u00e9.</span></p>\\n\\n<p><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\">Les </span><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">feuilles</strong><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\"> compos\u00e9es de 5 \u00e0 7 lobes sont de couleur verte, elles ont une teinte jaune or \u00e0 l\u2019automne. Les </span><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">fleurs</strong><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\"> apparaissent avant la feuillaison, elles sont de couleur vert jaune. Les </span><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">fruits</strong><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\"> sont des noix ail\u00e9es sous forme de samares.</span></p>\\n\\n<p><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\">Cette essence ne se d\u00e9veloppe pas de mani\u00e8re optimale s\u2019il est plant\u00e9 sur des eaux stagnantes. Il ne r\u00e9siste pas au vent marin. C\u2019est une essence de demi-ombre.</span></p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.779334528, 48.5896456332]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "85530b5042dc050b94c601c5ca6edaace9bbab9d", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684130", "name": "H\u00eatre commun, marronnier d'Inde et ch\u00eane p\u00e9doncul\u00e9 - Parc de l'Orangerie", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais</strong>&nbsp;: H\u00eatre commun, Marronnier d\u2019Inde et</p>\\n\\n<p>Ch\u00eane p\u00e9doncul\u00e9&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;: </strong><em>Fagus sylvatica, Aesculus hippocastanum,</em></p>\\n\\n<p><em>Quercus robur</em></p>\\n\\n<p><strong>Famille</strong>&nbsp;: Fagac\u00e9es, Hippocastanac\u00e9es, Fagac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p><strong>H\u00eatre commun</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 35m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 96cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 288cm</p>\\n\\n<p><strong>H\u00eatre commun</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 28m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 69cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 207cm</p>\\n\\n<p><strong>Ch\u00eane p\u00e9doncul\u00e9 </strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 27m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 99cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 297cm</p>\\n\\n<p><strong>Marronnier d\u2019Inde</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 27m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 75cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 225cm</p>\"}", "complement": "Parc de l'Orangerie", "address": "Avenue de l'Europe 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5920153426, 7.77329548763], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/7d56a615-8f27-c197-bedd-4dd151792bc3\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/fb7f8395-17cd-cc0e-8d38-0feb97c0c314\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/378df01e-74ec-f28b-221a-0d5953d80943\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/784cd46c-818f-a1dc-0c56-187f7ccb8bb6\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/6d15266c-8fdc-f225-762c-c7fc1d6ba757\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/3b94fe21-e38e-eefb-e8ec-cef6b202781a\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/4423701f-872f-0747-8853-e05e928e890f\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/4cc3efbe-f609-6aa1-b94d-ddd5471e9f69\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/1766a1ec-8c7b-3bd6-6cdc-3c90ba4957f4\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Ce groupe d\u2019arbres remarquables est compos\u00e9 de 1 H\u00eatre commun, arbre majestueux de nos for\u00eats, d\u2019un Ch\u00eane p\u00e9doncul\u00e9, appel\u00e9 le roi de la for\u00eat du fait de son aspect robuste et de sa longue long\u00e9vit\u00e9 et d\u2019un Marronnier des Indes, plante mellif\u00e8re importante pour les abeilles.</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Chacune de ces essences a ses propres caract\u00e9ristiques. Le <strong>H\u00eatre commun</strong> est un arbre imposant au feuillage vert fonc\u00e9 luisant. Ses <strong>feuilles</strong> sont l\u00e9g\u00e8rement pubescentes se colorant en jaune verd\u00e2tre l\u2019automne venu. Son <strong>tronc</strong> est rectiligne et son <strong>\u00e9corce</strong> lisse.</p>\\n\\n<p>Il fleurit en mai, et les <strong>fruits</strong> apparaissent en automne. C\u2019est une essence d\u2019ombre qui n\u2019appr\u00e9cie ni les grandes chaleurs ni les grands froids.</p>\\n\\n<p>Le <strong>Ch\u00eane p\u00e9doncul\u00e9</strong>, roi de nos for\u00eats, est fortement ramifi\u00e9. Sa <strong>couronne</strong> est arrondie. Les <strong>feuilles</strong> de cette essence se colorent en rouge brun en p\u00e9riode printani\u00e8re. Son bois est fortement sollicit\u00e9 depuis des si\u00e8cles.</p>\\n\\n<p>Quant au <strong>Marronnier d\u2019Inde</strong>, c\u2019est un arbre de grande taille avec une <strong>couronne</strong> tr\u00e8s dense. Les <strong>feuilles</strong> de couleur vert fonc\u00e9 virent au brun jaune \u00e0 l\u2019automne. Ses <strong>fleurs</strong> blanches&nbsp; sont abondantes et dispos\u00e9es en longues panicules dress\u00e9es. Cette essence poss\u00e8de une racine principale ancr\u00e9e dans le sol et dot\u00e9e d\u2019un r\u00e9seau dense de ramifications importantes.</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.77329548763, 48.5920153426]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "449df5b0c66cf7fcc7ee2b4d98a53b8c9a4bea8d", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684136", "name": "Groupe de magnolias - Place de la R\u00e9publique", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;: </strong>Magnolia de Soulange&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;</strong>: <em>Magnolia x soulangiana&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </em></p>\\n\\n<p><strong>Famille&nbsp;</strong>: Magnoliac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">Dimensions moyennes :</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur moyenne des arbres&nbsp;: 7m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre moyen des troncs&nbsp;: 37cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence moyenne des troncs&nbsp;: 116cm</p>\"}", "accessfordeficient": 0, "address": "Place de la R\u00e9publique 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5872335298, 7.75395599658], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/e7cacb11-1997-f26b-3922-5ac513311c55\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/791fbb6c-5340-3505-b8a1-57dd898b28c1\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/df95625c-cf22-121e-eb4c-4fb668664434\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/f2bd0c6d-12f7-84fa-c0c8-e4a99f044380\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/441927a6-573c-e107-c45c-a8c57d8966df\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/a4db67e7-4d73-abaf-2ca4-908a02d9fb87\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Ces magnolias pr\u00e9sentent un ensemble harmonieux, le plus grand d\u2019entre eux atteint 8m.</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>La famille des magnolias doit son nom \u00e0 Pierre Magnol qui v\u00e9cut entre le 17<sup>\u00e8me</sup> et 18<sup>\u00e8me</sup> si\u00e8cle \u00e0 Montpellier. M\u00e9decin de m\u00e9tier, il \u00e9tait \u00e9galement directeur du jardin botanique de Montpellier.</p>\\n\\n<p>Le <em>Magnolia x soulangeana</em> est un hybride issu du croisement entre le <em>Magnolia denudata</em> et le <em>Magnolia liliiflora</em>.&nbsp; Cet arbre \u00e0 la <strong>couronne</strong> \u00e9vas\u00e9e \u00e9tal\u00e9e peut atteindre des hauteurs de 4 \u00e0 9m.</p>\\n\\n<p>Les <strong>feuilles</strong> caduques sont d\u2019un vert soutenu au revers pubescent. Elles sont grandes, 10 \u00e0 15cm de long et ont une forme ovale. La <strong>floraison</strong> d\u00e9bute au printemps. Les fleurs sont larges et grandes, solitaires. Elles sont dress\u00e9es, en forme de tulipe. Elles sont blanches et/ou roses.&nbsp; Les \u00e9tamines sont d\u2019un brun rouge.</p>\\n\\n<p>Les <strong>fruits</strong> apparaissent sous forme de graines ovales de couleur rouge corail. La floraison a lieu avant la feuillaison, les fleurs peuvent souffrir de gel\u00e9es nocturnes tardives.</p>\\n\\n<p>Ses racines charnues se d\u00e9veloppent tant en surface qu\u2019en profondeur.</p>\\n\\n<p>&nbsp;</p>\\n\\n<p>Le Magnolia de Soulange est une esp\u00e8ce h\u00e9liophile \u00e0 mi-ombre. Il affectionne les sols humides, drain\u00e9s. Elle r\u00e9siste bien \u00e0 la pollution atmosph\u00e9rique.</p>\\n\\n<p>Le Magnolia est r\u00e9put\u00e9 pour son bois et ses propri\u00e9t\u00e9s m\u00e9dicinales.</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.75395599658, 48.5872335298]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "b53cb7c0c4e5c20fdc340a3e6aee4782ff5a505c", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684148", "name": "Platanes communs - Clinique Ste Anne", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;: </strong>Platane \u00e0 feuilles d\u2019\u00e9rable&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;</strong><em>: Platanus x acerifolia&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </em></p>\\n\\n<p><strong>Famille</strong>&nbsp;:Platanac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p><strong>Platane </strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 36m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 145cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 435cm</p>\\n\\n<p><strong>Platane </strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 36m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 150cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 450cm</p>\"}", "complement": "Clinique Ste Anne", "address": "Rue Philippe Thyss 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.6153953894, 7.78660254281], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/6b402bc4-3ef1-fd24-9c25-06ffa8bcb7a9\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/7d796177-39c1-677f-c6d3-9262fbdb75e3\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/4593e468-838d-8414-4da4-6b342f9b445e\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/cd88ddaa-4934-1836-0b06-77a008df0678\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Ces deux platanes aux dimensions remarquables, pr\u00e9sentent un fort impact visuel</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Le Platane \u00e0 feuilles d\u2019\u00e9rable appel\u00e9 \u00e9galement Platane commun est un hybride de la famille des Platanac\u00e9es. Il est&nbsp; apparu au cours du XVIII\u00e8me si\u00e8cle.</p>\\n\\n<p>Le Platane commun est caract\u00e9ris\u00e9 par une <strong>couronne</strong> arrondie tr\u00e8s large et de grandes feuilles. Son <strong>tronc</strong> solide et ses fortes branches lui donnent un aspect monumental. Le platane peut atteindre des hauteurs de 20 - 30 m pouvant aller jusqu\u2019\u00e0 35m. Il existe en Gr\u00e8ce un sp\u00e9cimen de plus de 3000 ans. L\u2019arbre pr\u00e9sente un long tronc rectiligne, son <strong>\u00e9corce</strong> est exfoliante, elle est caract\u00e9ris\u00e9e par un fond vert clair \u00e0 vert jaun\u00e2tre et des morceaux vert fonc\u00e9 qui se d\u00e9tachent. Les <strong>feuilles</strong> de couleur verte sont palmatilob\u00e9es. Leur couleur vire au jaune-brun\u00e2tre en automne. Les feuilles au sol se d\u00e9composent tr\u00e8s mal et restent de ce fait longtemps aux pieds des arbres. Les <strong>fleurs</strong> apparaissent en mai, elles sont de couleur vert-jaun\u00e2tre, les <strong>fruits</strong> sont des petits ak\u00e8nes entour\u00e9s d\u2019un duvet facilitant la diss\u00e9mination par le vent.</p>\\n\\n<p>Le Platane est utilis\u00e9 comme arbre d\u2019ornement et d\u2019alignement le long des rues. Cette esp\u00e8ce est id\u00e9ale pour les zones urbaines car elle n\u2019est pas g\u00ean\u00e9e par les gaz d\u2019\u00e9chappement et le rev\u00eatement du sol (ses racines peuvent endommag\u00e9es les rev\u00eatements).&nbsp; Il r\u00e9siste au gel et aime la chaleur. Le Platane s\u2019adapte \u00e0 tout type de sol mais il pr\u00e9f\u00e8re les sols profonds et un peu argileux. Le Platane est sujet au chancre color\u00e9, provoqu\u00e9 par un champignon vivant \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des tissus du bois. Il n\u2019existe aucun traitement</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.78660254281, 48.6153953894]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "6892f6160c0033a6f0373a206ddb1b865e6abf3d", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684164", "name": "Alignement de charmes communs - Parc Schweitzer", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p>&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;: </strong>Charme commun</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;: </strong><em>Carpinus betulus</em></p>\\n\\n<p><strong>Famille&nbsp;: </strong>B\u00e9tulac\u00e9es</p>\\n\\n<div>\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 17m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 38cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 116cm</p>\\n</div>\"}", "complement": "Parc Albert Schweitzer", "address": "Rue du Schnokeloch 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5746748678, 7.71203728999], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/3e31c387-c161-cbad-c23f-34d74e229a60\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/bd5db76d-ec8f-9807-4634-ffdb480a1a35\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/c17760f2-4bc6-2748-cce3-885a4dff6f2e\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/3547c11d-7e55-d25f-9e8b-3a2156b95824\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/3f92e6fd-14bf-de0f-576a-463f9a462bae\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/6f2369aa-4004-f745-df5c-fd3ba0e0ce7a\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Le Charme commun est un arbre de taille moyenne \u00e0 feuilles caduques de la famille des B\u00e9tulac\u00e9es assez r\u00e9pandu dans les for\u00eats d\u2019Europe centrale.</p>\\n\\n<p>Le Charme commun peut atteindre des hauteurs de 15 \u00e0 20m. Sa <strong>couronne</strong> est ovo\u00efde \u00e9tal\u00e9e puis arrondie par la suite. Son <strong>\u00e9corce </strong>est grise et lisse.</p>\\n\\n<p>Les <strong>feuilles</strong> de forme ovale sont d\u2019un vert lumineux. Le contour du limbe est dent\u00e9 tandis que le sommet est acumin\u00e9. En automne, le feuillage vire au jaune d\u2019or. Elles sont marcescentes et restent tardivement sur l\u2019arbre en hiver.</p>\\n\\n<p>Les <strong>fleurs</strong> en chatons apparaissent en m\u00eame temps que les feuilles. Les chatons m\u00e2les sont cylindriques tandis que les chatons femelles sont plus gr\u00eales.</p>\\n\\n<p>Les <strong>fruits</strong>, regroup\u00e9s en grappes pendantes, sont des samares form\u00e9es d\u2019un ak\u00e8ne muni d\u2019une longue bract\u00e9e. Ils arrivent \u00e0 maturit\u00e9 fin septembre.</p>\\n\\n<p>Le Charme pr\u00e9sente peu de pr\u00e9f\u00e9rences quant \u00e0 la nature des sols, mais il pr\u00e9f\u00e8re les sols limoneux. C\u2019est une essence d\u2019ombre qui pr\u00e9f\u00e8re les climats continentaux, elle r\u00e9siste tr\u00e8s bien au froid et \u00e0 la chaleur.</p>\\n\\n<p>Son bois est un bois de chauffage pr\u00e9sentant un bon pouvoir calorifique. Il est utilis\u00e9 \u00e0 la fabrication de p\u00e2te \u00e0 papier. Cet arbre est \u00e9galement souvent utilis\u00e9 pour former des charmilles.</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.71203728999, 48.5746748678]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "34ecf54ba060ac7b6a7c11d2f56934760ac1fe52", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684174", "name": "Fr\u00eane commun - Parc du Muhlbach", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;: </strong>Fr\u00eane commun</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;</strong>: <em>Fraxinus excelsior</em></p>\\n\\n<p><strong>Famille</strong>&nbsp;: Ol\u00e9ac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 6m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 7cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 22cm</p>\"}", "complement": "Parc du Muhlbach", "address": "Rue Jean Mentelin 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5737544988, 7.70328178184], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/2365c8e7-ab94-75af-aeb0-b5c3fad6db4d\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/2fe6d133-1945-178c-f910-088715f42d7d\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/2fe6d133-1945-178c-f910-088715f42d7d\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/1bbe6c38-a921-67cc-ce16-fbc55569a303\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/f670efe3-1673-91d0-e0f4-638ed69bd3d6\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Ce fr\u00eane a \u00e9t\u00e9 plant\u00e9 en 2005 lors de l\u2019extension du M\u00fchlbach.</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Le Fr\u00eane qui pr\u00e9f\u00e8re les emplacements \u00e9clair\u00e9s pousse de fa\u00e7on rectiligne dans nos for\u00eats. L\u2019esp\u00e8ce la plus connue est \u2018<em>excelsior</em>\u2019 qui signifie plus haut. Dans la Gr\u00e8ce Antique, les branches rectilignes du fr\u00eane \u00e9taient utilis\u00e9es pour les cl\u00f4tures. Chez les germains, c\u2019\u00e9tait l\u2019arbre symbolisant le monde, comme ses branches horizontales se dirigeaient vers le ciel, ils pensaient que le Dieu Wodan habitait dans un fr\u00eane.</p>\\n\\n<p>Le Fr\u00eane commun est un arbre pr\u00e9sentant des hauteurs de 25 \u00e0 30m, voire 40m lorsqu\u2019il est plant\u00e9 dans une bonne terre. Sa <strong>couronne</strong> est ovale \u00e9tal\u00e9e \u00e0 arrondie. Son <strong>\u00e9corce</strong> est gris brun\u00e2tre et un peu cannel\u00e9e.</p>\\n\\n<p>Ses <strong>feuilles </strong>sont compos\u00e9es de 7 \u00e0 11 folioles et peuvent mesurer jusqu\u2019\u00e0 25-30cm. Elles sont de couleur vert fonc\u00e9 sur la face sup\u00e9rieure, et vert plus clair sur le revers. Au cours de la feuillaison ou juste avant, des <strong>fleurs</strong> dispos\u00e9es en panicules apparaissent discr\u00e8tement. Le fr\u00eane est une esp\u00e8ce dio\u00efque&nbsp;; sur les arbres femelles, la floraison est suivie de l\u2019apparition de <strong>noix</strong> ail\u00e9es.</p>\\n\\n<p>Le Fr\u00eane commun affectionne les sols humides et riches en nutriments. Sa r\u00e9sistance au vent est bonne.</p>\\n\\n<p>Le bois de fr\u00eane est utilis\u00e9 par exemple dans la fabrication de manches de pioches et de pelles, de barreaux d\u2019\u00e9chelle.&nbsp;</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.70328178184, 48.5737544988]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "008afae011dc43675b9cdbca029997850e83dcb0", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684178", "name": "C\u00e8dre bleu - Centre administratif", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;: </strong>C\u00e8dre bleu&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;: </strong><em>Cedrus libani \u2018Atlantica\u2019&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </em></p>\\n\\n<p><strong>Famille</strong>&nbsp;: Pinac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 9m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 25cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 79cm</p>\"}", "complement": "Centre administratif", "address": "1 parc de l\u2019\u00c9toile 67076 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5732075656, 7.7505439206], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/c0a8cfef-d933-ea68-7984-e19edb619b1c\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/e8688be7-7f15-eca3-1493-0d8cc2628935\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/2ac25921-c3e3-eb4e-84aa-826451bd51e1\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/a1063dc9-db4d-ae43-ca04-cee16429fc42\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/44f0f73e-190d-009a-2a5b-2604b3b7eee4\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Cet arbre a \u00e9t\u00e9 plant\u00e9 \u00e0 la m\u00e9moire d\u2019Ytshak RABIN le 25 mai 1996.</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>\u00ab<em>&nbsp;Cedrus&nbsp;</em>\u00bbest une d\u00e9formation du mot grec\u00ab&nbsp;Kedros&nbsp;\u00bb qui d\u00e9nomme plusieurs conif\u00e8res au bois aromatique. Le c\u00e8dre est arriv\u00e9 en Europe centrale au 17<sup>\u00e8me</sup> si\u00e8cle traversant les montagnes de l\u2019Atlas et l\u2019Himalaya. Son bois est de couleur jaune, ray\u00e9 brun rouge et il d\u00e9veloppe un ar\u00f4me agr\u00e9able.</p>\\n\\n<p>Le C\u00e8dre bleu est un grand arbre pouvant atteindre des hauteurs allant de 20 \u00e0 25m voire 40m dans son habitat d\u2019origine. Sa <strong>couronne</strong> est pyramidale \u00e9tal\u00e9e. Sa croissance est rapide.</p>\\n\\n<p>Son <strong>\u00e9corce</strong> est de couleur gris fonc\u00e9, les rameaux sont pubescents. Ses <strong>aiguilles</strong> sont de couleur vert clair \u00e0 bleu argent, elles sont fascicul\u00e9es.</p>\\n\\n<p>La floraison est tr\u00e8s discr\u00e8te chez le c\u00e8dre du Liban, elle se d\u00e9roule en septembre - octobre. Les fruits sont des c\u00f4nes cylindriques de couleur verte \u00e0 brun apparaissant en automne, puis ils prennent une teinte brun violac\u00e9.</p>\\n\\n<p>Le C\u00e8dre bleu est une esp\u00e8ce appr\u00e9ciant l\u2019ensoleillement. Il r\u00e9siste bien \u00e0 la pollution del\u2019air.</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.7505439206, 48.5732075656]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "905536c8527c35c55b4e3230e87c62e9d62bd822", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684184", "name": "Noisetier tortueux - Parc de l'Orangerie", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;</strong>:Noisetier tortueux&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin</strong>&nbsp;: <em>Corylus avellana \u2018Contorta\u2019&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</em></p>\\n\\n<p><strong>Famille</strong>&nbsp;: Corylac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :&nbsp;</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 3m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 13cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 39cm</p>\"}", "complement": "Parc de l'Orangerie", "address": "Avenue de l'Europe 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5929563459, 7.77189181827], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/bcddc163-353b-9643-f0de-553f5a1ac211\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/b40b6895-fb22-156c-4099-230f0cda129b\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/18f5d171-efb9-ce40-5417-2b8d097476a5\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/171d5966-57e5-bcb4-1022-9079d81e167c\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>A Strasbourg, le noisetier tortueux n\u2019est pr\u00e9sent que dans le parc de l\u2019Orangerie, sa faible repr\u00e9sentativit\u00e9 explique son classement en raret\u00e9 botanique.</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Etymologiquement, le nom&nbsp;<em>Corylus</em>&nbsp; vient du grec \u00ab&nbsp;Koros&nbsp;\u00bb qui d\u00e9signe un capuchon faisant allusion \u00e0 l\u2019enveloppe tubulaire charnue qui enveloppe la noisette. Le terme sp\u00e9cifique <em>avellana </em>vient de l\u2019italien \u00ab&nbsp;avellano&nbsp;\u00bb qui dans l\u2019Antiquit\u00e9 \u00e9tait le nom donn\u00e9 \u00e0 une localit\u00e9 situ\u00e9e proche de Naples qui \u00e9tait r\u00e9put\u00e9e pour ses noisettes.</p>\\n\\n<p><em>Corylus avellana \u2018contorta\u2019</em>est un cultivar du noisetier commun, situ\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 de la roseraie et de massifs floraux color\u00e9s, cet arbuste est discret, il faut s\u2019en approcher pour apercevoir les branches en tire-bouchon.</p>\\n\\n<p>Le noisetier commun pr\u00e9sente un <strong>port</strong> buissonnant. Son <strong>feuillage</strong> est caduc et appara\u00eet tr\u00e8s tardivement vers la mi-mai. Les <strong>feuilles</strong> sont alternes, \u00e0 p\u00e9tiole court, lanc\u00e9ol\u00e9es, fortement nervur\u00e9es et pubescentes. Concernant la <strong>floraison</strong>, les chatons m\u00e2les retombants apparaissent en \u00e9t\u00e9 sur de courtes tiges et fleurissent en hiver. Les minuscules fleurs femelles apparaissent dans les bourgeons foliaires entre f\u00e9vrier et avril selon le climat. Les <strong>fruits</strong> appel\u00e9s noisettes ou avelines sont des ak\u00e8nes ligneux, ovo\u00efdes (contenant une graine comestible). Les ak\u00e8nes sont prot\u00e9g\u00e9s par une enveloppe tubulaire charnue. Les fruits sont m\u00fbrs en septembre - octobre.</p>\\n\\n<p>La noisette est utilis\u00e9e dans diff\u00e9rents domaines&nbsp;: confiserie, parfumerie mais aussi en pharmacop\u00e9e pour ses propri\u00e9t\u00e9s m\u00e9dicinales&nbsp;: \u00e9nerg\u00e9tique, d\u00e9purative, astringente.</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.77189181827, 48.5929563459]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "1d4207bd6f1be2e43651008c322855b3cfcd3b9b", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684188", "name": "Fr\u00eane de l'Atlas - Rue de l'Angle", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p class=\\\"Paragraphe\\\"><b>Nom fran\u00e7ais&nbsp;: </b>Fr\u00eane de l\u2019Atlas&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<b><o:p></o:p></b></p>\\n\\n<p class=\\\"Paragraphe\\\"><b>Nom latin&nbsp;: </b><i>Fraxinus excelsior \u2018Atlas\u2019<b>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </b></i><b><o:p></o:p></b></p>\\n\\n<p class=\\\"Paragraphe\\\"><b>Famille&nbsp;: </b>Ol\u00e9ac\u00e9es</p>\\n\\n<p class=\\\"Paragraphe\\\"><b>Dimensions :<o:p></o:p></b></p>\\n\\n<p class=\\\"Paragraphe\\\"><b>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: </b>9m<b><o:p></o:p></b></p>\\n\\n<p class=\\\"Paragraphe\\\"><b>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 1</b>2cm<b><o:p></o:p></b></p>\\n\\n<p class=\\\"Paragraphe\\\"><b>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: </b>38cm<o:p></o:p></p>\"}", "accessfordeficient": 0, "address": "Rue de l'Angle 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.6097095235, 7.79012494337], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/d2e97538-5772-6894-da45-7c85998bd616\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/afc5e961-c177-3fea-36c3-466d38d479d2\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/1719a2f3-61f0-3c2e-ffcc-d55a54e14ded\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/326306ac-b840-368d-be61-da3409d199db\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/16a51881-d481-f126-e4eb-0d44eb1573f9\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/b83d5a64-9d1d-c01b-2160-f258d08ebd72\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Ce Fr\u00eane est le seul sp\u00e9cimen de cette essence inventori\u00e9 par le Service des Espaces verts pour la ville de Strasbourg.</strong></p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Le Fr\u00eane qui pr\u00e9f\u00e8re les emplacements \u00e9clair\u00e9s pousse de fa\u00e7on rectiligne dans nos for\u00eats. L\u2019esp\u00e8ce la plus connue est \\\"excelsior\\\" qui signifie plus haut. Dans la Gr\u00e8ce Antique, les branches rectilignes du Fr\u00eane \u00e9taient utilis\u00e9es pour les cl\u00f4tures. Chez les germains, c\u2019\u00e9tait l\u2019arbre du monde, comme ses branches horizontales se dirigeaient vers le ciel, ils pensaient que le Dieu Wodan habitait dans un fr\u00eane. Le bois de fr\u00eane est utilis\u00e9 dans la fabrication de manches de pioches et de pelles et barreaux d\u2019\u00e9chelles.</p>\\n\\n<p>Fraxinus excelsior \u2018Atlas\u2019 est un cultivar. Il est reconnaissable \u00e0 son port \u00e9lanc\u00e9 et sa feuillaison est relativement tardive. Sa couronne est pyramidale \u00e0 conique. Il peut atteindre des hauteurs de 20 \u00e0 25m de hauteur. Ses feuilles vert fonc\u00e9 sont brillantes et se parent de jaune en automne. La floraison m\u00e2le est discr\u00e8te, elle ne donne pas de fruits.</p>\\n\\n<p>Ce cultivar appr\u00e9cie les sols riches en nutriments et humides, il r\u00e9siste bien au vent.</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.79012494337, 48.6097095235]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "cce1f44a600b162d5472865672b01480c19fed94", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684190", "name": "Saule pleureur \u00e0 feuilles spiral\u00e9es - Berges du Canal du Muhlwasser", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;: </strong>Saule pleureur \u00e0 feuilles spiral\u00e9es&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;</strong>: <em>Salix babylonica \u2018Crispa\u2019&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </em></p>\\n\\n<p><strong>Famille&nbsp;:</strong>Salicac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 17m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 32cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 87cmnce du tronc&nbsp;: 459cm</p>\"}", "complement": "Berges du Canal du Muhlwasser", "address": "Sentier de l'Aub\u00e9pine 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.6070818728, 7.77373335891], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/d2617b7e-f2e6-2351-2794-c7ef160303bd\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/21f6b339-8538-7ff3-1e95-b3d75e8b3fb7\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/f23f1b24-3b06-f4e8-98ca-17823d478e42\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/d4c90a57-a174-34a8-b019-259be6133bd5\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/aacf2170-dd08-0ff5-d88a-3c18030adf27\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Ce Saule pleureur \u00e0 feuilles spiral\u00e9es est l\u2019unique sp\u00e9cimen de cette essence inventori\u00e9 par le Service</p>\\n\\n<p>des espaces verts pour la ville de Strasbourg.</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Le Saule est une essence qui affectionne l\u2019eau. Ce groupe contient des formes nombreuses&nbsp;: des arbres de grandes tailles, arbustes, sp\u00e9cimens rampants\u2026etc.</p>\\n\\n<p>Le Saule pleureur est originaire de Chine, il a \u00e9t\u00e9 import\u00e9 en Europe \u00e0 la fin du 17<sup>\u00e8me</sup> si\u00e8cle.</p>\\n\\n<p>Le Saule pleureur est caract\u00e9ris\u00e9 par un <strong>port</strong> retombant, ce qui fait de lui un bel arbre d\u00e9coratif particuli\u00e8rement sur les zones humides.</p>\\n\\n<p>Le Saule pleureur peut atteindre des hauteurs de 10 \u00e0 15m de haut. L\u2019extr\u00e9mit\u00e9 des rameaux tombants se rapproche fortement du sol conf\u00e9rant au Saule pleureur un aspect tristounet d\u2019o\u00f9 le terme \u2018pleureur\u2019.</p>\\n\\n<p>Les <strong>feuilles</strong> alternes, simples oppos\u00e9es sont longues et fines, elles sont port\u00e9es par un p\u00e9tiole tr\u00e8s court. Les <strong>fleurs</strong> apparaissent en avril-mai, elles sont regroup\u00e9es en chatons gr\u00eales.</p>\\n\\n<p><em>Salix babylonica \u2018Crispa\u2019</em>est un cultivar du Saule pleureur.</p>\\n\\n<p>Le bois de Saule est utilis\u00e9 dans la construction de digues, de haies. Le Saule contient un produit analg\u00e9sique et anti-rhumatismal, la salicine, ingr\u00e9dient essentiel de l\u2019aspirine et autres produits rhumatismaux. Les branches de Saule sont \u00e9galement tr\u00e8s utilis\u00e9es dans la vannerie. Les saules peuvent \u00eatre taill\u00e9s en t\u00eatard et conf\u00e8rent au paysage un aspect particulier.</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.77373335891, 48.6070818728]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "6c2c38cdac3465f38bb6053782474bebc167a952", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684202", "name": "Pin de Calabre - Eglise Saint Maurice", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;: </strong>Pin de Calabre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;:</strong><em>Pinus brutia&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </em>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Famille&nbsp;:</strong>Pinac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 8m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 24cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 74cm</p>\"}", "complement": "Eglise Saint Maurice", "address": "41 Avenue de la For\u00eat Noire 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5845512716, 7.77061818417], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/12efa847-5b2f-9774-8271-b62592740c32\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/b1aa31e3-7dc3-6717-8822-5d13a3054ebe\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/b387aa52-3e67-8fe9-b3b9-893ade65f07c\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Le Pin de Calabre situ\u00e9 aux abords de l\u2019\u00e9glise Saint Maurice est l\u2019unique sp\u00e9cimen de l\u2019essence sur l\u2019ensemble du patrimoine arbor\u00e9 de Strasbourg. Sa faible repr\u00e9sentativit\u00e9 fait de lui une raret\u00e9 botanique</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Le Pin de Calabre&nbsp; peut atteindre 20m de hauteur. Son <strong>tronc</strong> est g\u00e9n\u00e9ralement tortueux. Son <strong>\u00e9corce</strong> est lisse, grise au d\u00e9but puis \u00e9paisse et crevass\u00e9e de couleur rouge brun avec les ann\u00e9es.</p>\\n\\n<p>Les <strong>aiguilles</strong> sont fines et souples, elles sont group\u00e9es par paire, elles mesurent entre 5 et 10m de long. Lorsqu\u2019ils sont jeunes, les pins de Calabre pr\u00e9sentent une forme assez r\u00e9guli\u00e8re, mais en vieillissant ils se d\u00e9garnissent \u00e0 la base, ont un houppier plus dispers\u00e9, une cime irr\u00e9guli\u00e8re et peu dense. Le Pin de Calabre est mono\u00efque, les <strong>inflorescences</strong> sont sous forme de c\u00f4nes. La floraison d\u00e9bute en mai. Les <strong>fruits</strong> sont sous forme de c\u00f4nes.</p>\\n\\n<p>Le bois de pin est utilis\u00e9 comme bois de chauffage et dans les constructions de charpentes. Les abeilles produisent un miel de pin, les \u00e9cureuils et certains oiseaux se nourrissent des pignons de pin.</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.77061818417, 48.5845512716]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "692710f6a8fe68aff31ae7a9a77db428494854da", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684214", "name": "Fr\u00eane rouge d'Am\u00e9rique - Rue du G\u00e9n\u00e9ral Offenstein", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais</strong>&nbsp;: Fr\u00eane rouge&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin</strong>&nbsp;: <em>Fraxinus pensylvanica&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </em></p>\\n\\n<p><strong>Famille</strong>&nbsp;: Ol\u00e9ac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :&nbsp;</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 7m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 11cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 35cm</p>\"}", "accessfordeficient": 0, "address": "Rue du G\u00e9n\u00e9ral Offenstein 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5541124067, 7.75951642987], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/87a7e5ec-b6ca-584f-b024-ba7b326249db\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/71e4c13b-0948-9ca4-514d-8b93c5f2c3b9\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/8b1bead6-26ab-73f6-c9e2-64940af670cd\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/ccaba68d-f297-8eff-4165-bc69be11bc73\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Il y a seulement 28 arbres de cette essence sur le territoire de la Communaut\u00e9 urbaine de Strasbourg.</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Le Fr\u00eane, qui pr\u00e9f\u00e8re les emplacements \u00e9clair\u00e9s pousse de fa\u00e7on rectiligne dans nos for\u00eats. L\u2019esp\u00e8ce la plus connue est \u2018<em>excelsior</em>\u2019 qui signifie plus haut. Dans la Gr\u00e8ce Antique, les branches rectilignes du fr\u00eane \u00e9taient utilis\u00e9es pour les cl\u00f4tures. Chez les germains, c\u2019\u00e9tait l\u2019arbre du monde, comme ses branches horizontales se dirigeaient vers le ciel, ils pensaient que le Dieu Wodan habitait dans un fr\u00eane. Le bois de fr\u00eane est utilis\u00e9 dans la fabrication de manches de pioches et de pelles.</p>\\n\\n<p><em>Fraxinus pensylvanica </em>est originaire du centre et de l\u2019est de l\u2019Am\u00e9rique du Nord.</p>\\n\\n<p>Le Fr\u00eane rouge peut atteindre des hauteurs de 20m environ. Le <strong>houppier</strong> est en principe de forme irr\u00e9guli\u00e8rement arrondie \u00e0 pyramidale. Son <strong>\u00e9corce</strong> est de couleur gris \u2013 brun, puis avec le temps elle devient profond\u00e9ment cannel\u00e9e. Les <strong>feuilles</strong> imparipenn\u00e9es sont constitu\u00e9es de 7<br />\\n\u00e0 9 folioles, elles sont de couleur vert fonc\u00e9, satin\u00e9es et mesurent jusqu\u2019\u00e0 25cm de long. La face inf\u00e9rieure est recouverte de poils. Le feuillage prend une coloration jaun\u00e2tre en automne.</p>\\n\\n<p>Les <strong>inflorescences,</strong> de couleur jaune verd\u00e2tre&nbsp; sont sous la forme de panicules pubescentes. Les fleurs m\u00e2les et femelles sont port\u00e9es sur diff\u00e9rents arbres. Les fleurs sont suivies de l\u2019apparition de <strong>fruits</strong> (samares de 3 \u00e0 5cm).</p>\\n\\n<p>Le Fr\u00eane rouge d\u2019Am\u00e9rique se d\u00e9veloppe sur des sols riches en nutriments, temporairement inond\u00e9s, sa r\u00e9sistance au vent est tr\u00e8s bonne.&nbsp;</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.75951642987, 48.5541124067]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "d7e776c5f3726282ae3c1e422715c33a1460d702", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684216", "name": "Sorbopyrus auricularis - Plaine de jeux de l'Extenwoerth", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom latin&nbsp;: </strong><em>Sorbopyrus auricularis&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </em></p>\\n\\n<p><strong>Famille&nbsp;</strong>: Rosac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 3m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 6cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 19cm</p>\"}", "complement": "Plaine de jeux", "address": "Rue de l'Extenwoerth 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.558227852, 7.75506178683], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/ee018a5d-76f3-c3fc-c027-6890ff4ab2b8\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/2f016f02-740a-168d-367d-959b56529548\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/54269aad-ebf5-0c4d-b020-3646c993042d\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Unique repr\u00e9sentant de l\u2019essence pour Strasbourg. Sa faible repr\u00e9sentativit\u00e9 fait de lui une raret\u00e9 botanique.</p>\\n\\n<p><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p><em style=\\\"line-height: 1.4;\\\">Sorbopyrus auricularis </em><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\">est un arbre hybride issu du croisement entre un poirier commun et un alisier blanc. Il est apparemment apparu pour la premi\u00e8re fois en 1610, probablement en Alsace.&nbsp; Cet arbre est pr\u00e9sent&nbsp; dans de nombreux jardins botaniques et arboretums mais il n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 cultiv\u00e9 pour son bon fruit de la taille d\u2019un gros abricot.</span></p>\\n\\n<p><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\">Son </span><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">\u00e9corce</strong><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\"> est brun-noir \u00e0 lenticelles rondes gris-brun. Les </span><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">feuilles</strong><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\"> se d\u00e9veloppent lors de la floraison, elles sont port\u00e9es par un court p\u00e9tiole. Elles sont de couleur vert brillant sur la face sup\u00e9rieure et blanc velout\u00e9 \u00e0 tomenteux sur la face inf\u00e9rieure. Leurs bases sont arrondies, plus ou moins dent\u00e9es avec une nervure centrale pro\u00e9minente sur la face inf\u00e9rieure et des nervures secondaires alternes.</span></p>\\n\\n<p><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\">Les </span><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">fleurs</strong><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\">, apparaissant entre avril \u00e0 mai, sont regroup\u00e9es en corymbes \u00e0 raison de 15 \u00e0 25 fleurs. Les fleurs sont form\u00e9es de 5 p\u00e9tales avec une coloration tendant vers le jaune, elles d\u00e9gagent une odeur assez agr\u00e9able.</span></p>\\n\\n<p><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\">Les </span><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">fruits</strong><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\"> se d\u00e9veloppent entre mi-ao\u00fbt et octobre, sous forme de poires de petites tailles, jaune orang\u00e9 devenant orang\u00e9 rouge voire rouge\u00e2tre pour la face expos\u00e9e au soleil. Lorsque les fruits sont m\u00fbrs, ils tombent facilement.</span></p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.75506178683, 48.558227852]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "9d1245bde574b155bc3c0f93bc68c95a17de436a", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684222", "name": "Erable \u00e0 \u00e9pis - Contournement Sud", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais</strong>&nbsp;: Erable \u00e0 \u00e9pis&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin</strong>&nbsp;: <em>Acer spicatum&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </em></p>\\n\\n<p><strong>Famille</strong>&nbsp;: Acerac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 6m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 8cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 25cm</p>\"}", "complement": "Contournement Sud", "address": "Rue Ren\u00e9 Fontaine 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5722792973, 7.75282086174], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/c2c6c751-eb6a-81fd-fbd4-590059127cb2\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/7aad7e67-92ee-3d27-e9d7-2b81c9b06e57\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/b2974b07-32d6-093a-98ee-536e7982c084\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>C\u2019est le seul Erable \u00e0 \u00e9pis de Strasbourg, inventori\u00e9 par le Service des Espaces verts.</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Les \u00e9rables sont des arbres appartenant \u00e0 la famille des ac\u00e9rac\u00e9es. Ils sont caract\u00e9ris\u00e9s par des feuilles palmatilob\u00e9es, oppos\u00e9es. Leur fruit est une disamare (la samare est un fruit sec ne s\u2019ouvrant pas \u00e0 maturit\u00e9 et contenant une graine).&nbsp; Le mot latin \u2018<em>Acer</em>\u2019 signifie pointu. L\u2019arbre doit son nom \u00e0 son bois qui servait \u00e0 la fabrication de lances dans l\u2019antiquit\u00e9.</p>\\n\\n<p>Du fait de leur coloration flamboyante automnale, ces arbres sont souvent utilis\u00e9s en arbre d\u2019ornement. La majorit\u00e9 des \u00e9rables mesurent \u00e0 l\u2019\u00e2ge adulte entre 10 et 40m.</p>\\n\\n<p>L\u2019Erable \u00e0 \u00e9pis a une <strong>\u00e9corce</strong> mince, gris\u00e2tre avec des lenticelles. Son <strong>tronc</strong> est tordu et ses racines sont tr\u00e8s superficielles. Les <strong>feuilles</strong> de l\u2019Erable \u00e0 \u00e9pis mesurent environ de 6 \u00e0 12cm. Elles sont trilob\u00e9es, simples, alternes et pr\u00e9sentent des nervures palm\u00e9es. La face sup\u00e9rieure est vert-jaun\u00e2tre et la face inf\u00e9rieure est blanch\u00e2tre et pubescente.</p>\\n\\n<p>Les <strong>fleurs</strong> de l\u2019Erable \u00e0 \u00e9pis sont de couleur cr\u00e8me ou verd\u00e2tre. Elles sont de petites tailles et sont port\u00e9es par des p\u00e9doncules fragiles. L\u2019\u00e9rable est dio\u00efque, il porte des fleurs femelles et des fleurs m\u00e2les. La floraison suit la feuillaison.</p>\\n\\n<p>Ses <strong>fruits</strong> sont dispos\u00e9s en \u00e9pis, ce sont des disamares qui sont ail\u00e9es. Les disamares atteignent leur maturit\u00e9 \u00e0 la fin de l\u2019\u00e9t\u00e9. Les fruits peuvent rester sur l\u2019arbre jusqu\u2019en hiver.</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.75282086174, 48.5722792973]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "a5e2efdab919290cab91a2d08dd688e345a291f5", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684096", "name": "Platane commun - Place Mathieu Zell", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;: </strong>Platane \u00e0 feuilles d\u2019\u00e9rable</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;</strong>: Platanus x acerifolia</p>\\n\\n<p><strong>Famille</strong>&nbsp;: Platanac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 24m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 131cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 410cm</p>\"}", "accessfordeficient": 0, "address": "Place Mathieu Zell 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5947597735, 7.71670227561], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/c51aac00-fa00-13ba-ffc4-75e9e67d4c5f\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/77715f7b-ba02-2070-79c7-6e72d404d457\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/343dce27-cee0-1a5c-91a5-931c82669ba4\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/15df92eb-ab8d-da92-6bf2-b4afb9585ed2\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Ce platane faisait partie d\u2019un alignement de tilleuls. L<span style=\\\"line-height: 1.4;\\\">es tilleuls ont \u00e9t\u00e9 arrach\u00e9s, sauf ce platane qui a \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9.</span></p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Le Platane \u00e0 feuilles d\u2019\u00e9rable appel\u00e9 \u00e9galement Platane commun est un hybride de la famille des Platanac\u00e9es. Il est&nbsp; apparu au cours du XVIII\u00e8me si\u00e8cle.</p>\\n\\n<p>Le Platane commun est caract\u00e9ris\u00e9 par une <strong>couronne</strong> arrondie tr\u00e8s large et de grandes feuilles. Son <strong>tronc</strong> solide et ses fortes branches lui donnent un aspect monumental. Le platane peut atteindre des hauteurs de 20 - 30 m pouvant aller jusqu\u2019\u00e0 35m. Il existe en Gr\u00e8ce un sp\u00e9cimen de plus de 3000 ans. L\u2019arbre pr\u00e9sente un long tronc rectiligne, son <strong>\u00e9corce</strong> est exfoliante, elle est caract\u00e9ris\u00e9e par un fond vert clair \u00e0 vert jaun\u00e2tre et des morceaux \\\"vert fonc\u00e9\\\" qui se d\u00e9tachent. Les <strong>feuilles</strong> de couleur verte sont palmatilob\u00e9es. Leur couleur vire au jaune-brun\u00e2tre en automne. Les feuilles au sol se d\u00e9composent tr\u00e8s mal et restent de ce fait longtemps aux pieds des arbres. Les <strong>fleurs</strong> apparaissent en mai, elles sont de couleur vert-jaun\u00e2tre, les <strong>fruits</strong> sont des petits ak\u00e8nes entour\u00e9s d\u2019un duvet facilitant la diss\u00e9mination par le vent.</p>\\n\\n<p>Le Platane est utilis\u00e9 comme arbre d\u2019ornement et d\u2019alignement le long des rues. Cette esp\u00e8ce est id\u00e9ale pour les zones urbaines car elle n\u2019est pas g\u00ean\u00e9e par les gaz d\u2019\u00e9chappement et le rev\u00eatement du sol (ses racines peuvent endommag\u00e9es les rev\u00eatements).&nbsp; Il r\u00e9siste au gel et aime la chaleur. Le Platane s\u2019adapte \u00e0 tout type de sol mais il pr\u00e9f\u00e8re les sols profonds et un peu argileux. Le Platane est sujet au chancre color\u00e9, provoqu\u00e9 par un champignon vivant \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des tissus du bois. Il n\u2019existe aucun traitement</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.71670227561, 48.5947597735]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "036a5c44c4f1dfc03258c72b52e93530c7a84a4a", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684098", "name": "Platanes communs - Place de la Meinau", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;</strong>: Platane \u00e0 feuilles d\u2019\u00e9rable&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;</strong>: <em>Platanus x acerifolia &nbsp;</em><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;</span></p>\\n\\n<p><strong>Famille</strong>&nbsp;: Platanac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p>Platane 753b001</p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 34m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre de l\u2019arbre&nbsp;: 149cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence de l\u2019arbre&nbsp;: 468cm</p>\\n\\n<p>Platane 753b002</p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 34m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre de l\u2019arbre&nbsp;: 142cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence de l\u2019arbre&nbsp;: 446cm</p>\"}", "accessfordeficient": 0, "address": "Place de la Meinau 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5511260124, 7.75692220914], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/5fbd8bc7-02c0-2720-4962-a0fcad3c943e\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/d1aa5c42-9c7f-5979-3ea9-dab19bbf8b70\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/942450d6-1114-336c-e372-f263f5f84a0d\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Ces deux platanes symbolisaient l\u2019entr\u00e9e du ch\u00e2teau de Schulmeister.</p>\\n\\n<p><strong>Notice historique</strong></p>\\n\\n<p>En 1806, Charles Louis Schulmeister&nbsp; fit l'acquisition d'une propri\u00e9t\u00e9 sur le territoire de la Canardi\u00e8re (Entenfang). Il lui donna pour nom Meine Aue (ma prairie), baptisant ainsi l'actuelle Meinau.</p>\\n\\n<p>La for\u00eat et l'\u00e9tang de son domaine furent transform\u00e9s en parc, et en 1807-1808 Schulmeister fit construire un ch\u00e2teau. Mais, en 1836 il fut contraint de vendre sa propri\u00e9t\u00e9 dont le ch\u00e2teau fut transform\u00e9 en raffinerie de sucre et d\u00e9moli en 1873 lorsque la ville de Strasbourg racheta le domaine Schulmeister .</p>\\n\\n<p>Le parc et le lac furent ouverts au public en 1934 . En 1971, la Ville fit r\u00e9am\u00e9nager le parc de 67 895m\u00b2&nbsp; .</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Le Platane commun appel\u00e9 \u00e9galement Platane \u00e0 feuilles d\u2019\u00e9rable est un hybride de la famille des Platanac\u00e9es. Il est apparu au cours du XVIII\u00e8me si\u00e8cle.</p>\\n\\n<p>Le Platane commun est caract\u00e9ris\u00e9 par une <strong>couronne</strong> arrondie tr\u00e8s large et de grandes feuilles. Son tronc solide, ses fortes branches lui donnent un aspect monumental. Le Platane peut atteindre des hauteurs de 20 - 30 m pouvant aller jusqu\u2019\u00e0 35m. Il existe en Gr\u00e8ce un sp\u00e9cimen de plus de 3000 ans.</p>\\n\\n<p>Le Platane est utilis\u00e9 comme arbre d\u2019ornement et d\u2019alignement le long des rues. Cette esp\u00e8ce est id\u00e9ale pour les zones urbaines car elle n\u2019est pas g\u00ean\u00e9e par les gaz d\u2019\u00e9chappement et le rev\u00eatement du sol (ses racines peuvent endommag\u00e9es les rev\u00eatements).&nbsp; Le Platane est sujet au chancre color\u00e9, provoqu\u00e9 par un champignon vivant \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des tissus du bois. Il n\u2019existe aucun traitement.</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.75692220914, 48.5511260124]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "537cbf9106ddabb4f89ee10adfba38b3bd296b56", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684100", "name": "Platane commun - Quai de la bruche", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p>Nom fran\u00e7ais : Platane \u00e0 feuilles d\u2019\u00e9rable&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p>Nom latin : Platanus x acerifolia&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p>Famille : Platanac\u00e9es</p>\\n\\n<p>Dimensions</p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre : 31m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc : 150cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc : 450cm</p>\"}", "accessfordeficient": 0, "address": "Quai de la bruche 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5808277447, 7.73898605146], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/0260199e-b1b5-3910-d8f8-7326ab0402de\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/edf5cac1-fba2-890d-f9f7-d8a79519ef2e\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/827ad901-56b5-a616-2a7e-4ee83158eaff\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/8cce4fd6-6347-6d9c-6f7f-ae386f9f695b\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Plant\u00e9 en 1667 ce platane se classe parmi les arbres remarquables, c\u2019est un tr\u00e8s beau sp\u00e9cimen avec une largeur de tronc impressionnante.<br />\\n<br />\\nLe quai de la Bruche avait, jusqu\u2019\u00e0 la R\u00e9volution fran\u00e7aise, pour nom Wasserzoll. Ce nom \u00e9tait d\u00fb \u00e0 la taxe qui \u00e9tait alors appliqu\u00e9e sur les marchandises entrant dans Strasbourg par voie d\u2019eau. Ce droit de p\u00e9age \u00e9tait pr\u00e9lev\u00e9 par la ville \u00e0 cet endroit, \u00ab \u00e0 l\u2019ombre de l\u2019arbre s\u00e9culaire qui s\u2019y trouve encore de nos jours \u00bb&nbsp; et qui, peut-\u00eatre, est ce platane \u00e0 feuilles d'\u00e9rable.</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Le Platane \u00e0 feuilles d\u2019\u00e9rable est caract\u00e9ris\u00e9 par une couronne arrondie tr\u00e8s large et de grandes feuilles. Son tronc solide et ses fortes branches lui donnent un aspect monumental. Le platane peut atteindre des hauteurs de 20 - 30 m pouvant aller jusqu\u2019\u00e0 35m. Il existe en Gr\u00e8ce un sp\u00e9cimen de plus de 3 000 ans.</p>\\n\\n<p>Le Platane est utilis\u00e9 comme arbre d\u2019ornement et d\u2019alignement le long des rues. Cette esp\u00e8ce est id\u00e9ale pour les zones urbaines car elle n\u2019est pas g\u00ean\u00e9e par les gaz d\u2019\u00e9chappement et le rev\u00eatement du sol (ses racines peuvent endommager les rev\u00eatements).</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.73898605146, 48.5808277447]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "e620e7b223abf8118cc6d333b2c3de2058ea6a66", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684112", "name": "Ch\u00eane p\u00e9doncul\u00e9 - Jardin des deux rives", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;: </strong>Ch\u00eane p\u00e9doncul\u00e9&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;</strong>: <em>Quercus robur&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </em></p>\\n\\n<p><strong>Famille</strong>&nbsp;: Fagac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 24m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 114cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 358cm</p>\"}", "complement": "Jardin des deux rives", "address": "Rue des cavaliers 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5700075004, 7.79912603638], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/0afccc93-5c9f-5084-139d-6e954fdac98e\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/9e10b092-316b-2a36-a562-12661d418856\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/3b5ca546-3147-9eca-7bf4-5d1194ea882c\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/6dcb15d3-2f29-509c-99b5-93d2ed8fe727\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/70556f83-11ff-cf93-33af-41504b04b0d6\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/615b2074-b3dd-ce42-8d91-a57fed4cd208\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Tr\u00e8s beau ch\u00eane, port \u00e9quilibr\u00e9</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Le Ch\u00eane p\u00e9doncul\u00e9 est caract\u00e9ris\u00e9 par un <strong>houppier</strong> irr\u00e9gulier et large, le <strong>tronc</strong> est robuste et droit. Cette essence peut atteindre jusqu\u2019\u00e0 50 m de hauteur. Elle pr\u00e9sente un syst\u00e8me racinaire d\u00e9velopp\u00e9 avec des racines en pivot p\u00e9n\u00e9trant en profondeur dans la terre, quant aux racines lat\u00e9rales, elles sont moins d\u00e9velopp\u00e9es. Les branches basses sont puissantes et tortueuses. L\u2019<strong>\u00e9corce</strong> est de couleur grise et lisse, elle devient plus fonc\u00e9e et est parcourue de sillons longitudinaux de plus en plus profonds \u00e0 partir de 20 ou 30 ans.</p>\\n\\n<p>Les <strong>feuilles</strong> sont caduques, alternes avec une forme ovo\u00efde. Elles sont d\u00e9coup\u00e9es en 5 \u00e0 7 paires de lobes arrondis asym\u00e9triques, avec une plus grande largeur dans le 1/3 sup\u00e9rieur du limbe. Elles sont de couleur vert fonc\u00e9 sur la face sup\u00e9rieure et plus claire sur la face inf\u00e9rieure. Deux petits lobes en oreillette sont situ\u00e9s \u00e0 la base du limbe.</p>\\n\\n<p>Le Ch\u00eane p\u00e9doncul\u00e9 est une esp\u00e8ce mono\u00efque, c'est-\u00e0-dire que le m\u00eame individu porte des <strong>inflorescences</strong> femelles et m\u00e2les. Les fleurs femelles sont plac\u00e9es dans une cupule \u00e0 l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 d\u2019un long p\u00e9doncule. Elles apparaissent sur les pousses annuelles peu de temps apr\u00e8s la feuillaison. Les fleurs m\u00e2les sont des chatons allong\u00e9s et pendants de teinte jaune vert, elles croissent sut les anciennes pousses au mois de mai.</p>\\n\\n<p>Le <strong>fruit</strong>, le gland, est un ak\u00e8ne. Une cupule&nbsp; \u00e9cailleuse couvre le tiers du fruit. Sa couleur \u00e9volue du vert au brun quand il est \u00e0 maturit\u00e9. Il tombe de lui-m\u00eame quand il est m\u00fbr (septembre).</p>\\n\\n<p>Le Ch\u00eane p\u00e9doncul\u00e9 est une esp\u00e8ce h\u00e9liophile (affectionne la lumi\u00e8re), qui pr\u00e9f\u00e8re des sols profonds frais et bien aliment\u00e9s en eau. Il est tr\u00e8s sensible \u00e0 la s\u00e9cheresse.</p>\\n\\n<p>Son bois \u00e9tait utilis\u00e9 jusqu\u2019au 17<sup>\u00e8me</sup> si\u00e8cle dans l\u2019industrie des constructions navales de fa\u00e7on massive ce qui a provoqu\u00e9 une diminution du nombre des grands sp\u00e9cimens. La couleur de son bois est fortement appr\u00e9ci\u00e9e des \u00e9b\u00e9nisteries.</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.79912603638, 48.5700075004]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "d049e847c249f28e1926d77ae7412de3f18d211e", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684120", "name": "Platane commun - Place du march\u00e9 aux poissons", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;: </strong>Platane \u00e0 feuilles d\u2019\u00e9rable&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;: </strong><em>Platanus x acerifolia&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </em></p>\\n\\n<p><strong>Famille</strong>&nbsp;: Platanac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 23m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 184cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 578cm</p>\"}", "accessfordeficient": 0, "address": "Place du march\u00e9 aux poissons 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5804517785, 7.75216893847], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/df044729-5c2a-5b6f-14ec-7d19aaba906b\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/08de8249-3a63-2548-9a28-62fb9cc454e6\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/d9441d49-f012-0cc4-1641-a73387f7ae94\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/d4a2df84-e6f0-3dde-d158-976293809e3f\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/91d14240-dd0c-33e5-789f-911c64d8de0c\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Situ\u00e9 dans un coin de la place du march\u00e9 aux poissons, ce platane de plus de 500 cm de circonf\u00e9rence est un tr\u00e8s gros sp\u00e9cimen.</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Le Platane \u00e0 feuilles d\u2019\u00e9rable appel\u00e9 \u00e9galement platane commun est un hybride de la famille des Platanac\u00e9es. Il est&nbsp; apparu au cours du XVIII\u00e8me si\u00e8cle.</p>\\n\\n<p>Le Platane commun est caract\u00e9ris\u00e9 par une <strong>couronne</strong> arrondie tr\u00e8s large et de grandes feuilles. Son <strong>tronc</strong> solide et ses fortes branches lui donnent un aspect monumental. Le platane peut atteindre des hauteurs de 20 - 30 m pouvant aller jusqu\u2019\u00e0 35m. Il existe en Gr\u00e8ce un sp\u00e9cimen de plus de 3000 ans. L\u2019arbre pr\u00e9sente un long tronc rectiligne, son <strong>\u00e9corce</strong> est exfoliante, elle est caract\u00e9ris\u00e9e par un fond vert clair \u00e0 vert jaun\u00e2tre et des morceaux vert fonc\u00e9 qui se d\u00e9tachent. Les <strong>feuilles</strong> de couleur verte sont palmatilob\u00e9es. Leur couleur vire au jaune-brun\u00e2tre en automne. Les feuilles au sol se d\u00e9composent tr\u00e8s mal et restent de ce fait longtemps aux pieds des arbres. Les <strong>fleurs</strong> apparaissent en mai, elles sont de couleur vert-jaun\u00e2tre, les <strong>fruits</strong> sont des petits ak\u00e8nes entour\u00e9s d\u2019un duvet facilitant la diss\u00e9mination par le vent.</p>\\n\\n<p>Le platane est utilis\u00e9 comme arbre d\u2019ornement et d\u2019alignement le long des rues. Cette esp\u00e8ce est id\u00e9ale pour les zones urbaines car elle n\u2019est pas g\u00ean\u00e9e par les gaz d\u2019\u00e9chappement et le rev\u00eatement du sol (ses racines peuvent endommag\u00e9es les rev\u00eatements).&nbsp; Il r\u00e9siste au gel et aime la chaleur. Le platane s\u2019adapte \u00e0 tout type de sol mais il pr\u00e9f\u00e8re les sols profonds et un peu argileux. Le platane est sujet au chancre color\u00e9, provoqu\u00e9 par un champignon vivant \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des tissus du bois. Il n\u2019existe aucun traitement</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.75216893847, 48.5804517785]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "5a4dd53a9085ef0b3b1618d17d7e0fa4da935454", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684134", "name": "Platane commun - Place de Bordeaux", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais</strong>&nbsp;: Platane \u00e0 feuilles d\u2019\u00e9rable&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin</strong>&nbsp;: <em>Platanus x acerifolia&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </em></p>\\n\\n<p><strong>Famille</strong>&nbsp;: Platanac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 34m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 213cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 640cmn\\\";mso-bidi-font-weight: bold'&gt;Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 74cm</p>\"}", "accessfordeficient": 0, "address": "Place de Bordeaux 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5933108645, 7.75847871643], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/fb6a5a8c-cb7b-67a4-fe77-a834d3606c8f\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/f741869f-6e36-749a-6f5c-43725f4d6977\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/babdb9a3-469c-77e0-dc4a-b2173c474082\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/80969c6c-9a17-3a66-cd80-e6185ebf7248\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/74d0c545-775e-99ba-308c-a19f08d2a69e\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Ce Platane est un tr\u00e8s beau sp\u00e9cimen pr\u00e9sentant un impact visuel important.&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Le Platane \u00e0 feuilles d\u2019\u00e9rable appel\u00e9 \u00e9galement Platane commun est un hybride de la famille des Platanac\u00e9es. Il est&nbsp; apparu au cours du XVIII\u00e8me si\u00e8cle.</p>\\n\\n<p>Le Platane commun est caract\u00e9ris\u00e9 par une <strong>couronne</strong> arrondie tr\u00e8s large et de grandes feuilles. Son <strong>tronc</strong> solide et ses fortes branches lui donnent un aspect monumental. Le platane peut atteindre des hauteurs de 20 - 30 m pouvant aller jusqu\u2019\u00e0 35m. Il existe en Gr\u00e8ce un sp\u00e9cimen de plus de 3000 ans. L\u2019arbre pr\u00e9sente un long tronc rectiligne, son <strong>\u00e9corce</strong> est exfoliante, elle est caract\u00e9ris\u00e9e par un fond vert clair \u00e0 vert jaun\u00e2tre et des morceaux vert fonc\u00e9 qui se d\u00e9tachent. Les <strong>feuilles</strong> de couleur verte sont palmatilob\u00e9es. Leur couleur vire au jaune-brun\u00e2tre en automne. Les feuilles au sol se d\u00e9composent tr\u00e8s mal et restent de ce fait longtemps aux pieds des arbres. Les <strong>fleurs</strong> apparaissent en mai, elles sont de couleur vert-jaun\u00e2tre, les <strong>fruits</strong> sont des petits ak\u00e8nes entour\u00e9s d\u2019un duvet facilitant la diss\u00e9mination par le vent.</p>\\n\\n<p>Le Platane est utilis\u00e9 comme arbre d\u2019ornement et d\u2019alignement le long des rues. Cette esp\u00e8ce est id\u00e9ale pour les zones urbaines car elle n\u2019est pas g\u00ean\u00e9e par les gaz d\u2019\u00e9chappement et le rev\u00eatement du sol (ses racines peuvent endommag\u00e9es les rev\u00eatements).&nbsp; Il r\u00e9siste au gel et aime la chaleur. Le Platane s\u2019adapte \u00e0 tout type de sol mais il pr\u00e9f\u00e8re les sols profonds et un peu argileux. Le Platane est sujet au chancre color\u00e9, provoqu\u00e9 par un champignon vivant \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des tissus du bois. Il n\u2019existe aucun traitement</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.75847871643, 48.5933108645]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "d8cd7d9789851323be850681822cdb9406b6b00d", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684138", "name": "Groupe de platanes - Place St Pierre le Jeune", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;: </strong>Platane \u00e0 feuilles d\u2019\u00e9rable</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;</strong>: <em>Platanus x acerifolia</em></p>\\n\\n<p><strong>Famille</strong>&nbsp;: Platanac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions moyennes :</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur moyenne des arbres&nbsp;: 29m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre moyen des troncs : 101cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence moyenne des troncs&nbsp;: 318cm</p>\"}", "accessfordeficient": 0, "address": "Place St Pierre le Jeune 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5852430632, 7.74696558717], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/6b0cfa71-64c6-cd3b-9aa2-d87434b7f526\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/d351a2ae-7a65-8bf2-d133-bf65aa71d643\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/1f4539a8-a5be-91f4-1b0e-9ab3ce63ec63\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/4c459463-d1fd-5571-b058-64a6685c24ae\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Les 6 platanes de ce groupe se distinguent par de tr\u00e8s larges troncs, ils donnent l\u2019impression d\u2019envahir la place.</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Le Platane \u00e0 feuilles d\u2019\u00e9rable appel\u00e9 \u00e9galement Platane commun est un hybride de la famille des Platanac\u00e9es. Il est&nbsp; apparu au cours du XVIII\u00e8me si\u00e8cle.</p>\\n\\n<p>Le Platane commun est caract\u00e9ris\u00e9 par une <strong>couronne</strong> arrondie tr\u00e8s large et de grandes feuilles. Son <strong>tronc</strong> solide et ses fortes branches lui donnent un aspect monumental. Le platane peut atteindre des hauteurs de 20 - 30 m pouvant aller jusqu\u2019\u00e0 35m. Il existe en Gr\u00e8ce un sp\u00e9cimen de plus de 3000 ans. L\u2019arbre pr\u00e9sente un long tronc rectiligne, son <strong>\u00e9corce</strong> est exfoliante, elle est caract\u00e9ris\u00e9e par un fond vert clair \u00e0 vert jaun\u00e2tre et des morceaux vert fonc\u00e9 qui se d\u00e9tachent. Les <strong>feuilles</strong> de couleur verte sont palmatilob\u00e9es. Leur couleur vire au jaune-brun\u00e2tre en automne. Les feuilles au sol se d\u00e9composent tr\u00e8s mal et restent de ce fait longtemps aux pieds des arbres. Les <strong>fleurs</strong> apparaissent en mai, elles sont de couleur vert-jaun\u00e2tre, les <strong>fruits</strong> sont des petits ak\u00e8nes entour\u00e9s d\u2019un duvet facilitant la diss\u00e9mination par le vent.</p>\\n\\n<p>Le Platane est utilis\u00e9 comme arbre d\u2019ornement et d\u2019alignement le long des rues. Cette esp\u00e8ce est id\u00e9ale pour les zones urbaines car elle n\u2019est pas g\u00ean\u00e9e par les gaz d\u2019\u00e9chappement et le rev\u00eatement du sol (ses racines peuvent endommag\u00e9es les rev\u00eatements).&nbsp; Il r\u00e9siste au gel et aime la chaleur. Le Platane s\u2019adapte \u00e0 tout type de sol mais il pr\u00e9f\u00e8re les sols profonds et un peu argileux. Le Platane est sujet au chancre color\u00e9, provoqu\u00e9 par un champignon vivant \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des tissus du bois. Il n\u2019existe aucun traitement</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.74696558717, 48.5852430632]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "f61d13b6e380ff70df02965585a1c53f8f324f3c", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684146", "name": "H\u00eatre pourpre - Parc de Pourtal\u00e8s", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;: </strong>H\u00eatre pourpre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin</strong>&nbsp;: <em>Fagus sylvatica \u2018Purpurea\u2019&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</em></p>\\n\\n<p><strong>Famille</strong>&nbsp;: Les majestueux&nbsp;</p>\"}", "complement": "Parc de Pourtal\u00e8s", "address": "161 rue M\u00e9lanie 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.6083629631, 7.79832834446], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/ba940869-0144-612f-0e92-1620bd5a2550\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/b17d12af-a860-4ac4-afc3-54b6258c9341\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/2b43b253-b765-0711-9ff0-8c204573ba8e\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/98d2a167-02d3-19b5-b4bf-efbed280bf27\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/5e640adf-4c0b-19fb-fdef-91ed88b7b347\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Ce beau sp\u00e9cimen pr\u00e9sente une couronne bien d\u00e9velopp\u00e9e.</p>\\n\\n<p><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\">Le H\u00eatre pourpre est un arbre dont la </span><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">couronne</strong><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\"> est ovale, \u00e9tablie \u00e0 arrondie. Il peut atteindre des&nbsp; hauteurs allant jusqu\u2019\u00e0 30m.</span></p>\\n\\n<p><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\">Son </span><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">\u00e9corce</strong><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\"> est lisse, tendre et grise. Ses </span><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">feuilles</strong><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\"> sont d\u2019un rouge profond, en automne elles se parent d\u2019un rouge - brun profond. Les </span><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">fleurs</strong><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\"> se pr\u00e9sentent sous la forme de petits chatons discrets. L\u2019apparition de petits chatons est suivie de </span><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">cupules</strong><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\">&nbsp; h\u00e9riss\u00e9es de pointe contenant les faines</span></p>\\n\\n<p><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\">Le H\u00eatre pourpre affectionne les sols bien drain\u00e9s pas trop humides, riche en humus. Il r\u00e9siste moyennement au vent. Il peut \u00eatre utilis\u00e9 pour les parcs, les alignements d\u2019avenue, en isol\u00e9.</span></p>\\n\\n<p><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\">L\u2019huile issue de la fa\u00eene, fruit du h\u00eatre, \u00e9tait utilis\u00e9e dans l\u2019alimentation et dans l\u2019\u00e9clairage. Son bois est utilis\u00e9 dans l\u2019industrie d\u2019ameublement, c\u2019est \u00e9galement un excellent bois de chauffage</span></p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.79832834446, 48.6083629631]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "26a2aa8819a06db3df50c08e8bfe67fd54f7be50", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684150", "name": "Sophora du Japon - Ecole des Arts d\u00e9co", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;: </strong>Sophora du Japon&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;</strong>: <em>Sophora japonica&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</em></p>\\n\\n<p><strong>Famille&nbsp;</strong>: L\u00e9gumineuses</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 31m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 129cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 387cm</p>\"}", "complement": "Haute \u00e9cole des Arts du Rhin", "address": "1 rue de l'Acad\u00e9mie 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5820128482, 7.75878135869], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/5e24e60c-985e-ef4d-e519-e426ae48eba6\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/3a7c95e7-b937-afbd-706e-d9949f21d760\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/7fa5b0ed-93d0-ff13-2e11-12b2fbed3649\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/0dde7ae7-1eb7-6376-de97-b0fcefddd673\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/ec9f1b7a-7060-a566-912c-a1087d19b269\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/0d248309-78af-6cc3-f7f9-5014ccff5de1\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Ce Sophora du Japon est un beau sp\u00e9cimen avec un feuillage lumineux.</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Le Sophora du Japon se d\u00e9veloppe principalement dans les r\u00e9gions sub-tropicales. La vari\u00e9t\u00e9 <em>Sophora japonica</em> est la seule \u00e0 r\u00e9sister au froid. Les premiers sophoras sont arriv\u00e9s en Europe au 18<sup>\u00e8me</sup> si\u00e8cle.</p>\\n\\n<p>Le Sophora a la particularit\u00e9 de fleurir tardivement au mois d\u2019ao\u00fbt. La <strong>floraison</strong> du <em>Sophora japonica</em> ne commence que lorsque l\u2019arbre a un \u00e2ge avanc\u00e9 (environ 20 ans). La fleur de la vari\u00e9t\u00e9 <em>Sophora tetraptera </em>est le symbole de la Nouvelle Z\u00e9lande.</p>\\n\\n<p>Apr\u00e8s la floraison, des <strong>gousses</strong> resserr\u00e9es apparaissent, elles ressemblent \u00e0 un collier de perles, mais attention elles n\u2019apparaissent que dans les r\u00e9gions temp\u00e9r\u00e9es. Les graines sont toxiques.</p>\\n\\n<p>Le Sophora du Japon peut atteindre des hauteurs de 15 \u00e0 20m de haut. Sa <strong>couronne</strong> est en \u00e9ventail \u00e0 arrondie. La ramification d\u00e9marre en principe bas sur le tronc tortueux et fourchu. Les branches et rameaux sont rep\u00e9rables \u00e0 leur couleur d\u2019un vert remarquable. Lorsqu\u2019ils se cassent, il se d\u00e9gage une odeur peu agr\u00e9able.</p>\\n\\n<p>Les <strong>feuilles</strong> sont de couleur vert fonc\u00e9, elles sont compos\u00e9es de 7 \u00e0 17 folioles. Les <strong>fleurs</strong> de couleur blanc jaun\u00e2tre apparaissent au milieu de l\u2019\u00e9t\u00e9 \u00e0 l\u2019automne suivant la r\u00e9gion (juillet-septembre). Elles sont agr\u00e9ablement parfum\u00e9es. C\u2019est un arbre mellif\u00e8re, les fleurs sont visit\u00e9es par les abeilles attir\u00e9es par leur nectar abondant.</p>\\n\\n<p>Les <strong>fruits</strong> se pr\u00e9sentent sous forme de longues gousses charnues monoliformes (c'est-\u00e0-dire \u00e9pousant la forme des graines toxiques).&nbsp;</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.75878135869, 48.5820128482]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "748a79b95eed98dafcbd9a54df9463fc9d218ddf", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684156", "name": "Ginkgo biloba - Square Reuss", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;: </strong>Arbre aux 40 \u00e9cus&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;</strong>: <em>Ginkgo biloba&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </em></p>\\n\\n<p><strong>Famille&nbsp;:</strong>Ginkgoac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 24m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre de l\u2019arbre&nbsp;: 128cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence de l\u2019arbre&nbsp;: 384cm</p>\"}", "complement": "Square Reuss", "address": "All\u00e9e Reuss 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5459669044, 7.76594820745], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/d76f01d8-331e-1088-a891-e2a090882a58\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/87f7e669-fed5-2ea5-a2e5-74f1af276365\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/ff00e75a-5f06-50d4-167c-936a8042e0f9\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/b3843260-94f8-0e9e-94c7-ff7ff643d2dc\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/aa3238a6-52cb-745e-1e45-68dc4fa5246d\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/5b26993b-ab9f-dbb7-7376-aa409753ee1b\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Situ\u00e9 dans le square Reuss, cet arbre est un beau sp\u00e9cimen de plus de 20m de hauteur.</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>L\u2019Arbre aux quarante \u00e9cus (ou aux mille \u00e9cus) est la seule esp\u00e8ce actuelle de la famille des&nbsp; Ginkgophytes. 7 autres esp\u00e8ces fossiles sont connues. Cette esp\u00e8ce est la plus ancienne esp\u00e8ce d\u2019arbre connue, elle serait apparue il y a plus de 270 millions d\u2019ann\u00e9es soit avant les dinosaures.&nbsp; Il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert en 1690 au Japon par le botaniste allemand Engelberg Kaempfer. Il est originaire du sud-est de la Chine.</p>\\n\\n<p>Consid\u00e9r\u00e9 comme protecteur pour conjurer le feu, il a \u00e9t\u00e9 plant\u00e9 aupr\u00e8s des pagodes dans les jardins sacr\u00e9s des temples. Il a&nbsp; \u00e9t\u00e9 introduit en Europe au XVIII\u00e8me si\u00e8cle, dans un premier temps aux Pays-Bas en 1727 puis en&nbsp; Angleterre. Un riche amateur de Montpellier a acquis un pied en 1788 pour la somme astronomique de 40 \u00e9cus, d\u2019o\u00f9 son nom, arbre aux milles \u00e9cus.</p>\\n\\n<p>L\u2019Arbre aux 40 \u00e9cus peut atteindre des hauteurs de 30 \u00e0 40m. Sa <strong>couronne</strong> est irr\u00e9guli\u00e8re, le <strong>port</strong> est \u00e9lanc\u00e9 chez les sujets m\u00e2les, les sujets femelles ont un port plus compact. Le tronc se divise en plusieurs branches grosses dress\u00e9es.</p>\\n\\n<p>L\u2019<strong>\u00e9corce</strong> de cette essence est brune, rugueuse. Elle se fissure de sillons grossiers avec l\u2019\u00e2ge.</p>\\n\\n<p>Les <strong>feuilles</strong> caduques ont la forme d\u2019un \u00e9ventail \u00e0 bords plus ou moins ondul\u00e9s. Elles sont isol\u00e9es sur les rameaux longs o\u00f9 elles sont alternes et en bouquet sur les rameaux courts dress\u00e9s. La feuille est form\u00e9e de 2 lobes. La feuille est de couleur vert p\u00e2le, puis vert sombre pour virer au jaune lumineux en automne.</p>\\n\\n<p>Les <strong>fleurs</strong> apparaissent en avril mai. L\u2019esp\u00e8ce est dio\u00efque, il existe un arbre femelle et un arbre m\u00e2le. Les inflorescences m\u00e2les sont des chatons jaun\u00e2tres r\u00e9unis par 2 \u00e0 5 en bouquets.&nbsp; Les fleurs femelles sont nues, sans pi\u00e8ces florales, group\u00e9es par paire, par trois ou isol\u00e9es pourvues de deux ovules libres.</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.76594820745, 48.5459669044]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "7735bf23f94ff46ccd81fe905f9ba5e8c0081d75", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684158", "name": "Tonnelle de h\u00eatres - Cimeti\u00e8re Ste H\u00e9l\u00e8ne", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom&nbsp;: </strong>H\u00eatre commun</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;</strong>: <em>Fagus sylvatica \u2018pendula\u2019</em></p>\\n\\n<p><strong>Famille&nbsp;</strong>: Fagac\u00e9es</p>\"}", "complement": "Cimeti\u00e8re Ste H\u00e9l\u00e8ne", "address": "40 route de Brumath 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5983050788, 7.74130216185], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/f3824b2b-3a35-64bc-0401-6487dd8a1c17\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/8889ade3-8110-e556-359f-52ff3fc5237c\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/fe12f974-f3c7-a943-f3ce-d5454c0998ce\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/9230e7a8-d3fa-30f7-e0e8-84e39aff0a91\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Originalit\u00e9 pour cette tonnelle de h\u00eatres fabriqu\u00e9e par l\u2019homme. Une tonnelle est un treillage recouvert de verdure servant d\u2019abri.</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Le H\u00eatre pleureur non travaill\u00e9 par l\u2019homme pr\u00e9sente une <strong>couronne</strong> tr\u00e8s \u00e9tal\u00e9e et un <strong>port </strong>pleureur. Son <strong>\u00e9corce</strong> est grise, lisse et tendre. Les branches qui pendent peuvent toucher le sol. Le h\u00eatre pleureur peut atteindre des hauteurs de 20-25m. Ses <strong>feuilles</strong> sont ovales de couleur vert fonc\u00e9 brillant. L\u2019automne venu, elles virent au jaune. La floraison est discr\u00e8te, sous forme de&nbsp; petits chatons, elle d\u00e9bute en mai. Les <strong>fruits</strong> qui sont des faines, sont log\u00e9s dans une cupule h\u00e9riss\u00e9e de pointe.</p>\\n\\n<p>Le H\u00eatre pleureur se d\u00e9veloppe sur des sols bien drain\u00e9s, pas trop humides et riches en humus. Sa r\u00e9sistance est moyenne au vent.</p>\\n\\n<p>L\u2019huile issue de la fa\u00eene, fruit du h\u00eatre \u00e9tait utilis\u00e9e dans l\u2019alimentation et dans l\u2019\u00e9clairage. Son bois est utilis\u00e9 dans l\u2019industrie d\u2019ameublement, c\u2019est \u00e9galement un excellent bois de chauffage.</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.74130216185, 48.5983050788]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "5bedafaaaa7f7c7b515e7ac512b393dfe8ea4778", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684166", "name": "Ch\u00eane p\u00e9doncul\u00e9 - Parc de l'Orangerie", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p class=\\\"Paragraphe\\\">Nom fran\u00e7ais : Ch\u00eane p\u00e9doncul\u00e9</p>\\n\\n<p class=\\\"Paragraphe\\\">Nom latin : Quercus robur</p>\\n\\n<p class=\\\"Paragraphe\\\">Famille : Fagac\u00e9es</p>\\n\\n<p class=\\\"Paragraphe\\\">Dimensions :</p>\\n\\n<p class=\\\"Paragraphe\\\">Hauteur de l\u2019arbre : 6m</p>\\n\\n<p class=\\\"Paragraphe\\\">Diam\u00e8tre du tronc : 9cm</p>\\n\\n<p class=\\\"Paragraphe\\\">Circonf\u00e9rence du tronc : 27cm</p>\"}", "complement": "Parc de l'Orangerie", "address": "Avenue de l'Europe 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5917535036, 7.77366602459], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/67661024-8e95-ed21-b18d-56f0d52128aa\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/07926e94-a86e-a3af-3d1c-2fbc1a344c56\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/2959af7e-f321-1fa9-bbaf-da6fee621717\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Ce ch\u00eane a \u00e9t\u00e9 plant\u00e9 en m\u00e9moire de la seconde guerre mondiale, le 9 mai 2005.</p>\\n\\n<p><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\">Etymologiquement,&nbsp; le terme </span><em style=\\\"line-height: 1.4;\\\">Quercus</em><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\"> est le nom latin du ch\u00eane, </span><em style=\\\"line-height: 1.4;\\\">Robur </em><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\">qui&nbsp; signifie fort et <em>pedunculatus</em> (</span><em style=\\\"line-height: 1.4;\\\">Quercus robur = Quercus pedunculatus</em><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\">) pedoncul\u00e9 en r\u00e9f\u00e9rence aux fleurs et glands port\u00e9s par un long p\u00e9doncule. Cet arbre est entour\u00e9 de multiples myst\u00e8res. Plusieurs civilisations anciennes pr\u00eataient \u00e0 cet arbre de nombreux pouvoirs.</span></p>\\n\\n<p><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\">Le Ch\u00eane p\u00e9doncul\u00e9 est caract\u00e9ris\u00e9 par un </span><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">houppier</strong><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\"> irr\u00e9gulier et large, le </span><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">tronc</strong><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\"> est robuste et droit. L\u2019arbre peut atteindre jusqu\u2019\u00e0 50 m de haut. Cette essence pr\u00e9sente un syst\u00e8me racinaire d\u00e9velopp\u00e9 avec des racines p\u00e9n\u00e9trant en profondeur dans la terre en pivot, quant aux racines lat\u00e9rales, elles sont moins d\u00e9velopp\u00e9es. Les branches basses sont puissantes et tortueuses. L\u2019</span><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">\u00e9corce</strong><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\"> est de couleur grise et lisse, elle devient plus fonc\u00e9e et est parcourue de sillons longitudinaux de plus en plus profonds \u00e0 partir de 20 ou 30 ans.</span></p>\\n\\n<p>Les <strong>feuilles</strong> sont caduques, alternes avec une forme ovo\u00efde. Elles sont d\u00e9coup\u00e9es en 5 \u00e0 7 paires de lobes arrondis asym\u00e9triques, avec une plus grande largeur dans le 1/3 sup\u00e9rieur du limbe. Elles sont de couleur vert fonc\u00e9 sur la face sup\u00e9rieure et plus claire sur la face inf\u00e9rieure. Deux petits lobes en oreillette sont situ\u00e9s \u00e0 la base du limbe.</p>\\n\\n<p><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\">Le Ch\u00eane p\u00e9doncul\u00e9 est une esp\u00e8ce mono\u00efque, c'est-\u00e0-dire que le m\u00eame individu porte des inflorescences femelles et m\u00e2les. Les </span><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">fleurs</strong><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\"> femelles sont plac\u00e9es dans une cupule \u00e0 l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 d\u2019un long p\u00e9doncule. Elles apparaissent sur les pousses annuelles&nbsp; peu de temps apr\u00e8s la feuillaison. Les fleurs m\u00e2les sont des chatons allong\u00e9s et pendants de teinte jaune vert, elles croissent sut les anciennes pousses au mois de mai.</span></p>\\n\\n<p>Le <strong>fruit</strong>, le gland, est un ak\u00e8ne. Une cupule&nbsp; \u00e9cailleuse couvre le tiers du fruit. Sa couleur \u00e9volue du vert au brun quand il est \u00e0 maturit\u00e9. Il tombe de lui-m\u00eame quand il est m\u00fbr (septembre).</p>\\n\\n<p><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\">Le Ch\u00eane p\u00e9doncul\u00e9 est une esp\u00e8ce h\u00e9liophile (affectionne la lumi\u00e8re), qui pr\u00e9f\u00e8re des sols profonds frais et bien aliment\u00e9s en eau. Il est tr\u00e8s sensible \u00e0 la s\u00e9cheresse.</span></p>\\n\\n<p><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\">Son bois \u00e9tait utilis\u00e9 jusqu\u2019au 17</span><sup>\u00e8me</sup><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\"> si\u00e8cle dans l\u2019industrie des constructions navales de fa\u00e7on massive ce qui a provoqu\u00e9 une diminution du nombre des grands sp\u00e9cimens. La couleur de son bois est fortement appr\u00e9ci\u00e9e des \u00e9b\u00e9nisteries.</span></p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.77366602459, 48.5917535036]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "58688a9fcb7ba74d107512761420c8c92525aac2", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684172", "name": "Ch\u00eane p\u00e9doncul\u00e9 - Parc de l'Orangerie", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais</strong>&nbsp;: Ch\u00eane p\u00e9doncul\u00e9&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Nom fran\u00e7ais</strong>&nbsp;: <em>Quercus robur</em>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Famille&nbsp;: </strong>Fagac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimension :</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 9m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 10cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 30cm</p>\"}", "complement": "Parc de l'Orangerie", "address": "Avenue de l'Europe 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5918790531, 7.77424740937], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/89b8d70a-1aef-af14-6988-650bd432c562\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/e79942b5-f19c-6bd4-129a-d9fb4c8f89ac\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/ebf4406e-56f4-f263-92cd-40253cd0bc34\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/960ae420-d61f-d79b-d6b1-a992a9be9ca8\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Ce ch\u00eane a \u00e9t\u00e9 offert par l\u2019association de quartier de l\u2019Orangerie</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Etymologiquement,&nbsp; le terme <em>Quercus</em> est le nom latin du ch\u00eane, <em>Robur </em>signifie fort et pedunculatus (<em>Quercus robur = Quercus pedonculatus</em>) pedoncul\u00e9 en r\u00e9f\u00e9rence aux fleurs et glands port\u00e9s par un long p\u00e9doncule. Cet arbre est entour\u00e9 de multiples myst\u00e8res. Plusieurs civilisations anciennes pr\u00eataient \u00e0 cet arbre de nombreux pouvoirs.</p>\\n\\n<p>Le Ch\u00eane p\u00e9doncul\u00e9 est caract\u00e9ris\u00e9 par un <strong>houppier </strong>irr\u00e9gulier et large, son <strong>tronc</strong> est robuste et droit. L\u2019arbre peut atteindre jusqu\u2019\u00e0 50 m de hauteur. Cette essence pr\u00e9sente un syst\u00e8me racinaire d\u00e9velopp\u00e9 avec des racines p\u00e9n\u00e9trant en profondeur dans la terre en pivot, quant aux racines lat\u00e9rales, elles sont moins d\u00e9velopp\u00e9es. Les branches basses sont puissantes et tortueuses. L\u2019<strong>\u00e9corce</strong> est de couleur grise et lisse, elle devient plus fonc\u00e9e et est parcourue de sillons longitudinaux de plus en plus profonds \u00e0 partir de 20 ou 30 ans.</p>\\n\\n<p>&nbsp;</p>\\n\\n<p>Les <strong>feuilles</strong> sont caduques, alternes avec une forme ovo\u00efde. Elles sont d\u00e9coup\u00e9es en 5 \u00e0 7 paires de lobes arrondis asym\u00e9triques, avec une plus grande largeur dans le 1/3 sup\u00e9rieur du limbe. Elles sont de couleur vert fonc\u00e9 sur la face sup\u00e9rieure et plus claire sur la face inf\u00e9rieure. Deux petits lobes en oreillette sont situ\u00e9s \u00e0 la base du limbe.</p>\\n\\n<p>Le Ch\u00eane p\u00e9doncul\u00e9 est une esp\u00e8ce mono\u00efque, c'est-\u00e0-dire que le m\u00eame individu porte des <strong>inflorescences</strong> femelles et m\u00e2les. Les fleurs femelles sont plac\u00e9es dans une cupule \u00e0 l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 d\u2019un long p\u00e9doncule. Elles apparaissent sur les pousses annuelles peu de temps apr\u00e8s la feuillaison. Les fleurs m\u00e2les sont des chatons allong\u00e9s et pendants, de teinte jaune vert, elles croissent sut les anciennes pousses au mois de mai.</p>\\n\\n<p>Le <strong>fruit</strong>, le gland, est un ak\u00e8ne. Une cupule&nbsp; \u00e9cailleuse couvre le tiers du fruit. Sa couleur \u00e9volue du vert au brun quand il est \u00e0 maturit\u00e9. Il tombe de lui-m\u00eame quand il est m\u00fbr (septembre).</p>\\n\\n<p>Le Ch\u00eane p\u00e9doncul\u00e9 est une esp\u00e8ce h\u00e9liophile (affectionne la lumi\u00e8re), qui pr\u00e9f\u00e8re des sols profonds frais et bien aliment\u00e9s en eau. Il est tr\u00e8s sensible \u00e0 la s\u00e9cheresse.</p>\\n\\n<p>Son bois \u00e9tait utilis\u00e9 jusqu\u2019au 17<sup>\u00e8me</sup> si\u00e8cle dans l\u2019industrie des constructions navales de fa\u00e7on massive ce qui a provoqu\u00e9 une diminution du nombre des grands sp\u00e9cimens. La couleur de son bois est fortement appr\u00e9ci\u00e9e des \u00e9b\u00e9nisteries.</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.77424740937, 48.5918790531]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "8b4991a2b0095f7ce1508b1bcc2e770a4ba636c9", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684176", "name": "Cerisier du Japon et cerisier de Sargent - Promenade Alcide de Gasperi", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p class=\\\"Paragraphe\\\"><b>Nom fran\u00e7ais&nbsp;</b>: Cerisier du Sargent&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <o:p></o:p></p>\\n\\n<p class=\\\"Paragraphe\\\"><b>Nom latin&nbsp;</b>: <i>Prunus sargentii</i>&nbsp; &nbsp;<span style=\\\"line-height: 1.4;\\\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;</span></p>\\n\\n<p class=\\\"Paragraphe\\\"><o:p></o:p></p>\\n\\n<p class=\\\"Paragraphe\\\"><b>Famille&nbsp;:</b> Rosac\u00e9es</p>\\n\\n<p class=\\\"Paragraphe\\\">Et <o:p></o:p></p>\\n\\n<p class=\\\"Paragraphe\\\"><b>Nom fran\u00e7ais&nbsp;</b>: Cerisier du Japon<o:p></o:p></p>\\n\\n<p class=\\\"Paragraphe\\\"><b>Nom latin&nbsp;</b>: <i>Prunus serrulata</i>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <o:p></o:p></p>\\n\\n<p class=\\\"Paragraphe\\\"><b>Famille</b>&nbsp;: Rosac\u00e9es<o:p></o:p></p>\"}", "accessfordeficient": 0, "address": "Promenade Alcide de Gasperi 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5976242693, 7.77051259069], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/0ea66350-f2d2-bc12-746d-25c13af90daf\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/0a29797c-2605-c94c-12ec-0fcf4563db14\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/10b8eac9-1d0a-4a61-bbd4-afc6d5eb7752\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/e0ca22c4-d6e4-07f2-bc7b-175a040ec7aa\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/28659c29-0c78-6478-a3a4-ebbdd76efb0f\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/b942c55d-bb9d-d30c-c316-41ab09c2ed6d\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Ces cerisiers ont \u00e9t\u00e9 offerts par la ville de Nerima, le 20 novembre 1997 en t\u00e9moignage de l\u2019amiti\u00e9 avec Strasbourg.</p>\\n\\n<p><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\">La famille des rosac\u00e9es (prunelier, cerisier, p\u00eacher, abricotier et amandier) comptabilise plus de 430 esp\u00e8ces. D\u00e8s le printemps, la floraison des rosac\u00e9es offre de belles couleurs.</span></p>\\n\\n<p>En Extr\u00eame-Orient, il existe&nbsp; de grandes for\u00eats de cerisiers qui attirent les touristes en p\u00e9riode de floraison et notamment le parc Ueno \u00e0 Tokyo et le parc Satokuen \u00e0 S\u00e9oul. C\u2019est gr\u00e2ce au m\u00e9decin et herboriste Von Siebold que les premiers cerisiers ont \u00e9t\u00e9 introduits en Europe au milieu du 19<sup>\u00e8me</sup> si\u00e8cle.</p>\\n\\n<p><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\">Le Cerisier du Sargent est connu au Nord du Japon et sur l\u2019\u00eele Sakhaline sous le nom de Yama-sakura. C\u2019est un arbre au port \u00e9rig\u00e9 atteignant des hauteurs de 7 \u00e0 12m. Sa floraison rose pur contraste avec les bourgeons de couleur bronze. Cet arbre pr\u00e9sente \u00e9galement une tr\u00e8s belle \u00e9corce remarquable surtout en hiver.&nbsp; Cette essence est tr\u00e8s r\u00e9sistante au gel.</span></p>\\n\\n<p><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\">Le Cerisier du Japon est originaire de Chine mais a probablement \u00e9t\u00e9 introduit au Japon. C\u2019est un petit arbre (4 \u00e0 8m de hauteur) au tronc lisse et aux rameaux brun rouge\u00e2tre. La floraison est constitu\u00e9e de fleurs blanches et d\u00e9bute vers la fin du mois d\u2019avril. Les japonais appr\u00e9cient cette&nbsp; floraison tr\u00e8s abondante.&nbsp;</span></p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.77051259069, 48.5976242693]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "86ee5b8ca021413df0f6afcca826f6b12129ac4a", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684180", "name": "H\u00eatre \\\"aux oreilles\\\" - Parc de Pourtal\u00e8s", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;: </strong>H\u00eatre commun</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;: </strong><em>Fagus sylvatica</em></p>\\n\\n<p><strong>Famille&nbsp;: </strong>Fagac\u00e9es</p>\"}", "complement": "Parc de Pourtal\u00e8s", "address": "161 rue M\u00e9lanie 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.6097921136, 7.80165216909], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/aaebbc48-0635-e8db-213d-9b4890045392\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/c74a39fe-ff0e-3331-fc49-e1de45c22cb3\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/6c98bcfb-4f4e-19ea-2428-5e33a9ea97c7\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/b0ade535-0af3-d967-a97f-12eccaaa5973\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Ces beaux h\u00eatres forment un ensemble harmonieux. Pr\u00e9sence de sculptures d\u2019oreilles au pied de ces arbres<strong>.</strong></p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Le H\u00eatre commun peut atteindre des hauteurs de 30-35m, son tronc est rectiligne, son \u00e9corce grise et lisse et sa couronne arrondie.</p>\\n\\n<p>Les feuilles du H\u00eatre commun sont luisantes et de couleur vert fonc\u00e9 sur la face sup\u00e9rieure, tandis que la face inf\u00e9rieure est plus p\u00e2le. Les jeunes feuilles sont l\u00e9g\u00e8rement pubescentes. A l\u2019automne, la couleur des feuilles vire au jaune-brun\u00e2tre.</p>\\n\\n<p>Les fleurs apparaissent en mai, sous forme de petits chatons discrets. La fructification d\u00e9marre en automne, l\u2019arbre devient fructif\u00e8re lorsqu\u2019il atteint un \u00e2ge plus avanc\u00e9. Le h\u00eatre d\u00e9veloppe de nombreuses racines en surface de sorte que toute plantation \u00e0 son pied est quasi exclue.</p>\\n\\n<p>Le h\u00eatre est une essence d\u2019ombre, il craint les sols trop humides et est tr\u00e8s sensible aux grands froids et fortes chaleurs.</p>\\n\\n<p>L\u2019huile issue de la fa\u00eene, fruit du h\u00eatre \u00e9tait utilis\u00e9e dans l\u2019alimentation et dans l\u2019\u00e9clairage. Son bois est utilis\u00e9 dans l\u2019industrie d\u2019ameublement, c\u2019est \u00e9galement un excellent bois de chauffage.</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.80165216909, 48.6097921136]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "3aec3d64c5cb9431b682be4814c7880b7ddef179", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684182", "name": "Erable du Japon \u00e0 feuilles d'Aconit - Parc de l'Orangerie", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;: </strong>Erable du Japon \u00e0 feuilles d\u2019Aconit&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;: </strong><em>Acer japonicum \u2018Aconitifolium\u2019</em>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Famille&nbsp;: </strong>Acerac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p><strong>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: </strong>6m</p>\\n\\n<p><strong>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: </strong>17cm</p>\\n\\n<p><strong>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: </strong>51cm</p>\"}", "complement": "Parc de l'Orangerie", "address": "Avenue de l'Europe 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5931465698, 7.77424599033], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/8ab5238a-b96c-b61a-2781-9c7e60374989\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/b3a8ab37-2b37-31e4-e7f5-39b791eada9f\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/f7fc2069-c3ca-cdde-5526-03d39e96783b\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/7346790b-ff9b-f43f-b42e-5d3fec2b8b3a\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>L\u2019int\u00e9r\u00eat de cet arbre r\u00e9side dans le fait qu\u2019il constitue une raret\u00e9 botanique, il n\u2019y a qu\u2019un seul Erable du Japon sur&nbsp; la totalit\u00e9 des arbres inventori\u00e9s par le Service des Espaces&nbsp;<span style=\\\"line-height: 1.4;\\\">verts de la ville de Strasbourg.</span></p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>La famille des \u00e9rables compte environ 150 esp\u00e8ces. La majorit\u00e9 des \u00e9rables pr\u00e9sente une feuille palmatilob\u00e9e d\u00e9coup\u00e9e qui est devenue le symbole du Canada.</p>\\n\\n<p>L\u2019Erable \u00e0 feuilles d\u2019Aconit est caract\u00e9ris\u00e9 par un <strong>port</strong> arrondi, sa hauteur varie de 4 \u00e0 6m. Les feuilles <strong>caduques</strong> sont vertes avec une frange rouge, tr\u00e8s dent\u00e9es. Elles virent au rouge orang\u00e9 au printemps.</p>\\n\\n<p>La <strong>floraison</strong> d\u00e9bute au printemps. Les fleurs sont rouge pourpre, elles sont r\u00e9unies entre elles pour former des corymbes tr\u00e8s d\u00e9coratives. Elles apparaissent avant le d\u00e9veloppement des feuilles.</p>\\n\\n<p>Les <strong>fruits</strong> sont sous forme de disamares de couleur rouge pourpre, ils persistent sur l\u2019arbre une partie de l\u2019hiver.</p>\\n\\n<p>Il est important que ces petits \u00e9rables soient accompagn\u00e9s de grands arbres \u00e0 leur c\u00f4t\u00e9 pour leur faire de l\u2019ombre n\u00e9cessaire \u00e0 la pr\u00e9servation de leur feuillage.</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.77424599033, 48.5931465698]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "e06c49caf43670bac2f871539b54bf847651d4f2", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684192", "name": "Erable d'Asie - Parc des Poteries", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;: </strong>Erable velutinum</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;: </strong><em>Acer velutinum</em></p>\\n\\n<p><strong>Famille&nbsp;: </strong>Ac\u00e9rac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 9m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 19cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 61cm</p>\"}", "complement": "Parc des Poteries", "address": "16 avenue Fran\u00e7ois Mitterrand 67200 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5868006577, 7.69367259144], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/08d1582e-890d-4cc7-b741-f064866ec811\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/becd73aa-7aee-bffb-4732-d6abdcd47619\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/7e667a5a-be87-8ee5-8f1c-fa7f96c21ba4\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Cet Erable d\u2019Asie est le seul inventori\u00e9 par le Service des Espaces verts pour la Ville de Strasbourg.</p>\\n\\n<p>La famille des \u00e9rables comptabilise environ 150 esp\u00e8ces. La majorit\u00e9 des \u00e9rables pr\u00e9sente une <strong>feuille</strong> palmatilob\u00e9e d\u00e9coup\u00e9e qui est devenue le symbole du Canada. La s\u00e8ve d\u2019\u00e9rable contient une petite quantit\u00e9 de sucre utilis\u00e9e pour cr\u00e9er le sirop d\u2019Erable.</p>\\n\\n<p><em>Acer velutinum</em>est un arbre \u00e0 <strong>port</strong> (silhouette caract\u00e9ristique d\u2019un v\u00e9g\u00e9tal pouvant aider \u00e0 sa reconnaissance) ovo\u00efde d\u2019une hauteur variant de 20 \u00e0 25m. Ses <strong>feuilles</strong> sont <strong>caduques </strong>(tombent chaque ann\u00e9e) de couleur verte. Les <strong>fleurs</strong> sont en <strong>panicules</strong> (inflorescence en grappes ressemblant \u00e0 un \u00e9pi mais dont les fleurs sont p\u00e9doncul\u00e9es) de couleur jaune. La floraison se d\u00e9roule au printemps.</p>\\n\\n<p>Cette essence pr\u00e9f\u00e8re les sols humides, c\u2019est une essence h\u00e9liophile \u00e0 mi-ombre.</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.69367259144, 48.5868006577]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "8c398afff667a9fa939e0f69fdae4910a7732762", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684194", "name": "Ch\u00eane hybride issu de Q. ilex x Q. robur - Parc de la Bergerie", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom latin&nbsp;: </strong><em>Quercus turneri \u2018Pseudoturneri\u2019</em></p>\\n\\n<p><strong>Famille&nbsp;: </strong>Fagac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 4m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 10cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 30cm</p>\"}", "complement": "Parc de la Bergerie", "address": "Rue de Hochfelden 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5997429827, 7.72281525943], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/ec5f5b4e-3172-7f4c-4ec5-47c44d0fd100\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/f2683b4b-d131-42f8-7e11-5be0fe0c170b\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/e02bcfc4-060f-1a95-3cb2-7fce295345cf\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/beb05daf-24cc-9541-bbe0-d120d122120c\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/a2d7f894-032b-ce5e-bdcb-064b528edde2\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/41d14989-487c-982d-dd95-1d07ab00ec6d\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Ce Ch\u00eane de Turner est le seul arbre de cette essence inventori\u00e9 par le Service des Espaces verts de Strasbourg. Sa faible repr\u00e9sentativit\u00e9 explique son classement en raret\u00e9 botanique.</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Le Ch\u00eane de Turner est originaire d\u2019Angleterre. Il est issu d\u2019un croisement entre Quercus ilex et Quercus robur. Ce cultivar peut atteindre des hauteurs de 8 \u00e0 10m. C\u2019est un arbre sempervirent. Son port est dans un premier temps dress\u00e9 puis il s\u2019\u00e9tale largement par la suite. Son \u00e9corce cannel\u00e9e a une couleur brun gris.</p>\\n\\n<p>Ses feuilles sont constitu\u00e9es de 4 \u00e0 8 paires de lobes. Elles sont de forme oblongue \u00e0 ovale. La face sup\u00e9rieure des feuilles est vert fonc\u00e9 tandis que la face inf\u00e9rieure est grise et pubescente. A la fin de l\u2019hiver, le nouveau feuillage appara\u00eet et les feuilles sempervirentes tombent.</p>\\n\\n<p>La floraison d\u00e9bute en mai, les fleurs sont de couleur blanc gris. Les fruits sont de petits glands ovo\u00efdes et une petite partie des glands au long p\u00e9tiole sont entour\u00e9s d\u2019une cupule.</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.72281525943, 48.5997429827]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "271cd461482f35ec11d5513f79d2b1ffd136c689", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684198", "name": "Sapin de C\u00e9phalonie - Square Ren\u00e9 Laennec", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;: </strong>Sapin de C\u00e9phalonie</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;:</strong><em>Abies cephalonica</em></p>\\n\\n<p><strong>Famille&nbsp;:</strong>Pinac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 5m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 15cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 47cm</p>\"}", "complement": "Square Ren\u00e9 Laennec", "address": "Rue Ambroise Par\u00e9 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.559354211, 7.70855658503], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/09a5c50d-1d46-b795-08b2-246fcb660220\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/3c78d801-23aa-4bb7-360b-0aa88d505f3b\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/e9d3c3dc-04d8-7687-ac1c-8d2767618270\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Cet arbre est l\u2019unique sp\u00e9cimen de cette essence &nbsp;inventori\u00e9 par le Service des Espaces verts pour la ville de Strasbourg.</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Le Sapin de C\u00e9phalonie est originaire des montagnes de la Gr\u00e8ce m\u00e9ridionale. En France, il a \u00e9t\u00e9 introduit en zone m\u00e9diterran\u00e9enne \u00e0 basse et moyenne altitude. L\u2019ar\u00f4me des <em>Abies</em> est utilis\u00e9 en cosm\u00e9tologie. Les aiguilles restant attach\u00e9es longtemps m\u00eame quand l\u2019arbre est abattu, l\u2019<em>Abies</em> est plus demand\u00e9 que l\u2019\u00e9pic\u00e9a comme arbre de no\u00ebl.</p>\\n\\n<p>Cette esp\u00e8ce est caract\u00e9ris\u00e9e par un <strong>feuillage</strong> persistant de couleur vert. Le Sapin de C\u00e9phalonie est mono\u00efque, les <strong>fleurs</strong> sont de couleur rouge pur les fleurs m\u00e2les et verd\u00e2tre pour les fleurs femelles. Les <strong>fruits</strong> sont sous forme de c\u00f4nes, bruns orang\u00e9s.</p>\\n\\n<p>Ce Sapin est l\u2019un des plus r\u00e9sistants \u00e0 la s\u00e9cheresse, il est tr\u00e8s sensible aux gel\u00e9es tardives qui occasionnent des d\u00e9g\u00e2ts sur les jeunes pousses du fait de son d\u00e9bourrement tardive. Il est indiff\u00e9rent \u00e0 la nature des sols.</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.70855658503, 48.559354211]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "dbf402d3242ea087757bc0a301ab41a3beb99897", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684200", "name": "Aulne lacini\u00e9 - Rue de la Coudreuse", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;: </strong>Aulne lacini\u00e9&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;:</strong> Alnus glutinosa 'Laciniata'</p>\\n\\n<p><strong>Famille&nbsp;:</strong> B\u00e9tulac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 3m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 6cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 18cm utilis\u00e9 depuis l\u2019Antiquit\u00e9 dans le tannage de cuir.</p>\"}", "accessfordeficient": 0, "address": "Rue de la Coudreuse 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.572512571, 7.72925250075], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/fd40cc87-68d8-6644-efa8-58bc59c97bf7\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/23e83733-4db9-a8a9-5786-53893ba2ed5b\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Les aulnes sont localis\u00e9s le long de zones humides, ruisseaux, ainsi que dans des zones mar\u00e9cageuses.</p>\\n\\n<p>Le cultivar <em>Alnus glutinosa \u2018Laciniata\u2019</em> est un arbre de taille moyenne, 8 \u00e0 12m de hauteur. Sa <strong>couronne</strong> est \u00e9tal\u00e9e. Ses <strong>feuilles</strong> de couleur verte, plus petites que celles de l\u2019esp\u00e8ce, sont profond\u00e9ment d\u00e9coup\u00e9es. Leurs lobes sont l\u00e9g\u00e8rement dent\u00e9s. Les feuilles restent longtemps sur l\u2019arbre. Les jeunes feuilles pr\u00e9sentent la particularit\u00e9 d\u2019\u00eatre visqueuses au toucher.</p>\\n\\n<p>La <strong>floraison</strong> a lieu en mars-avril. Les chatons m\u00e2les sont de couleur brun jaune tandis que les fleurs femelles sont discr\u00e8tes. Les <strong>fruits</strong> apparaissent \u00e0 partir du mois de septembre sous forme de c\u00f4nes ovo\u00efdes et restent longtemps sur l\u2019arbre.</p>\\n\\n<p>Cet arbre affectionne des sols humides \u00e0 tr\u00e8s humides, sa r\u00e9sistance au vent est bonne. De plus, il supporte le rev\u00eatement et le&nbsp; pavage. Dans les r\u00e9gions riches en eau, l\u2019aulne conna\u00eet de nombreuses utilisations&nbsp;: l\u2019osier de l\u2019aulne \u00e9tait utilis\u00e9 pour le renforcement des rives et son bois servait \u00e0 fabriquer des pieux. L\u2019\u00e9corce d\u2019aulne produit un acide tannique de haute qualit\u00e9 utilis\u00e9 depuis l\u2019Antiquit\u00e9 dans le tannage de cuir.</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.72925250075, 48.572512571]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "d02d53eef1e31b11ebbba44882e80d22386753ed", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684206", "name": "Epicea du Caucase - Place Sandor Pet\u00f6fi", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;: </strong>Epic\u00e9a du Caucase</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;: </strong><em>Picea orientalis</em></p>\\n\\n<p><strong>Famille&nbsp;: </strong>Pinac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 10m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 23cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 71cm</p>\"}", "accessfordeficient": 0, "address": "Place Sandor Pet\u00f6fi 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5965738859, 7.75910605796], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/02ef8799-f416-1c5e-446f-59aa15ed6ff3\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/40b74550-241d-9316-43cb-4af71e268a40\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/7a92e8db-13b4-8568-8a61-07625869fbd6\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/0af242e8-ccfd-c634-595e-41dc9c3ba87b\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Cet arbre est l\u2019unique \u00e9pic\u00e9a du Caucase du patrimoine arbor\u00e9 de Strasbourg inventori\u00e9&nbsp;<span style=\\\"line-height: 1.4;\\\">par le service des Espaces verts.</span></p>\\n\\n<p><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\">L\u2019Epic\u00e9a est un conif\u00e8re r\u00e9pandu dans l\u2019h\u00e9misph\u00e8re nord, il est souvent confondu avec le sapin. Le mot Epic\u00e9a provient du latin \u2018Picea\u2018 qui signifie arbre \u00e0 r\u00e9sine. Le genre Picea est caract\u00e9ris\u00e9 par des arbres \u00e0 port conique ou columnaire. Les aiguilles sont de couleur plus ou moins bleut\u00e9e selon les esp\u00e8ces.&nbsp; Les tailles de ces arbres sont variables ne d\u00e9passant pas les 40 -50m, exception pour l\u2019\u00e9pic\u00e9a de Sitka qui peut atteindre les 90m de hauteur.</span></p>\\n\\n<p>L\u2019Epic\u00e9a commun est la seule esp\u00e8ce naturelle en France, on la trouve dans les for\u00eats de montagne de l\u2019Est de la France. Il a \u00e9t\u00e9 massivement plant\u00e9 dans les Pyr\u00e9n\u00e9es, le Massif central.</p>\\n\\n<p>Des esp\u00e8ces ont \u00e9t\u00e9 introduites&nbsp; tel l\u2019\u00e9pic\u00e9a du Caucase, originaire de cette r\u00e9gion, caract\u00e9ris\u00e9 par des aiguilles courtes. C\u2019est un arbre au port pyramidal, avec des ramifications tr\u00e8s denses jusqu\u2019\u00e0 la base.</p>\\n\\n<p>Cette essence est tr\u00e8s int\u00e9ressante car elle supporte l\u2019ombre et se d\u00e9veloppe m\u00eame dans des endroits o\u00f9 l\u2019air est sec.</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.75910605796, 48.5965738859]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "72dfb500710ca41664342adea30568bc1c3d08a5", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684208", "name": "Erable de B\u00fcrger - Place Kl\u00e9ber", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;: </strong>Erable de B\u00fcrger&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\\n\\n<p><strong>Nom latin</strong>&nbsp;: <em>Acer buergerianum&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </em></p>\\n\\n<p><strong>Famille&nbsp;: </strong>Acerac\u00e9es</p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;:6m</p>\\n\\n<p>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 10cm</p>\\n\\n<p>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 31cm</p>\"}", "accessfordeficient": 0, "address": "Place Kl\u00e9ber 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5835953145, 7.74504592351], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/92c36b43-9f45-faf6-ed22-0340d2ea4bb1\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/486162db-d148-b770-4168-f28b2ea6d245\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/88db306d-65ad-3c39-4c25-aab26cad7f94\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p class=\\\"Paragraphe\\\">Cet arbre est l\u2019unique sp\u00e9cimen de cette essence inventori\u00e9 par <st1:personname productid=\\\"la Service\\\" w:st=\\\"on\\\">la Service</st1:personname> des espaces verts pour la ville de Strasbourg.</p>\\n\\n<p class=\\\"Paragraphe\\\"><b>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</b></p>\\n\\n<p class=\\\"Paragraphe\\\">L\u2019Erable de B\u00fcrger est originaire de l\u2019Est de <st1:personname productid=\\\"la Chine. Il\\\" w:st=\\\"on\\\">la Chine. Il</st1:personname> a \u00e9t\u00e9 introduit en Europe et plus pr\u00e9cis\u00e9ment en Angleterre en 1898. Il doit son nom latin au hollandais Heinrich Buerger, \u00ab&nbsp;r\u00e9colteur&nbsp;\u00bb au Japon pour le gouvernement de Hollande. Cette essence est souvent utilis\u00e9e en bonsa\u00ef et \u00e9galement plant\u00e9e en arbre d\u2019ornement dans les parcs et jardins d\u2019Europe et d\u2019Am\u00e9rique du nord.</p>\\n\\n<p class=\\\"Paragraphe\\\">L\u2019Erable de B\u00fcrger atteint en moyenne des hauteurs de 10 \u00e0 15m. Sa <b>couronne</b> est arrondie, son <b>\u00e9corce</b> lisse, de couleur grise \u00e0 beige clair, pouvant&nbsp; pr\u00e9senter des nuances orang\u00e9es. Les <b>feuilles</b> caduques sont trilob\u00e9es, elles forment un trident. Elles sont de couleur vert brillant virant vers un rouge carmin en automne.</p>\\n\\n<p class=\\\"Paragraphe\\\">La <b>floraison</b> se d\u00e9roule au printemps, les fleurs de petites tailles sont de couleur vert-jaune p\u00e2le. Elles sont en corymbes. Les <b>fruits</b> sont des samares compos\u00e9s de deux graines ail\u00e9es.</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.74504592351, 48.5835953145]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "8920ae0a9398c90b76f0372b1ec5aac6d2b41c61", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684218", "name": "Erable de Cappadoce - Berge du Ziegelwasser", "hasurlschedule": 0, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p><strong>Nom fran\u00e7ais&nbsp;: Erable de Cappadoce&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </strong></p>\\n\\n<p><strong>Nom latin&nbsp;: <em>Acer cappadocicum divergens&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </em></strong></p>\\n\\n<p><strong>Famille&nbsp;: Acerac\u00e9es</strong></p>\\n\\n<p><strong>Dimensions :</strong></p>\\n\\n<p><strong>Hauteur de l\u2019arbre&nbsp;: 11m</strong></p>\\n\\n<p><strong>Diam\u00e8tre du tronc&nbsp;: 26cm</strong></p>\\n\\n<p><strong>Circonf\u00e9rence du tronc&nbsp;: 82cm</strong></p>\"}", "complement": "Berge du Ziegelwasser", "address": "Rue du Moulin \u00e0 porcelaine 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5559487809, 7.76326122201], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/d591b83c-81a8-96a4-fe03-34befa513027\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/4c51fb5e-cdd6-cf26-3ed5-aced6805fce8\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/1d6e14d1-474c-55b7-45bb-edd70037eef6\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/a5ed825b-bfb7-3eb4-0d31-61c09914f218\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p class=\\\"Paragraphe\\\">Cet Erable de Cappadoce est l\u2019unique sp\u00e9cimen de cette essence inventori\u00e9 par le Service des Espaces verts pour la ville de Strasbourg.</p>\\n\\n<p class=\\\"Paragraphe\\\"><b>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</b></p>\\n\\n<p class=\\\"Paragraphe\\\">L\u2019Erable de Cappadoce est originaire du Moyen Orient (Nord de <st1:personname productid=\\\"la Turquie\\\" w:st=\\\"on\\\">la Turquie</st1:personname> jusqu\u2019\u00e0 l\u2019Iran, et dans le Caucase).</p>\\n\\n<p class=\\\"Paragraphe\\\">Cet arbre de taille moyenne peut atteindre des hauteurs de 10 \u00e0 18m. Sa couronne est large et compacte. Les branches sont fortement ramifi\u00e9es. Les jeunes rameaux sont d\u2019un vert \u00e9clatant et pr\u00e9sentent des bandes gris\u00e9es pouvant virer au gris brun par la suite.</p>\\n\\n<p class=\\\"Paragraphe\\\">Les feuilles de cet \u00e9rable sont vert fonc\u00e9, et sont port\u00e9es par un fin p\u00e9tiole. Elles pr\u00e9sentent 5 \u00e0 7 lobes. En automne, cet arbre resplendit par le jaune profond de son feuillage. Les fleurs sont de couleur jaune verd\u00e2tre, elles apparaissent sous forme de corymbes, au mois de mai. Les fruits sont des samares de couleur vert.</p>\\n\\n<p class=\\\"Paragraphe\\\">L\u2019Erable de Cappadoce affectionne les sols humides et riches en humus. Il n\u2019appr\u00e9cie pas les expositions trop venteuses.&nbsp;</p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.76326122201, 48.5559487809]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_arbres-remarquables", "recordid": "9155cd5dc4fd500567fd59f5773b7472d4fcf3b1", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684224", "name": "Ch\u00eane du Caucase - Centre administratif", "hasurlschedule": 0, "complement": "Centre administratif", "address": "1 parc de l\u2019\u00c9toile 67076 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 0, "accessforblind": 0, "accessfordeaf": 0, "pt_geo": [48.5726057131, 7.75176259125], "accessforelder": 0, "images": "[{\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/2e660927-a123-a91c-5a90-d75196566416\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/9eb45e1f-ae42-7aa6-82c9-4364b76f8058\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}, {\"imageURL\": \"https://www.strasbourg.eu/documents/20160/2467083/0/7d802211-f375-7c03-12d9-da068d445fee\", \"imageCopyright\": \"Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg\"}]", "schedulelinkurl": "{}", "accessfordeficient": 0, "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"fr_FR\": \"<p>Cet arbre est l\u2019unique sp\u00e9cimen de cette essence inventori\u00e9 par le Service des Espaces verts pour la ville de Strasbourg.</p>\\n\\n<p><strong>Caract\u00e9ristiques de l\u2019essence</strong></p>\\n\\n<p>Le Ch\u00eane du Caucase est originaire des hautes r\u00e9gions montagnardes du Caucase et du nord de l\u2019Iran.</p>\\n\\n<p>Le Ch\u00eane du Caucase peut atteindre des hauteurs de 20 \u00e0 25m et jusque 30m dans son habitat d\u2019origine. La teinte de l\u2019\u00e9corce varie avec l\u2019\u00e2ge, le jeune Ch\u00eane du Caucase a une <strong>\u00e9corce</strong> de teinte argent\u00e9e qui devient gris fonc\u00e9 avec l\u2019\u00e2ge. Elle devient \u00e9galement rugueuse et se creuse de cannelures profondes. Les rameaux sont brun rouge et pubescents.</p>\\n\\n<p>Les <strong>feuilles</strong> sont de forme ovale, elles sont r\u00e9guli\u00e8rement lob\u00e9es et mesurent de 12 \u00e0 22cm de long et 5 \u00e0 14cm de large. La face sup\u00e9rieure des feuilles est rugueuse, de couleur vert fonc\u00e9, tandis que la face inf\u00e9rieure est gris feutr\u00e9.</p>\\n\\n<p><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\">La </span><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">floraison</strong><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\"> se d\u00e9roule en mai, les chatons m\u00e2les sont dor\u00e9s. Les </span><strong style=\\\"line-height: 1.4;\\\">fruits</strong><span style=\\\"line-height: 1.4;\\\"> sont des glands isol\u00e9s ou en groupes de 2 \u00e0 4. Une partie du gland est entour\u00e9e d\u2019une cupule. Cette esp\u00e8ce est peu exigeante sur la nature des sols et r\u00e9siste bien au vent.</span></p>\"}"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.75176259125, 48.5726057131]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:23.940000+00:00"}]