[{"datasetid": "lieux_decheteries", "recordid": "b0ef016c4f41f5806d08cfd84690dddac39f63a7", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684034", "hasurlschedule": 0, "accessfordeaf": 1, "accessfordeficient": 1, "address": "Rue Georges Cuvier 67610 La Wantzenau France", "accessforwheelchair": 1, "accessforblind": 1, "name": "D\u00e9ch\u00e8terie - La Wantzenau", "phone": "+33 (0)3 68 98 51 90", "documents": "https://www.strasbourg.eu/documents/976405/1084550/0/f2020905-7c0b-21aa-9238-1c2b1058d847;https://www.strasbourg.eu/documents/976405/1084550/0/ff1e68a8-53e7-08b9-1b56-56f607ee1419", "periods": "[{\"alwaysOpen\": 0, \"periodName\": {\"fr_FR\": \"Horaires habituels\"}, \"schedules\": [{\"dayOfWeek\": \"0\", \"endHour\": \"19:00\", \"startHour\": \"08:00\"}, {\"dayOfWeek\": \"2\", \"endHour\": \"19:00\", \"startHour\": \"08:00\"}, {\"dayOfWeek\": \"5\", \"endHour\": \"19:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}]", "accessforelder": 1, "exceptions": "[{\"startDate\": \"2020-01-01\", \"endDate\": \"2020-01-01\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Toutes les d\u00e9ch\u00e8teries sont ferm\u00e9es le 1er janvier.\"}, \"closed\": true}, {\"startDate\": \"2020-04-12\", \"endDate\": \"2020-04-12\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Toutes les d\u00e9ch\u00e8teries sont ferm\u00e9es le dimanche de P\u00e2ques.\"}, \"closed\": true}, {\"startDate\": \"2020-05-01\", \"endDate\": \"2020-05-01\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Toutes les d\u00e9ch\u00e8teries sont ferm\u00e9es le 1er mai.\"}, \"closed\": true}, {\"startDate\": \"2020-05-31\", \"endDate\": \"2020-05-31\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Toutes les d\u00e9ch\u00e8teries sont ferm\u00e9es le dimanche de Pentec\u00f4te.\"}, \"closed\": true}, {\"startDate\": \"2020-11-01\", \"endDate\": \"2020-11-01\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Toutes les d\u00e9ch\u00e8teries sont ferm\u00e9es le 1er novembre.\"}, \"closed\": true}, {\"startDate\": \"2020-12-25\", \"endDate\": \"2020-12-25\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Toutes les d\u00e9ch\u00e8teries sont ferm\u00e9es le 25 d\u00e9cembre.\"}, \"closed\": true}, {\"startDate\": \"2020-12-26\", \"endDate\": \"2020-12-26\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2018-12-24\", \"endDate\": \"2018-12-24\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Fermeture avanc\u00e9e\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"16:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2018-12-31\", \"endDate\": \"2018-12-31\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Fermeture avanc\u00e9e\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"16:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-04-13\", \"endDate\": \"2020-04-13\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-06-01\", \"endDate\": \"2020-06-01\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-08-15\", \"endDate\": \"2020-08-15\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-11-11\", \"endDate\": \"2020-11-11\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}]", "schedulelinkurl": "{}", "mail": "collectedesdechets@strasbourg.eu", "schedulelinkname": "{}", "point_geo": [48.6671338097, 7.81275549989]}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.81275549989, 48.6671338097]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:21.003000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_decheteries", "recordid": "482e2ba48238b99c782e1e93170b9f489c7b0d25", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684042", "hasurlschedule": 0, "accessfordeaf": 1, "accessfordeficient": 1, "address": "Rue de L\u00fcbeck 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 1, "accessforblind": 1, "name": "D\u00e9ch\u00e8terie - Robertsau", "phone": "+33 (0)3 68 98 51 90", "documents": "https://www.strasbourg.eu/documents/976405/1084550/0/f2020905-7c0b-21aa-9238-1c2b1058d847;https://www.strasbourg.eu/documents/976405/1084550/0/ff1e68a8-53e7-08b9-1b56-56f607ee1419", "periods": "[{\"alwaysOpen\": 0, \"periodName\": {\"fr_FR\": \"Horaires habituels\"}, \"schedules\": [{\"dayOfWeek\": \"0\", \"endHour\": \"19:00\", \"startHour\": \"08:00\"}, {\"dayOfWeek\": \"1\", \"endHour\": \"19:00\", \"startHour\": \"08:00\"}, {\"dayOfWeek\": \"2\", \"endHour\": \"19:00\", \"startHour\": \"08:00\"}, {\"dayOfWeek\": \"3\", \"endHour\": \"19:00\", \"startHour\": \"08:00\"}, {\"dayOfWeek\": \"4\", \"endHour\": \"19:00\", \"startHour\": \"08:00\"}, {\"dayOfWeek\": \"5\", \"endHour\": \"19:00\", \"startHour\": \"08:00\"}, {\"dayOfWeek\": \"6\", \"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}]", "accessforelder": 1, "exceptions": "[{\"startDate\": \"2020-01-01\", \"endDate\": \"2020-01-01\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Toutes les d\u00e9ch\u00e8teries sont ferm\u00e9es le 1er janvier.\"}, \"closed\": true}, {\"startDate\": \"2020-04-12\", \"endDate\": \"2020-04-12\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Toutes les d\u00e9ch\u00e8teries sont ferm\u00e9es le dimanche de P\u00e2ques.\"}, \"closed\": true}, {\"startDate\": \"2020-05-01\", \"endDate\": \"2020-05-01\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Toutes les d\u00e9ch\u00e8teries sont ferm\u00e9es le 1er mai.\"}, \"closed\": true}, {\"startDate\": \"2020-05-31\", \"endDate\": \"2020-05-31\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Toutes les d\u00e9ch\u00e8teries sont ferm\u00e9es le dimanche de Pentec\u00f4te.\"}, \"closed\": true}, {\"startDate\": \"2020-11-01\", \"endDate\": \"2020-11-01\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Toutes les d\u00e9ch\u00e8teries sont ferm\u00e9es le 1er novembre.\"}, \"closed\": true}, {\"startDate\": \"2020-12-25\", \"endDate\": \"2020-12-25\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Toutes les d\u00e9ch\u00e8teries sont ferm\u00e9es le 25 d\u00e9cembre.\"}, \"closed\": true}, {\"startDate\": \"2020-12-26\", \"endDate\": \"2020-12-26\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-12-24\", \"endDate\": \"2020-12-24\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Fermeture avanc\u00e9e\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"16:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-12-31\", \"endDate\": \"2020-12-31\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Fermeture avanc\u00e9e\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"16:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-04-10\", \"endDate\": \"2020-04-10\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-04-13\", \"endDate\": \"2020-04-13\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-05-08\", \"endDate\": \"2020-05-08\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-05-21\", \"endDate\": \"2020-05-21\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-06-01\", \"endDate\": \"2020-06-01\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-07-14\", \"endDate\": \"2020-07-14\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-08-15\", \"endDate\": \"2020-08-15\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-11-11\", \"endDate\": \"2020-11-11\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}]", "schedulelinkurl": "{}", "mail": "collectedesdechets@strasbourg.eu", "schedulelinkname": "{}", "point_geo": [48.591488104, 7.79334532624]}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.79334532624, 48.591488104]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:21.003000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_decheteries", "recordid": "f997b126e72e71c579e741cbd8852606b87d4af5", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684038", "hasurlschedule": 0, "accessfordeaf": 1, "accessfordeficient": 1, "address": "Rue de la F\u00e9d\u00e9ration 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 1, "accessforblind": 1, "name": "D\u00e9ch\u00e8terie - Meinau", "phone": "+33 (0)3 68 98 51 90", "documents": "https://www.strasbourg.eu/documents/976405/1084550/0/f2020905-7c0b-21aa-9238-1c2b1058d847;https://www.strasbourg.eu/documents/976405/1084550/0/ff1e68a8-53e7-08b9-1b56-56f607ee1419", "periods": "[{\"alwaysOpen\": 0, \"periodName\": {\"fr_FR\": \"Horaires habituels\"}, \"schedules\": [{\"dayOfWeek\": \"0\", \"endHour\": \"19:00\", \"startHour\": \"08:00\"}, {\"dayOfWeek\": \"1\", \"endHour\": \"19:00\", \"startHour\": \"08:00\"}, {\"dayOfWeek\": \"2\", \"endHour\": \"19:00\", \"startHour\": \"08:00\"}, {\"dayOfWeek\": \"3\", \"endHour\": \"19:00\", \"startHour\": \"08:00\"}, {\"dayOfWeek\": \"4\", \"endHour\": \"19:00\", \"startHour\": \"08:00\"}, {\"dayOfWeek\": \"5\", \"endHour\": \"19:00\", \"startHour\": \"08:00\"}, {\"dayOfWeek\": \"6\", \"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}]", "accessforelder": 1, "exceptions": "[{\"startDate\": \"2020-01-01\", \"endDate\": \"2020-01-01\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Toutes les d\u00e9ch\u00e8teries sont ferm\u00e9es le 1er janvier.\"}, \"closed\": true}, {\"startDate\": \"2020-04-12\", \"endDate\": \"2020-04-12\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Toutes les d\u00e9ch\u00e8teries sont ferm\u00e9es le dimanche de P\u00e2ques.\"}, \"closed\": true}, {\"startDate\": \"2020-05-01\", \"endDate\": \"2020-05-01\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Toutes les d\u00e9ch\u00e8teries sont ferm\u00e9es le 1er mai.\"}, \"closed\": true}, {\"startDate\": \"2020-05-31\", \"endDate\": \"2020-05-31\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Toutes les d\u00e9ch\u00e8teries sont ferm\u00e9es le dimanche de Pentec\u00f4te.\"}, \"closed\": true}, {\"startDate\": \"2020-11-01\", \"endDate\": \"2020-11-01\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Toutes les d\u00e9ch\u00e8teries sont ferm\u00e9es le 1er novembre.\"}, \"closed\": true}, {\"startDate\": \"2020-12-25\", \"endDate\": \"2020-12-25\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Toutes les d\u00e9ch\u00e8teries sont ferm\u00e9es le 25 d\u00e9cembre.\"}, \"closed\": true}, {\"startDate\": \"2020-12-26\", \"endDate\": \"2020-12-26\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-12-24\", \"endDate\": \"2020-12-24\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Fermeture avanc\u00e9e\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"16:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-12-31\", \"endDate\": \"2020-12-31\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Fermeture avanc\u00e9e\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"16:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-04-10\", \"endDate\": \"2020-04-10\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-04-13\", \"endDate\": \"2020-04-13\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-05-08\", \"endDate\": \"2020-05-08\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-05-21\", \"endDate\": \"2020-05-21\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-06-01\", \"endDate\": \"2020-06-01\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-07-14\", \"endDate\": \"2020-07-14\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-08-15\", \"endDate\": \"2020-08-15\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-11-11\", \"endDate\": \"2020-11-11\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-01-16\", \"endDate\": \"2020-01-16\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Fermeture exceptionnelle pour cause de gr\u00e8ve\"}, \"closed\": true}]", "schedulelinkurl": "{}", "mail": "collectedesdechets@strasbourg.eu", "schedulelinkname": "{}", "point_geo": [48.5643437664, 7.74153227083]}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.74153227083, 48.5643437664]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:21.003000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_decheteries", "recordid": "17134fd44e521b1fd706e80d9aed8ed4fefbd427", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684040", "hasurlschedule": 0, "accessfordeaf": 1, "accessfordeficient": 1, "address": "Rue Th\u00e9odore Monod 67540 Ostwald France", "accessforwheelchair": 1, "accessforblind": 1, "name": "D\u00e9ch\u00e8terie - Ostwald - La Vigie", "phone": "+33 (0)3 68 98 51 90", "documents": "https://www.strasbourg.eu/documents/976405/1084550/0/f2020905-7c0b-21aa-9238-1c2b1058d847;https://www.strasbourg.eu/documents/976405/1084550/0/ff1e68a8-53e7-08b9-1b56-56f607ee1419", "periods": "[{\"alwaysOpen\": 0, \"periodName\": {\"fr_FR\": \"Horaires habituels\"}, \"schedules\": [{\"dayOfWeek\": \"0\", \"endHour\": \"19:00\", \"startHour\": \"08:00\"}, {\"dayOfWeek\": \"1\", \"endHour\": \"19:00\", \"startHour\": \"08:00\"}, {\"dayOfWeek\": \"2\", \"endHour\": \"19:00\", \"startHour\": \"08:00\"}, {\"dayOfWeek\": \"3\", \"endHour\": \"19:00\", \"startHour\": \"08:00\"}, {\"dayOfWeek\": \"4\", \"endHour\": \"19:00\", \"startHour\": \"08:00\"}, {\"dayOfWeek\": \"5\", \"endHour\": \"19:00\", \"startHour\": \"08:00\"}, {\"dayOfWeek\": \"6\", \"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}]", "accessforelder": 1, "exceptions": "[{\"startDate\": \"2020-01-01\", \"endDate\": \"2020-01-01\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Toutes les d\u00e9ch\u00e8teries sont ferm\u00e9es le 1er janvier.\"}, \"closed\": true}, {\"startDate\": \"2020-04-12\", \"endDate\": \"2020-04-12\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Toutes les d\u00e9ch\u00e8teries sont ferm\u00e9es le dimanche de P\u00e2ques.\"}, \"closed\": true}, {\"startDate\": \"2020-05-01\", \"endDate\": \"2020-05-01\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Toutes les d\u00e9ch\u00e8teries sont ferm\u00e9es le 1er mai.\"}, \"closed\": true}, {\"startDate\": \"2020-05-31\", \"endDate\": \"2020-05-31\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Toutes les d\u00e9ch\u00e8teries sont ferm\u00e9es le dimanche de Pentec\u00f4te.\"}, \"closed\": true}, {\"startDate\": \"2020-11-01\", \"endDate\": \"2020-11-01\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Toutes les d\u00e9ch\u00e8teries sont ferm\u00e9es le 1er novembre.\"}, \"closed\": true}, {\"startDate\": \"2020-12-25\", \"endDate\": \"2020-12-25\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Toutes les d\u00e9ch\u00e8teries sont ferm\u00e9es le 25 d\u00e9cembre.\"}, \"closed\": true}, {\"startDate\": \"2020-12-26\", \"endDate\": \"2020-12-26\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-12-24\", \"endDate\": \"2020-12-24\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Fermeture avanc\u00e9e\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"16:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-12-31\", \"endDate\": \"2020-12-31\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Fermeture avanc\u00e9e\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"16:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-04-10\", \"endDate\": \"2020-04-10\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-04-13\", \"endDate\": \"2020-04-13\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-05-08\", \"endDate\": \"2020-05-08\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-05-21\", \"endDate\": \"2020-05-21\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-06-01\", \"endDate\": \"2020-06-01\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-07-14\", \"endDate\": \"2020-07-14\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-08-15\", \"endDate\": \"2020-08-15\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-11-11\", \"endDate\": \"2020-11-11\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}]", "schedulelinkurl": "{}", "mail": "collectedesdechets@strasbourg.eu", "schedulelinkname": "{}", "point_geo": [48.5386728311, 7.6934950471]}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.6934950471, 48.5386728311]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:21.003000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_decheteries", "recordid": "4dc29a70025b85b482812673c396150a9b8cff5a", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684044", "hasurlschedule": 0, "accessfordeaf": 1, "characteristics": "{\"fr_FR\": \"<p>L'acc\u00e8s aux d\u00e9ch\u00e8teries est <strong>r\u00e9serv\u00e9 aux particuliers</strong> habitant sur le territoire de la CUS.</p>\\n\\n<p>Les artisants et commer\u00e7ants sont pri\u00e9s de se rendre dans les d\u00e9ch\u00e8teries d\u00e9di\u00e9es aux professionnels. &nbsp;</p>\"}", "accessfordeficient": 1, "address": "Rue de l'\u00c9glise rouge 67000 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 1, "accessforblind": 1, "name": "D\u00e9ch\u00e8terie - Wacken", "phone": "+33 (0)3 68 98 51 90", "documents": "https://www.strasbourg.eu/documents/976405/1084550/0/f2020905-7c0b-21aa-9238-1c2b1058d847;https://www.strasbourg.eu/documents/976405/1084550/0/ff1e68a8-53e7-08b9-1b56-56f607ee1419", "periods": "[{\"alwaysOpen\": 0, \"periodName\": {\"fr_FR\": \"Horaires habituels\"}, \"schedules\": [{\"dayOfWeek\": \"0\", \"endHour\": \"19:00\", \"startHour\": \"08:00\"}, {\"dayOfWeek\": \"1\", \"endHour\": \"19:00\", \"startHour\": \"08:00\"}, {\"dayOfWeek\": \"2\", \"endHour\": \"19:00\", \"startHour\": \"08:00\"}, {\"dayOfWeek\": \"3\", \"endHour\": \"19:00\", \"startHour\": \"08:00\"}, {\"dayOfWeek\": \"4\", \"endHour\": \"19:00\", \"startHour\": \"08:00\"}, {\"dayOfWeek\": \"5\", \"endHour\": \"19:00\", \"startHour\": \"08:00\"}, {\"dayOfWeek\": \"6\", \"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}]", "accessforelder": 1, "exceptions": "[{\"startDate\": \"2020-01-01\", \"endDate\": \"2020-01-01\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Toutes les d\u00e9ch\u00e8teries sont ferm\u00e9es le 1er janvier.\"}, \"closed\": true}, {\"startDate\": \"2020-04-12\", \"endDate\": \"2020-04-12\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Toutes les d\u00e9ch\u00e8teries sont ferm\u00e9es le dimanche de P\u00e2ques.\"}, \"closed\": true}, {\"startDate\": \"2020-05-01\", \"endDate\": \"2020-05-01\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Toutes les d\u00e9ch\u00e8teries sont ferm\u00e9es le 1er mai.\"}, \"closed\": true}, {\"startDate\": \"2020-05-31\", \"endDate\": \"2020-05-31\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Toutes les d\u00e9ch\u00e8teries sont ferm\u00e9es le dimanche de Pentec\u00f4te.\"}, \"closed\": true}, {\"startDate\": \"2020-11-01\", \"endDate\": \"2020-11-01\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Toutes les d\u00e9ch\u00e8teries sont ferm\u00e9es le 1er novembre.\"}, \"closed\": true}, {\"startDate\": \"2020-12-25\", \"endDate\": \"2020-12-25\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Toutes les d\u00e9ch\u00e8teries sont ferm\u00e9es le 25 d\u00e9cembre.\"}, \"closed\": true}, {\"startDate\": \"2020-12-26\", \"endDate\": \"2020-12-26\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-12-24\", \"endDate\": \"2020-12-24\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Fermeture avanc\u00e9e\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"16:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-12-31\", \"endDate\": \"2020-12-31\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Fermeture avanc\u00e9e\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"16:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-04-10\", \"endDate\": \"2020-04-10\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-04-13\", \"endDate\": \"2020-04-13\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-05-08\", \"endDate\": \"2020-05-08\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-05-21\", \"endDate\": \"2020-05-21\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-06-01\", \"endDate\": \"2020-06-01\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-07-14\", \"endDate\": \"2020-07-14\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-08-15\", \"endDate\": \"2020-08-15\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-11-11\", \"endDate\": \"2020-11-11\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}]", "schedulelinkurl": "{}", "mail": "collectedesdechets@strasbourg.eu", "schedulelinkname": "{}", "point_geo": [48.5959466937, 7.74695326696]}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.74695326696, 48.5959466937]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:21.003000+00:00"}, {"datasetid": "lieux_decheteries", "recordid": "2e2c8c0830727d0d76005cceb6b944e9c8e84450", "fields": {"friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/684036", "hasurlschedule": 0, "accessfordeaf": 1, "accessfordeficient": 1, "address": "Rue de l'Abb\u00e9 Lemire 67200 Strasbourg France", "accessforwheelchair": 1, "accessforblind": 1, "name": "D\u00e9ch\u00e8terie - Koenigshoffen", "phone": "+33 (0)3 68 98 51 90", "documents": "https://www.strasbourg.eu/documents/976405/1084550/0/f2020905-7c0b-21aa-9238-1c2b1058d847;https://www.strasbourg.eu/documents/976405/1084550/0/ff1e68a8-53e7-08b9-1b56-56f607ee1419", "periods": "[{\"alwaysOpen\": 0, \"periodName\": {\"fr_FR\": \"Horaires habituels\"}, \"schedules\": [{\"dayOfWeek\": \"0\", \"endHour\": \"19:00\", \"startHour\": \"08:00\"}, {\"dayOfWeek\": \"1\", \"endHour\": \"19:00\", \"startHour\": \"08:00\"}, {\"dayOfWeek\": \"2\", \"endHour\": \"19:00\", \"startHour\": \"08:00\"}, {\"dayOfWeek\": \"3\", \"endHour\": \"19:00\", \"startHour\": \"08:00\"}, {\"dayOfWeek\": \"4\", \"endHour\": \"19:00\", \"startHour\": \"08:00\"}, {\"dayOfWeek\": \"5\", \"endHour\": \"19:00\", \"startHour\": \"08:00\"}, {\"dayOfWeek\": \"6\", \"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}]", "accessforelder": 1, "exceptions": "[{\"startDate\": \"2020-01-01\", \"endDate\": \"2020-01-01\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Toutes les d\u00e9ch\u00e8teries sont ferm\u00e9es le 1er janvier.\"}, \"closed\": true}, {\"startDate\": \"2020-04-12\", \"endDate\": \"2020-04-12\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Toutes les d\u00e9ch\u00e8teries sont ferm\u00e9es le dimanche de P\u00e2ques.\"}, \"closed\": true}, {\"startDate\": \"2020-05-01\", \"endDate\": \"2020-05-01\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Toutes les d\u00e9ch\u00e8teries sont ferm\u00e9es le 1er mai.\"}, \"closed\": true}, {\"startDate\": \"2020-05-31\", \"endDate\": \"2020-05-31\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Toutes les d\u00e9ch\u00e8teries sont ferm\u00e9es le dimanche de Pentec\u00f4te.\"}, \"closed\": true}, {\"startDate\": \"2020-11-01\", \"endDate\": \"2020-11-01\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Toutes les d\u00e9ch\u00e8teries sont ferm\u00e9es le 1er novembre\"}, \"closed\": true}, {\"startDate\": \"2020-12-25\", \"endDate\": \"2020-12-25\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Toutes les d\u00e9ch\u00e8teries sont ferm\u00e9es le 25 d\u00e9cembre.\"}, \"closed\": true}, {\"startDate\": \"2018-08-13\", \"endDate\": \"2018-11-18\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Fermeture pour travaux\"}, \"closed\": true}, {\"startDate\": \"2020-12-26\", \"endDate\": \"2020-12-26\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-12-24\", \"endDate\": \"2020-12-24\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Fermeture avanc\u00e9e\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"16:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-12-31\", \"endDate\": \"2020-12-31\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Fermeture avanc\u00e9e\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"16:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-04-10\", \"endDate\": \"2020-04-10\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-04-13\", \"endDate\": \"2020-04-13\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-05-08\", \"endDate\": \"2020-05-08\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-05-21\", \"endDate\": \"2020-05-21\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-06-01\", \"endDate\": \"2020-06-01\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-07-14\", \"endDate\": \"2020-07-14\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-08-15\", \"endDate\": \"2020-08-15\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}, {\"startDate\": \"2020-11-11\", \"endDate\": \"2020-11-11\", \"description\": {\"fr_FR\": \"Ouverture exceptionnelle jour f\u00e9ri\u00e9\"}, \"closed\": false, \"schedule\": [{\"endHour\": \"12:00\", \"startHour\": \"08:00\"}]}]", "schedulelinkurl": "{}", "mail": "collectedesdechets@strasbourg.eu", "schedulelinkname": "{}", "point_geo": [48.577030147, 7.72502584898]}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.72502584898, 48.577030147]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:21.003000+00:00"}]