[{"datasetid": "parkings", "recordid": "771292d2113a62eec83ca11bb9e882b48c65c787", "fields": {"districtcode": "SQ_03", "citycode": "C_482", "friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/687066", "hasurlschedule": 0, "accessfordeaf": 0, "city": "Strasbourg", "accessfordeficient": 0, "accessforelder": 0, "accessforwheelchair": 1, "zipcode": "67000", "accessforblind": 0, "name": "Parking Gutenberg", "street": "Place Gutenberg", "idsurfs": "1383_DEP_9", "address": "Place Gutenberg 67000 Strasbourg France", "position": [48.5815606649, 7.74828482148], "types": "Cat_22_01", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "Parking g\u00e9r\u00e9 par PARCUS.  Le parking Gutenberg est situ\u00e9 en plein c\u0153ur du centre ville de Strasbourg. Il a \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement r\u00e9nov\u00e9 en 2007. L'acc\u00e8s pi\u00e9ton du parking souterrain Gutenberg \u00e9merge directement\u00a0 en face de la cath\u00e9drale de Strasbourg.  \u00a0  Parking courte dur\u00e9e"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.74828482148, 48.5815606649]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:05.154000+00:00"}, {"datasetid": "parkings", "recordid": "026fa80e1ec15c854b4e5252fdb7a12b8eca2374", "fields": {"districtcode": "SQ_03", "citycode": "C_482", "friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/687064", "hasurlschedule": 0, "accessfordeaf": 0, "city": "Strasbourg", "accessfordeficient": 0, "accessforelder": 0, "accessforwheelchair": 1, "zipcode": "67000", "accessforblind": 0, "name": "Parking Gare courte dur\u00e9e", "street": "Place de la Gare", "idsurfs": "1381_DEP_7", "address": "Place de la Gare 67000 Strasbourg France", "position": [48.5843287981, 7.73587617577], "types": "Cat_22_01", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "Parking g\u00e9r\u00e9 par INDIGO.  Le parking Gare Courte dur\u00e9e dessert la Gare TGV de Strasbourg. Il dispose d'un acc\u00e8s aux quais.  \u00a0  Parking courte dur\u00e9e"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.73587617577, 48.5843287981]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:05.154000+00:00"}, {"datasetid": "parkings", "recordid": "4eb26a7616b5fc790e6d0a0c0934c6016e0ab305", "fields": {"districtcode": "SQ_03", "citycode": "C_482", "friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/687084", "hasurlschedule": 0, "accessfordeaf": 0, "city": "Strasbourg", "accessfordeficient": 0, "accessforelder": 0, "accessforwheelchair": 1, "zipcode": "67000", "accessforblind": 0, "name": "Parking Sainte Aur\u00e9lie Gare", "street": "1 boulevard de Metz", "idsurfs": "1396_DEP_22", "address": "1 boulevard de Metz 67000 Strasbourg France", "position": [48.5825499187, 7.73227518458], "types": "Cat_22_02", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "Parking g\u00e9r\u00e9 par PARCUS.  Le parking Sainte Aur\u00e9lie dessert la Gare TGV de Strasbourg. Il dispose d'un acc\u00e8s direct aux quais et propose tous les services SNCF : \u00e9crans d'affichage des d\u00e9parts et arriv\u00e9es des trains, borne d'achat et retrait des billets, composteur.\u00a0  Et aussi le service de r\u00e9servation de places de stationnement jusqu'\u00e0 minuit la veille du d\u00e9part : R\u00e9saplace (www.resaplace.com - Tel 0825 888\u00a0826)  Parking moyenne dur\u00e9e"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.73227518458, 48.5825499187]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:05.154000+00:00"}, {"datasetid": "parkings", "recordid": "0353a0905cb3b68a417674845c6f55e0bc5a3820", "fields": {"city": "Illkirch-Graffenstaden", "citycode": "C_218", "friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/687092", "hasurlschedule": 0, "accessfordeaf": 0, "accessfordeficient": 0, "accessforelder": 0, "accessforwheelchair": 1, "zipcode": "67400", "accessforblind": 0, "name": "Parking Baggersee", "street": "Avenue de Strasbourg", "idsurfs": "1376_DEP_2", "schedulelinkname": "{}", "address": "Avenue de Strasbourg 67400 Illkirch-Graffenstaden France", "position": [48.5446469517, 7.73569466237], "schedulelinkurl": "{}", "types": "Cat_22_03;Cat_22_04", "description": "Parking P+R g\u00e9r\u00e9 par la CTS  Ouverture 7 jours sur 7 - 24 heures sur 24 (attention : le 1er mai, tous les P+R sont accessibles pour le stationnement mais le r\u00e9seau bus et trams ne fonctionne pas) -\u00a0Acc\u00e8s direct aux trams et au bus G du lundi au samedi d\u00e8s 4h30 et jusqu\u2019\u00e0 0h30, les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s (sauf 1er mai) de 5h30 \u00e0 0h30 (selon fiches horaires en vigueur). - Sortie possible 24h/24 - Paiement aux caisses automatiques \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e dans le parking ou au retour - Tous les P+R sont accessibles aux v\u00e9hicules d'une hauteur maximale de 1m90. Au-del\u00e0, merci de vous rendre au P+R Elsau. Stationnement limit\u00e9 \u00e0 une journ\u00e9e  Un titre unique est d\u00e9livr\u00e9 pour tous les occupants du v\u00e9hicule (jusqu'\u00e0 7 personnes) qui doivent de fait, voyager ensemble. Ce titre est valable pour un aller-retour effectu\u00e9 dans la journ\u00e9e.  Au-del\u00e0 de l\u2019horaire 4h30 \u00e0 1h30, une majoration de 10 \u20ac par jour suppl\u00e9mentaire est appliqu\u00e9e.  Abonn\u00e9s CTS  Le titulaire d'un abonnement CTS (\u00e0 l'exception des abonnements 4-18 ANS et Ancien Combattant) ou d'un\u00a0PASS MOBILITE\u00a0acc\u00e8de gratuitement \u00e0 ce Parking Relais.  \u00a0  Parking longue dur\u00e9e"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.73569466237, 48.5446469517]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:05.154000+00:00"}, {"datasetid": "parkings", "recordid": "9bd5ca988bfb50960a794dc0e4b269c180954859", "fields": {"city": "Bischheim", "citycode": "C_043", "friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/687110", "hasurlschedule": 0, "accessfordeaf": 0, "accessfordeficient": 0, "accessforelder": 0, "accessforwheelchair": 1, "zipcode": "67800", "accessforblind": 0, "name": "Parking Espace europ\u00e9en de l'entreprise", "street": "Avenue de l'Europe", "idsurfs": "1399_DEP_25", "schedulelinkname": "{}", "address": "Avenue de l'Europe 67800 Bischheim France", "position": [48.6167445707, 7.71966106577], "schedulelinkurl": "{}", "types": "Cat_22_03;Cat_22_04", "description": "{\"de_DE\": \" Dieser P+R wird von den Nahverkehrsbetrieben CTS verwaltet  Ge\u00f6ffnet 7 Tage die Woche, rund um die Uhr (Achtung: am 1. Mai sind die P+R zug\u00e4nglich, aber es fahren weder Busse noch Bahnen) - Direkter Zugang zur Stra\u00dfenbahnund Schnellbuslinie G von montags bis samstags ab 4.30 bis 0.30 Uhr, an Sonn- und Feiertagen (au\u00dfer 1. Mai) von 5.30 bis 0.30 Uhr (nach Fahrplan). - Ausfahrt jederzeit m\u00f6glich - Bezahlung an den Parkautomaten nach Ankunft auf dem Parkplatz oder vor der Ausfahrt - Alle P+R k\u00f6nnen von Fahrzeugen mit einer Maximalh\u00f6he von 1,90m befahren werden. H\u00f6here Fahrzeuge k\u00f6nnen das P+R Elsau nutzen. H\u00f6chstparkdauer: ein Tag.  \u00dcber die Zeit on 4.30 bis 1.30 hinaus werden zus\u00e4tzliche 10\u20ac pro Tag berechent.  F\u00fcr alle Insassen des Fahrzeugs (max. 7 Personen) wird ein gemeinsamer Tagesfahrschein ausgestellt. Die Personen m\u00fcssen den Nahverkehr gemeinsam nutzen.  \u00a0  Abonnenten der CTS  Inhaber eines CTS-Abonnements (au\u00dfer der Abonnements 4-18 Jahre und Veteranen) oder eines PASS MOBILITE k\u00f6nnen die P+R gratis nutzen. \", \"fr_FR\": \" Parking P+R g\u00e9r\u00e9 par la CTS  Ouverture 7 jours sur 7 - 24 heures sur 24 (attention : le 1er mai, tous les P+R sont accessibles pour le stationnement mais le r\u00e9seau bus et trams ne fonctionne pas) -\u00a0Acc\u00e8s direct aux trams et au bus G du lundi au samedi d\u00e8s 4h30 et jusqu\u2019\u00e0 0h30, les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s (sauf 1er mai) de 5h30 \u00e0 0h30 (selon fiches horaires en vigueur). - Sortie possible 24h/24 - Paiement aux caisses automatiques \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e dans le parking ou au retour - Tous les P+R sont accessibles aux v\u00e9hicules d'une hauteur maximale de 1m90. Au-del\u00e0, merci de vous rendre au P+R Elsau. Stationnement limit\u00e9 \u00e0 une journ\u00e9e  Un titre unique est d\u00e9livr\u00e9 pour tous les occupants du v\u00e9hicule (jusqu'\u00e0 7 personnes) qui doivent de fait, voyager ensemble. Ce titre est valable pour un aller-retour effectu\u00e9 dans la journ\u00e9e.  Au-del\u00e0 de l\u2019horaire 4h30 \u00e0 1h30, une majoration de 10 \u20ac par jour suppl\u00e9mentaire est appliqu\u00e9e.  Abonn\u00e9s CTS  Le titulaire d'un abonnement CTS (\u00e0 l'exception des abonnements 4-18 ANS et Ancien Combattant) ou d'un\u00a0PASS MOBILITE\u00a0acc\u00e8de gratuitement \u00e0 ce Parking Relais.  \u00a0  Parking longue dur\u00e9e"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.71966106577, 48.6167445707]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:05.154000+00:00"}, {"datasetid": "parkings", "recordid": "45597f2714113606b4ab0f09258c27ea0444c02f", "fields": {"districtcode": "SQ_06", "citycode": "C_482", "friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/687106", "hasurlschedule": 0, "accessfordeaf": 0, "city": "Strasbourg", "accessfordeficient": 0, "accessforelder": 0, "accessforwheelchair": 1, "zipcode": "67000", "accessforblind": 0, "name": "Parking Rotonde", "street": "Rue de la Rotonde", "idsurfs": "1394_DEP_20", "address": "Rue de la Rotonde 67000 Strasbourg France", "position": [48.5912264325, 7.72610093327], "types": "Cat_22_03;Cat_22_04", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "{\"de_DE\": \" Dieser P+R wird von den Nahverkehrsbetrieben CTS verwaltet  Ge\u00f6ffnet 7 Tage die Woche, rund um die Uhr (Achtung: am 1. Mai sind die P+R zug\u00e4nglich, aber es fahren weder Busse noch Bahnen) - Direkter Zugang zur Stra\u00dfenbahnund Schnellbuslinie G von montags bis samstags ab 4.30 bis 0.30 Uhr, an Sonn- und Feiertagen (au\u00dfer 1. Mai) von 5.30 bis 0.30 Uhr (nach Fahrplan). - Ausfahrt jederzeit m\u00f6glich - Bezahlung an den Parkautomaten nach Ankunft auf dem Parkplatz oder vor der Ausfahrt - Alle P+R k\u00f6nnen von Fahrzeugen mit einer Maximalh\u00f6he von 1,90m befahren werden. H\u00f6here Fahrzeuge k\u00f6nnen das P+R Elsau nutzen. H\u00f6chstparkdauer: ein Tag.  \u00dcber die Zeit on 4.30 bis 1.30 hinaus werden zus\u00e4tzliche 10\u20ac pro Tag berechent.  F\u00fcr alle Insassen des Fahrzeugs (max. 7 Personen) wird ein gemeinsamer Tagesfahrschein ausgestellt. Die Personen m\u00fcssen den Nahverkehr gemeinsam nutzen.  \u00a0  Abonnenten   F\u00fcr dieses P+R gibt es besondere Abonnements: PASS MOBILITE und ABONNEMENT P+R ROTONDE \", \"fr_FR\": \" Parking P+R g\u00e9r\u00e9 par la CTS  Ouverture 7 jours sur 7 - 24 heures sur 24 (attention : le 1er mai, tous les P+R sont accessibles pour le stationnement mais le r\u00e9seau bus et trams ne fonctionne pas) -\u00a0Acc\u00e8s direct aux trams et au bus G du lundi au samedi d\u00e8s 4h30 et jusqu\u2019\u00e0 0h30, les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s (sauf 1er mai) de 5h30 \u00e0 0h30 (selon fiches horaires en vigueur). - Sortie possible 24h/24 - Paiement aux caisses automatiques \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e dans le parking ou au retour - Tous les P+R sont accessibles aux v\u00e9hicules d'une hauteur maximale de 1m90. Au-del\u00e0, merci de vous rendre au P+R Elsau. Stationnement limit\u00e9 \u00e0 une journ\u00e9e  Un titre unique est d\u00e9livr\u00e9 pour tous les occupants du v\u00e9hicule (jusqu'\u00e0 7 personnes) qui doivent de fait, voyager ensemble. Ce titre est valable pour un aller-retour effectu\u00e9 dans la journ\u00e9e.  Au-del\u00e0 de l\u2019horaire 4h30 \u00e0 1h30, une majoration de 10 \u20ac par jour suppl\u00e9mentaire est appliqu\u00e9e.  Acc\u00e8s illimit\u00e9 avec un abonnement  \u00a0  Parking longue dur\u00e9e  Cet acc\u00e8s requiert un abonnement sp\u00e9cifique : ABONNEMENT P+R ROTONDE\u00a0et PASS MOBILITE Parking longue dur\u00e9e"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.72610093327, 48.5912264325]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:05.154000+00:00"}, {"datasetid": "parkings", "recordid": "4b040773f1d5a0031966a8b445de5e5e614817e5", "fields": {"districtcode": "SQ_06", "citycode": "C_482", "friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/687108", "hasurlschedule": 0, "accessfordeaf": 0, "city": "Strasbourg", "accessfordeficient": 0, "accessforelder": 0, "accessforwheelchair": 1, "zipcode": "67000", "accessforblind": 0, "name": "Parking Poteries", "street": "Avenue Fran\u00e7ois Mitterrand", "idsurfs": "1398_DEP_24", "address": "Avenue Fran\u00e7ois Mitterrand 67000 Strasbourg France", "position": [48.5833504861, 7.69108730316], "types": "Cat_22_03;Cat_22_04", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "Dieser P+R wird von den Nahverkehrsbetrieben CTS verwaltet  Ge\u00f6ffnet 7 Tage die Woche, rund um die Uhr (Achtung: am 1. Mai sind die P+R zug\u00e4nglich, aber es fahren weder Busse noch Bahnen) - Direkter Zugang zur Stra\u00dfenbahnund Schnellbuslinie G von montags bis samstags ab 4.30 bis 0.30 Uhr, an Sonn- und Feiertagen (au\u00dfer 1. Mai) von 5.30 bis 0.30 Uhr (nach Fahrplan). - Ausfahrt jederzeit m\u00f6glich - Bezahlung an den Parkautomaten nach Ankunft auf dem Parkplatz oder vor der Ausfahrt - Alle P+R k\u00f6nnen von Fahrzeugen mit einer Maximalh\u00f6he von 1,90m befahren werden. H\u00f6here Fahrzeuge k\u00f6nnen das P+R Elsau nutzen. H\u00f6chstparkdauer: ein Tag.  \u00dcber die Zeit on 4.30 bis 1.30 hinaus werden zus\u00e4tzliche 10\u20ac pro Tag berechent.  F\u00fcr alle Insassen des Fahrzeugs (max. 7 Personen) wird ein gemeinsamer Tagesfahrschein ausgestellt. Die Personen m\u00fcssen den Nahverkehr gemeinsam nutzen.  \u00a0  Abonnenten der CTS  Inhaber eines CTS-Abonnements (au\u00dfer der Abonnements 4-18 Jahre und Veteranen) oder eines PASS MOBILITE k\u00f6nnen die P+R gratis nutzen."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.69108730316, 48.5833504861]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:05.154000+00:00"}, {"datasetid": "parkings", "recordid": "8a7872c5560a20259b1f930592bb660253d4bd11", "fields": {"districtcode": "SQ_02", "citycode": "C_482", "friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/687086", "hasurlschedule": 0, "accessfordeaf": 0, "city": "Strasbourg", "accessfordeficient": 0, "accessforelder": 0, "accessforwheelchair": 1, "zipcode": "67000", "accessforblind": 0, "name": "Parking Bateliers", "street": "Rue de Zurich", "idsurfs": "1377_DEP_3", "address": "Rue de Zurich 67000 Strasbourg France", "position": [48.5810021316, 7.75604844096], "types": "Cat_22_02", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "Parking g\u00e9r\u00e9 par PARCUS.  Ce petit parking souterrain (2 niveaux) est situ\u00e9 dans le quartier anim\u00e9 de la Krutenau, \u00e0 deux pas de la Cath\u00e9drale. Enti\u00e8rement r\u00e9nov\u00e9 en 2014.  Parking moyenne dur\u00e9e\u00a0  Horaires du parking\u00a0: Du lundi au mercredi : de 7h \u00e0 minuitDu jeudi au samedi : de 7h \u00e0 1h du matinFerm\u00e9 le dimanche"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.75604844096, 48.5810021316]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:05.154000+00:00"}, {"datasetid": "parkings", "recordid": "d64418789488cb7cb5982d125d597fee6253a98c", "fields": {"districtcode": "SQ_03", "citycode": "C_482", "friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/687078", "hasurlschedule": 0, "accessfordeaf": 0, "city": "Strasbourg", "accessfordeficient": 0, "accessforelder": 0, "accessforwheelchair": 1, "zipcode": "67000", "accessforblind": 0, "name": "Parking P3 Wilson", "street": "Rue des Halles", "idsurfs": "1386_DEP_12", "address": "Rue des Halles 67000 Strasbourg France", "position": [48.5879606695, 7.74014892919], "types": "Cat_22_02", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "Parking g\u00e9r\u00e9 par PARCUS.  \u00a0  Parking moyenne dur\u00e9e"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.74014892919, 48.5879606695]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:05.154000+00:00"}, {"datasetid": "parkings", "recordid": "0ee8b16181a0cdac785df297037752c447bf08fb", "fields": {"districtcode": "SQ_02", "citycode": "C_482", "friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/687116", "hasurlschedule": 0, "accessfordeaf": 0, "city": "Strasbourg", "accessfordeficient": 0, "accessforelder": 0, "accessforwheelchair": 0, "zipcode": "67000", "accessforblind": 0, "street": "Rue de Londres", "idsurfs": "1703_DEP_27", "address": "Rue de Londres 67000 Strasbourg France", "position": [48.5775007076, 7.77158518917], "types": "Cat_22_05", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "name": "P1 Esplanade - Centre commercial"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.77158518917, 48.5775007076]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:05.154000+00:00"}, {"datasetid": "parkings", "recordid": "6d0aba63463adb71f5d065a6bb30f5945fc4a014", "fields": {"districtcode": "SQ_03", "citycode": "C_482", "friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/687088", "hasurlschedule": 0, "accessfordeaf": 0, "city": "Strasbourg", "accessfordeficient": 0, "accessforelder": 0, "accessforwheelchair": 0, "zipcode": "67000", "accessforblind": 0, "name": "Parking Gare Wodli", "street": "3 boulevard du Pr\u00e9sident Wilson", "idsurfs": "1382_DEP_8", "address": "3 boulevard du Pr\u00e9sident Wilson 67000 Strasbourg France", "position": [48.587384528, 7.73677100155], "types": "Cat_22_03", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "Parking g\u00e9r\u00e9 par INDIGO.  Le parking Gare Wodli dessert la Gare TGV de Strasbourg. Il dispose d'un acc\u00e8s direct aux quais.  \u00a0  Parking longue dur\u00e9e"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.73677100155, 48.587384528]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:05.154000+00:00"}, {"datasetid": "parkings", "recordid": "773372d0fd75d5d6b63b7392f2aaacf0e2b9f89d", "fields": {"districtcode": "SQ_08", "citycode": "C_482", "friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/687118", "hasurlschedule": 0, "accessfordeaf": 0, "city": "Strasbourg", "accessfordeficient": 0, "accessforelder": 0, "accessforwheelchair": 0, "zipcode": "67000", "accessforblind": 0, "street": "1 parc de l\u2019\u00c9toile", "idsurfs": "1791_DEP_28", "address": "1 parc de l\u2019\u00c9toile 67000 Strasbourg France", "position": [48.5729892619, 7.75367351195], "types": "Cat_22_05", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "name": "Parking public \u2013 Centre administratif"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.75367351195, 48.5729892619]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:05.154000+00:00"}, {"datasetid": "parkings", "recordid": "735634bcc5f7113990de34d32cd1573a5dd575de", "fields": {"districtcode": "SQ_03", "citycode": "C_482", "friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/687068", "hasurlschedule": 0, "accessfordeaf": 0, "city": "Strasbourg", "accessfordeficient": 0, "accessforelder": 0, "accessforwheelchair": 1, "zipcode": "67000", "accessforblind": 0, "name": "Parking Kleber Homme de fer", "street": "Place Kl\u00e9ber", "idsurfs": "1388_DEP_14", "address": "Place Kl\u00e9ber 67000 Strasbourg France", "position": [48.5834973716, 7.74506276429], "types": "Cat_22_01", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "Parking g\u00e9r\u00e9 par INDIGO.  \u00a0  Parking courte dur\u00e9e"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.74506276429, 48.5834973716]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:05.154000+00:00"}, {"datasetid": "parkings", "recordid": "5ebd91e2f44610110016496fc7078a70a761ade3", "fields": {"districtcode": "SQ_05", "citycode": "C_482", "friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/687104", "hasurlschedule": 0, "accessfordeaf": 0, "city": "Strasbourg", "accessfordeficient": 0, "accessforelder": 0, "accessforwheelchair": 1, "zipcode": "67000", "accessforblind": 0, "name": "Parking Robertsau Boecklin", "street": "All\u00e9e Ren\u00e9 Cassin", "idsurfs": "1393_DEP_19", "address": "All\u00e9e Ren\u00e9 Cassin 67000 Strasbourg France", "position": [48.5979711279, 7.77656295436], "types": "Cat_22_03;Cat_22_04", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "Parking P+R g\u00e9r\u00e9 par la CTS  Ouverture 7 jours sur 7 - 24 heures sur 24 (attention : le 1er mai, tous les P+R sont accessibles pour le stationnement mais le r\u00e9seau bus et trams ne fonctionne pas) -\u00a0Acc\u00e8s direct aux trams et au bus G du lundi au samedi d\u00e8s 4h30 et jusqu\u2019\u00e0 0h30, les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s (sauf 1er mai) de 5h30 \u00e0 0h30 (selon fiches horaires en vigueur). - Sortie possible 24h/24 - Paiement aux caisses automatiques \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e dans le parking ou au retour - Tous les P+R sont accessibles aux v\u00e9hicules d'une hauteur maximale de 1m90. Au-del\u00e0, merci de vous rendre au P+R Elsau. Stationnement limit\u00e9 \u00e0 une journ\u00e9e  Un titre unique est d\u00e9livr\u00e9 pour tous les occupants du v\u00e9hicule (jusqu'\u00e0 7 personnes) qui doivent de fait, voyager ensemble. Ce titre est valable pour un aller-retour effectu\u00e9 dans la journ\u00e9e.  Au-del\u00e0 de l\u2019horaire 4h30 \u00e0 1h30, une majoration de 10 \u20ac par jour suppl\u00e9mentaire est appliqu\u00e9e.  Abonn\u00e9s CTS  Le titulaire d'un abonnement CTS (\u00e0 l'exception des abonnements 4-18 ANS et Ancien Combattant) ou d'un\u00a0PASS MOBILITE\u00a0acc\u00e8de gratuitement \u00e0 ce Parking Relais.  Parking longue dur\u00e9e"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.77656295436, 48.5979711279]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:05.154000+00:00"}, {"datasetid": "parkings", "recordid": "a831812871ef7476cf4a476bc7682f6ceb5a056f", "fields": {"city": "Hoenheim", "citycode": "C_204", "friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/687098", "hasurlschedule": 0, "accessfordeaf": 0, "accessfordeficient": 0, "accessforelder": 0, "accessforwheelchair": 1, "zipcode": "67800", "accessforblind": 0, "name": "Parking Hoenheim gare", "street": "Route de la Wantzenau", "idsurfs": "1387_DEP_13", "schedulelinkname": "{}", "address": "Route de la Wantzenau 67800 Hoenheim France", "position": [48.6278885067, 7.75778587766], "schedulelinkurl": "{}", "types": "Cat_22_03;Cat_22_04", "description": "Parking P+R g\u00e9r\u00e9 par la CTS  Ouverture 7 jours sur 7 - 24 heures sur 24 (attention : le 1er mai, tous les P+R sont accessibles pour le stationnement mais le r\u00e9seau bus et trams ne fonctionne pas) -\u00a0Acc\u00e8s direct aux trams et au bus G du lundi au samedi d\u00e8s 4h30 et jusqu\u2019\u00e0 0h30, les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s (sauf 1er mai) de 5h30 \u00e0 0h30 (selon fiches horaires en vigueur). - Sortie possible 24h/24 - Paiement aux caisses automatiques \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e dans le parking ou au retour - Tous les P+R sont accessibles aux v\u00e9hicules d'une hauteur maximale de 1m90. Au-del\u00e0, merci de vous rendre au P+R Elsau. Stationnement limit\u00e9 \u00e0 une journ\u00e9e  Un titre unique est d\u00e9livr\u00e9 pour tous les occupants du v\u00e9hicule (jusqu'\u00e0 7 personnes) qui doivent de fait, voyager ensemble. Ce titre est valable pour un aller-retour effectu\u00e9 dans la journ\u00e9e.  Au-del\u00e0 de l\u2019horaire 4h30 \u00e0 1h30, une majoration de 10 \u20ac par jour suppl\u00e9mentaire est appliqu\u00e9e.  Abonn\u00e9s CTS  Le titulaire d'un abonnement CTS (\u00e0 l'exception des abonnements 4-18 ANS et Ancien Combattant) ou d'un\u00a0PASS MOBILITE\u00a0acc\u00e8de gratuitement \u00e0 ce Parking Relais.  \u00a0  Parking longue dur\u00e9e"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.75778587766, 48.6278885067]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:05.154000+00:00"}, {"datasetid": "parkings", "recordid": "05ce77423af37452ba6e38a501a9ed5d402dca0f", "fields": {"districtcode": "SQ_03", "citycode": "C_482", "friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/687082", "hasurlschedule": 0, "accessfordeaf": 0, "city": "Strasbourg", "accessfordeficient": 0, "accessforelder": 0, "accessforwheelchair": 1, "zipcode": "67000", "accessforblind": 0, "name": "Parking Saint Nicolas", "street": "Rue de la Porte de l'H\u00f4pital", "idsurfs": "1395_DEP_21", "address": "Rue de la Porte de l'H\u00f4pital 67000 Strasbourg France", "position": [48.5755761554, 7.7495264949], "types": "Cat_22_02", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "Parking g\u00e9r\u00e9 par PARCUS.  Le parking Saint Nicolas est \u00e0 privil\u00e9gier si vous devez vous rendre sur le site de l'h\u00f4pital (visite, hospitalisation, rendez-vous..).  Le parking Saint Nicolas est tr\u00e8s proche du centre ville de Strasbourg, \u00e0 10 minutes \u00e0 pied de la Cath\u00e9drale.  \u00a0  Parking moyenne dur\u00e9e"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.7495264949, 48.5755761554]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:05.154000+00:00"}, {"datasetid": "parkings", "recordid": "e384b2cfe483cfe6888e9c2498f5bd370bc18c83", "fields": {"districtcode": "SQ_06", "citycode": "C_482", "friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/687112", "hasurlschedule": 0, "accessfordeaf": 0, "city": "Strasbourg", "accessfordeficient": 0, "accessforelder": 0, "accessforwheelchair": 0, "zipcode": "67200", "accessforblind": 0, "name": "Parking H\u00f4pital Hautepierre", "street": "13 rue Albert Calmette", "idsurfs": "1706_DEP_28", "address": "13 rue Albert Calmette 67200 Strasbourg France", "position": [48.5919856107, 7.70898366141], "types": "Cat_22_05", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "Parking g\u00e9r\u00e9 par INDIGO."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.70898366141, 48.5919856107]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:05.154000+00:00"}, {"datasetid": "parkings", "recordid": "5837614ae9c048b6e0348f3725481107eeb04ecb", "fields": {"districtcode": "SQ_03", "citycode": "C_482", "friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/687074", "hasurlschedule": 0, "accessfordeaf": 0, "city": "Strasbourg", "accessfordeficient": 0, "accessforelder": 0, "accessforwheelchair": 1, "zipcode": "67000", "accessforblind": 0, "name": "Parking Halles P1 Marais vert", "street": "Rue du Marais Vert", "idsurfs": "1384_DEP_10", "address": "Rue du Marais Vert 67000 Strasbourg France", "position": [48.587361858, 7.7393749319], "types": "Cat_22_02", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "Parking g\u00e9r\u00e9 par PARCUS.  \u00a0  Parking moyenne dur\u00e9e"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.7393749319, 48.587361858]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:05.154000+00:00"}, {"datasetid": "parkings", "recordid": "8f92829942cf8f59883efdec7698eb5443d3a3d9", "fields": {"districtcode": "SQ_07", "citycode": "C_482", "friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/687100", "hasurlschedule": 0, "accessfordeaf": 0, "city": "Strasbourg", "accessfordeficient": 0, "accessforelder": 0, "accessforwheelchair": 1, "zipcode": "67000", "accessforblind": 0, "name": "Parking Krimmeri Stade de la Meinau", "street": "Avenue de Colmar", "idsurfs": "1389_DEP_15", "address": "Avenue de Colmar 67000 Strasbourg France", "position": [48.5612467726, 7.75028724196], "types": "Cat_22_03;Cat_22_04", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "Parking P+R g\u00e9r\u00e9 par la CTS  Ouverture 7 jours sur 7 - 24 heures sur 24 (attention : le 1er mai, tous les P+R sont accessibles pour le stationnement mais le r\u00e9seau bus et trams ne fonctionne pas) -\u00a0Acc\u00e8s direct aux trams et au bus G du lundi au samedi d\u00e8s 4h30 et jusqu\u2019\u00e0 0h30, les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s (sauf 1er mai) de 5h30 \u00e0 0h30 (selon fiches horaires en vigueur). - Sortie possible 24h/24 - Paiement aux caisses automatiques \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e dans le parking ou au retour - Tous les P+R sont accessibles aux v\u00e9hicules d'une hauteur maximale de 1m90. Au-del\u00e0, merci de vous rendre au P+R Elsau. Stationnement limit\u00e9 \u00e0 une journ\u00e9e  Un titre unique est d\u00e9livr\u00e9 pour tous les occupants du v\u00e9hicule (jusqu'\u00e0 7 personnes) qui doivent de fait, voyager ensemble. Ce titre est valable pour un aller-retour effectu\u00e9 dans la journ\u00e9e.  Au-del\u00e0 de l\u2019horaire 4h30 \u00e0 1h30, une majoration de 10 \u20ac par jour suppl\u00e9mentaire est appliqu\u00e9e.  Abonn\u00e9s CTS  Le titulaire d'un abonnement CTS (\u00e0 l'exception des abonnements 4-18 ANS et Ancien Combattant) ou d'un\u00a0PASS MOBILITE\u00a0acc\u00e8de gratuitement \u00e0 ce Parking Relais.  \u00a0  Parking longue dur\u00e9e"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.75028724196, 48.5612467726]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:05.154000+00:00"}, {"datasetid": "parkings", "recordid": "7c54d157d1f329676dae27698ed9214e0236b838", "fields": {"districtcode": "SQ_03", "citycode": "C_482", "friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/687090", "hasurlschedule": 0, "accessfordeaf": 0, "city": "Strasbourg", "accessfordeficient": 0, "accessforelder": 0, "accessforwheelchair": 1, "zipcode": "67000", "accessforblind": 0, "name": "Parking Centre historique Petite France", "street": "Rue de Molsheim", "idsurfs": "1390_DEP_16", "address": "Rue de Molsheim 67000 Strasbourg France", "position": [48.5791976382, 7.73525856083], "types": "Cat_22_03", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "Parking g\u00e9r\u00e9 par PARCUS.  Le parking Centre historique - Petite France est id\u00e9alement situ\u00e9 pour les touristes \u00e0 l'entr\u00e9e du quartier historique de La Petite France. Il se trouve sous le Mus\u00e9e d'art moderne et contemporain. A deux pas du centre ville \u00e9galement.  \u00a0  Parking longue dur\u00e9e"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.73525856083, 48.5791976382]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:05.154000+00:00"}, {"datasetid": "parkings", "recordid": "9199aacba53d377dee0f63bec2e80d01aae75fde", "fields": {"districtcode": "SQ_01", "citycode": "C_482", "friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/687102", "hasurlschedule": 0, "accessfordeaf": 0, "city": "Strasbourg", "accessfordeficient": 0, "accessforelder": 0, "accessforwheelchair": 1, "zipcode": "67000", "accessforblind": 0, "name": "Parking Rives de l'Aar", "street": "Rue du Wacken", "idsurfs": "1391_DEP_17", "address": "Rue du Wacken 67000 Strasbourg France", "position": [48.5996315289, 7.7538103014], "types": "Cat_22_03;Cat_22_04", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "Parking P+R g\u00e9r\u00e9 par la CTS  Ouverture 7 jours sur 7 - 24 heures sur 24 (attention : le 1er mai, tous les P+R sont accessibles pour le stationnement mais le r\u00e9seau bus et trams ne fonctionne pas) -\u00a0Acc\u00e8s direct aux trams et au bus G du lundi au samedi d\u00e8s 4h30 et jusqu\u2019\u00e0 0h30, les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s (sauf 1er mai) de 5h30 \u00e0 0h30 (selon fiches horaires en vigueur). - Sortie possible 24h/24 - Paiement aux caisses automatiques \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e dans le parking ou au retour - Tous les P+R sont accessibles aux v\u00e9hicules d'une hauteur maximale de 1m90. Au-del\u00e0, merci de vous rendre au P+R Elsau. Stationnement limit\u00e9 \u00e0 une journ\u00e9e  Un titre unique est d\u00e9livr\u00e9 pour tous les occupants du v\u00e9hicule (jusqu'\u00e0 7 personnes) qui doivent de fait, voyager ensemble. Ce titre est valable pour un aller-retour effectu\u00e9 dans la journ\u00e9e.  Au-del\u00e0 de l\u2019horaire 4h30 \u00e0 1h30, une majoration de 10 \u20ac par jour suppl\u00e9mentaire est appliqu\u00e9e.  Abonn\u00e9s CTS  Le titulaire d'un abonnement CTS (\u00e0 l'exception des abonnements 4-18 ANS et Ancien Combattant) ou d'un\u00a0PASS MOBILITE\u00a0acc\u00e8de gratuitement \u00e0 ce Parking Relais.  \u00a0  Parking longue dur\u00e9e"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.7538103014, 48.5996315289]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:05.154000+00:00"}, {"datasetid": "parkings", "recordid": "2aec7333b3809451e5ae960bae9615918cf90e48", "fields": {"districtcode": "SQ_03", "citycode": "C_482", "friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/687070", "hasurlschedule": 0, "accessfordeaf": 0, "city": "Strasbourg", "accessfordeficient": 0, "accessforelder": 0, "accessforwheelchair": 1, "zipcode": "67000", "accessforblind": 0, "name": "Parking Tanneurs", "street": "24-26 rue du Foss\u00e9 des Tanneurs", "idsurfs": "1397_DEP_23", "address": "24-26 rue du Foss\u00e9 des Tanneurs 67000 Strasbourg France", "position": [48.583144311, 7.74363045607], "types": "Cat_22_01", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "Parking g\u00e9r\u00e9 par INDIGO.  \u00a0  Parking courte dur\u00e9e"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.74363045607, 48.583144311]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:05.154000+00:00"}, {"datasetid": "parkings", "recordid": "07213ad080c835a09b0d753a163bac8c05be7da3", "fields": {"districtcode": "SQ_01", "citycode": "C_482", "friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/687062", "hasurlschedule": 0, "accessfordeaf": 0, "city": "Strasbourg", "accessfordeficient": 0, "accessforelder": 0, "accessforwheelchair": 1, "zipcode": "67000", "accessforblind": 0, "name": "Parking Centre Op\u00e9ra Broglie", "street": "Impasse de Bischeim", "idsurfs": "1378_DEP_4", "address": "Impasse de Bischeim 67000 Strasbourg France", "position": [48.585689026, 7.74927491976], "types": "Cat_22_01", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "Parking g\u00e9r\u00e9 par PARCUS.  Le parking Op\u00e9ra Broglie est situ\u00e9 en plein c\u0153ur du centre ville de Strasbourg. Il a \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement r\u00e9nov\u00e9 en 2008.  Un partenariat avec l'Op\u00e9ra National du Rhin permet \u00e0 la client\u00e8le de b\u00e9n\u00e9ficier de tarifs particuliers les soirs de spectacle.  \u00a0  Parking courte dur\u00e9e"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.74927491976, 48.585689026]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:05.154000+00:00"}, {"datasetid": "parkings", "recordid": "098df8799e687247e6196e3ada288d373392c489", "fields": {"districtcode": "SQ_02", "citycode": "C_482", "friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/687072", "hasurlschedule": 0, "accessfordeaf": 0, "city": "Strasbourg", "accessfordeficient": 0, "accessforelder": 0, "accessforwheelchair": 1, "zipcode": "67000", "accessforblind": 0, "name": "Parking Austerlitz", "street": "Rue des B\u0153ufs", "idsurfs": "1375_DEP_1", "address": "Rue des B\u0153ufs 67000 Strasbourg France", "position": [48.5779636854, 7.751795977], "types": "Cat_22_02", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "Parking g\u00e9r\u00e9 par PARCUS  R\u00e9nov\u00e9 en 2010  \u00a0  Parking moyenne dur\u00e9e"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.751795977, 48.5779636854]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:05.154000+00:00"}, {"datasetid": "parkings", "recordid": "606c3c1e08154a26018651d06e88020e28b1ab34", "fields": {"districtcode": "SQ_09", "citycode": "C_482", "friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/687096", "hasurlschedule": 0, "accessfordeaf": 0, "city": "Strasbourg", "accessfordeficient": 0, "accessforelder": 0, "accessforwheelchair": 1, "zipcode": "67000", "accessforblind": 0, "name": "Parking Elsau", "street": "Rue Charles Winter", "idsurfs": "1380_DEP_6", "address": "Rue Charles Winter 67000 Strasbourg France", "position": [48.5684033862, 7.73031009299], "types": "Cat_22_03;Cat_22_04", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "Parking P+R g\u00e9r\u00e9 par la CTS  Ouverture 7 jours sur 7 - 24 heures sur 24 (attention : le 1er mai, tous les P+R sont accessibles pour le stationnement mais le r\u00e9seau bus et trams ne fonctionne pas) -\u00a0Acc\u00e8s direct aux trams et au bus G du lundi au samedi d\u00e8s 4h30 et jusqu\u2019\u00e0 0h30, les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s (sauf 1er mai) de 5h30 \u00e0 0h30 (selon fiches horaires en vigueur). - Sortie possible 24h/24 - Paiement aux caisses automatiques \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e dans le parking ou au retour Stationnement limit\u00e9 \u00e0 une journ\u00e9e  Un titre unique est d\u00e9livr\u00e9 pour tous les occupants du v\u00e9hicule (jusqu'\u00e0 7 personnes) qui doivent de fait, voyager ensemble. Ce titre est valable pour un aller-retour effectu\u00e9 dans la journ\u00e9e.  Au-del\u00e0 de l\u2019horaire 4h30 \u00e0 1h30, une majoration de 10\u20ac par jour suppl\u00e9mentaire est appliqu\u00e9e.  Abonn\u00e9s CTS  Le titulaire d'un abonnement CTS (\u00e0 l'exception des abonnements 4-18 ANS et Ancien Combattant) ou d'un\u00a0PASS MOBILITE\u00a0acc\u00e8de gratuitement \u00e0 ce Parking Relais.  Dispositif camping-cars  Les campings cars peuvent acc\u00e9der au P+R Elsau.\u00a0Tous les occupants du camping-car b\u00e9n\u00e9ficient de contremarques pour se d\u00e9placer sur le r\u00e9seau Bus-Tram (dans la limite de 7 personnes) :  Ouvert 7j/7 de 7h00 \u00e0 20h00 (y compris les jours f\u00e9ri\u00e9s, le 1er mai le parking est accessible mais le r\u00e9seau bus et trams ne fonctionne pas). Le stationnement de nuit est interdit\u00a0  Dispositif carsde tourisme  Ouvert 7j/7 -\u00a024h/24 (y compris les jours f\u00e9ri\u00e9s, le 1er mai le parking est accessible mais le r\u00e9seau bus et trams ne fonctionne pas)  Sortie possible \u00e0 tout moment (sortie \u00e0 effectuer avant 9h00 le lendemain matin au plus tard)  Un agent de s\u00e9curit\u00e9 est pr\u00e9sent 24h/24 sur le site mais le stationnement reste sous la responsabilit\u00e9 des usagers.  \u00a0  Parking longue dur\u00e9e"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.73031009299, 48.5684033862]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:05.154000+00:00"}, {"datasetid": "parkings", "recordid": "4b440f3604df1551eb6a78259ad355132bce9bd6", "fields": {"districtcode": "SQ_06", "citycode": "C_482", "friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/687094", "hasurlschedule": 0, "accessfordeaf": 0, "city": "Strasbourg", "accessfordeficient": 0, "accessforelder": 0, "accessforwheelchair": 1, "zipcode": "67000", "accessforblind": 0, "name": "Parking Ducs d'Alsace", "street": "Rue des Ducs", "idsurfs": "1379_DEP_5", "address": "Rue des Ducs 67000 Strasbourg France", "position": [48.5892383944, 7.71596677961], "types": "Cat_22_03;Cat_22_04", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "Parking P+R g\u00e9r\u00e9 par la CTS  Ouverture 7 jours sur 7 - 24 heures sur 24 (attention : le 1er mai, tous les P+R sont accessibles pour le stationnement mais le r\u00e9seau bus et trams ne fonctionne pas) -\u00a0Acc\u00e8s direct aux trams et au bus G du lundi au samedi d\u00e8s 4h30 et jusqu\u2019\u00e0 0h30, les dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s (sauf 1er mai) de 5h30 \u00e0 0h30 (selon fiches horaires en vigueur). - Sortie possible 24h/24 - Paiement aux caisses automatiques \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e dans le parking ou au retour - Tous les P+R sont accessibles aux v\u00e9hicules d'une hauteur maximale de 1m90. Au-del\u00e0, merci de vous rendre au P+R Elsau. Stationnement limit\u00e9 \u00e0 une journ\u00e9e  Un titre unique est d\u00e9livr\u00e9 pour tous les occupants du v\u00e9hicule (jusqu'\u00e0 7 personnes) qui doivent de fait, voyager ensemble. Ce titre est valable pour un aller-retour effectu\u00e9 dans la journ\u00e9e.  Au-del\u00e0 de l\u2019horaire 4h30 \u00e0 1h30, une majoration de 10 \u20ac par jour suppl\u00e9mentaire est appliqu\u00e9e.  Abonn\u00e9s CTS  Le titulaire d'un abonnement CTS (\u00e0 l'exception des abonnements 4-18 ANS et Ancien Combattant) ou d'un\u00a0PASS MOBILITE\u00a0acc\u00e8de gratuitement \u00e0 ce Parking Relais.  \u00a0  Parking longue dur\u00e9e"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.71596677961, 48.5892383944]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:05.154000+00:00"}, {"datasetid": "parkings", "recordid": "2f00f149bebb3befb663aabe4630cf76ce96d917", "fields": {"districtcode": "SQ_01", "citycode": "C_482", "friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/687076", "hasurlschedule": 0, "accessfordeaf": 0, "city": "Strasbourg", "accessfordeficient": 0, "accessforelder": 0, "accessforwheelchair": 1, "zipcode": "67000", "accessforblind": 0, "name": "Parking P2 Sebastopol", "street": "Rue de S\u00e9bastopol", "idsurfs": "1385_DEP_11", "address": "Rue de S\u00e9bastopol 67000 Strasbourg France", "position": [48.5867897638, 7.74215216512], "types": "Cat_22_02", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "Parking g\u00e9r\u00e9 par PARCUS.  \u00a0  Parking moyenne dur\u00e9e"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.74215216512, 48.5867897638]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:05.154000+00:00"}, {"datasetid": "parkings", "recordid": "2dd2d540f61d1091b24c624f95f5437dc66d49d9", "fields": {"districtcode": "SQ_08", "citycode": "C_482", "friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/687080", "hasurlschedule": 0, "accessfordeaf": 0, "city": "Strasbourg", "accessfordeficient": 0, "accessforelder": 0, "accessforwheelchair": 1, "zipcode": "67000", "accessforblind": 0, "name": "Parking Rivetoile", "street": "3 place Dauphine", "idsurfs": "1392_DEP_18", "address": "3 place Dauphine 67000 Strasbourg France", "position": [48.5732829348, 7.75983823965], "types": "Cat_22_02", "schedulelinkurl": "{}", "schedulelinkname": "{}", "description": "Parking g\u00e9r\u00e9 par la CEGIP.  Ferm\u00e9 les dimanches et les jours f\u00e9ri\u00e9s.  \u00a0  Parking moyenne dur\u00e9e"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.75983823965, 48.5732829348]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:05.154000+00:00"}, {"datasetid": "parkings", "recordid": "80e53cad22a6fb224c8f8839f0e5abde4e84ea4a", "fields": {"city": "Eckbolsheim", "citycode": "C_118", "friendlyurl": "https://www.strasbourg.eu/lieu/-/entity/id/687114", "hasurlschedule": 0, "accessfordeaf": 0, "accessfordeficient": 0, "accessforelder": 0, "accessforwheelchair": 1, "zipcode": "67201", "accessforblind": 0, "name": "Parking Z\u00e9nith", "street": "All\u00e9e du Z\u00e9nith", "idsurfs": "1400_DEP_26", "schedulelinkname": "{}", "address": "All\u00e9e du Z\u00e9nith 67201 Eckbolsheim France", "position": [48.5953352876, 7.68646701218], "schedulelinkurl": "{}", "types": "Cat_22_05", "description": "Parking g\u00e9r\u00e9 par la Ville et Eurom\u00e9tropole de Strasbourg."}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.68646701218, 48.5953352876]}, "record_timestamp": "2020-03-02T04:15:05.154000+00:00"}]